<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internationale Beziehungen on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/internationale-beziehungen/</link>
    <description>Recent content in Internationale Beziehungen on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2019 16:20:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/internationale-beziehungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Europas neue Initiative für einen Palästinenserstaat</title>
      <link>http://localhost:1313/europas-neue-initiative-fur-einen-palastinenserstaat/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 16:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/europas-neue-initiative-fur-einen-palastinenserstaat/</guid>
      <description>Europas neue Initiative für einen Palästinenserstaat&#xA;Yoni Ben Menachem&#xA;Treffen des luxemburgischen Außenministers Jean Asselborn mit Palästinenserpräsident Mahmoud Abbas&#xA;in Ramallah am 11. September 2019 (Palestinian Press)&#xA;Europa hat nicht die Absicht, die amerikanische Anerkennung der Legalität der Siedlungen im Westjordanland einfach passiv zu tolerieren. Der luxemburgische Außenminister Jean Asselborn hat jüngst eine Initiative gestartet, nach der alle EU-Staaten als Reaktion auf die Erklärung des amerikanischen Außenministers Mike Pompeo einen Palästinenserstaat anerkennen sollen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die US-Botschaft zieht nach Jerusalem</title>
      <link>http://localhost:1313/die-us-botschaft-zieht-nach-jerusalem/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 16:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-us-botschaft-zieht-nach-jerusalem/</guid>
      <description>Die US-Botschaft zieht nach Jerusalem&#xA;Nadav Shragai&#xA;Donald Trumps Geburtstagsgeschenk zum 70. Jahrestag der Staatsgründung Israels ist die Verlegung der amerikanischen Botschaft nach Jerusalem – und gleichzeitig ein weiterer Nagel im Sarg des UN-Teilungsplans von 1947, der eine Internationalisierung der Stadt forderte. Dass der Gedanke einer Internationalisierung zu Grabe getragen wird, ist angesichts der amerikanischen Anerkennung Jerusalems als Hauptstadt Israels vom 6. Dezember 2017 nur konsequent. Genau darin besteht die politische Bedeutung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zehn Gründe, Jerusalem als Hauptstadt Israels anzuerkennen</title>
      <link>http://localhost:1313/zehn-grunde-jerusalem-als-hauptstadt-israels-anzuerkennen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zehn-grunde-jerusalem-als-hauptstadt-israels-anzuerkennen/</guid>
      <description>**Zehn Gründe, Jerusalem als Hauptstadt Israels anzuerkennen&#xA;**&#xA;Amb. Alan Baker&#xA;https://youtu.be/88yzrLDpftk&#xA;1. Jerusalem ist seit 1950 die offizielle Hauptstadt und Regierungssitz des Staates Israel. In Jerusalem finden sich die Residenz des Präsidenten, die Knesset und der Oberste Gerichtshof sowie die meisten Ministerien und sozialen und kulturellen Institutionen der Regierung. Zudem handelt es sich bei Jerusalem um das uralte spirituelle Zentrum des Judentums und gilt anderen Religionen als Heilige Stadt. Israel schützt die Heiligen Stätten aller Glaubensrichtungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trumps Anerkennung Jerusalems als Hauptstadt Israels: Was gesagt wurde und was nicht</title>
      <link>http://localhost:1313/trumps-anerkennung-jerusalems-als-hauptstadt-israels-was-gesagt-wurde-und-was-nicht/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 04:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trumps-anerkennung-jerusalems-als-hauptstadt-israels-was-gesagt-wurde-und-was-nicht/</guid>
      <description>Trumps Anerkennung Jerusalems als Hauptstadt Israels: Was gesagt wurde und was nicht&#xA;Nadav Shragai&#xA;Die amerikanische Anerkennung Jerusalems als Hauptstadt Israels revolutioniert eine 70-jährige US-Politik und bringt eine Reihe ganz unmittelbarer Konsequenzen, einige davon nominell, andere praktisch:&#xA;Aus für eine UN-Resolution zur Internationalisierung Jerusalems&#xA;Trump hat effektiv die Idee einer &amp;ldquo;Internationalisierung Jerusalems&amp;rdquo; begraben, die die Vereinigten Staaten seit dem 29. November 1947 offiziell noch nicht verworfen hatten. An diesem Tag hatte die UN-Vollversammlung Resolution 181 verabschiedet, mit der das Land zwischen Juden und Arabern aufgeteilt werden sollte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verlegung der US-Botschaft von Tel Aviv nach Jerusalem – Probleme und Chancen</title>
      <link>http://localhost:1313/verlegung-der-us-botschaft-von-tel-aviv-nach-jerusalem-probleme-und-chancen/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 06:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verlegung-der-us-botschaft-von-tel-aviv-nach-jerusalem-probleme-und-chancen/</guid>
      <description>Verlegung der US-Botschaft von Tel Aviv nach Jerusalem – Probleme und Chancen&#xA;Botschafter Dore Gold&#xA;Aussage vor dem &amp;ldquo;Committee on Oversight and Government Reform&amp;rdquo; des amerikanischen Repräsentantenhaus&#xA;Ich werde mich heute nicht direkt damit beschäftigen, wie die amerikanische Botschaft von Tel Aviv nach Jerusalem verlegt sollte. Meiner Ansicht nach hat US-Präsident Donald Trump dazu eine Verpflichtung abgegeben und ich gehe davon aus, dass er sich an diese hält. Die Vereinigten Staaten werden daher Zeit und Umstände zur Umsetzung der Entscheidung nach ihren eigenen Interessen prüfen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Türkei und Israel: Chance auf Versöhnung?</title>
      <link>http://localhost:1313/turkei-und-israel-chance-auf-versohnung/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 06:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/turkei-und-israel-chance-auf-versohnung/</guid>
      <description>Türkei und Israel: Chance auf Versöhnung?&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Im Juni 2016 unterzeichneten die Türkei und Israel ein Versöhnungsabkommen, das von israelischer Seite betrachtet nicht unumstritten ist. (1) Teil der Übereinkunft sind Entschädigungszahlungen für die Familien der beim Sturm der Mavi Marmara-Flotille Getöteten, die Einstellung türkischer Ermittlungen gegen IDF-Soldaten und einen türkischen Zugang nach Gaza. Noch bevor die Unterschriften des Abkommens getrocknet waren, wurde die Türkei von einem Staatsstreich erschüttert, der scheiterte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Westen muss auf palästinensischen Kurswechsel bestehen</title>
      <link>http://localhost:1313/westen-muss-auf-palastinensischen-kurswechsel-bestehen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 11:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/westen-muss-auf-palastinensischen-kurswechsel-bestehen/</guid>
      <description>Westen muss auf palästinensischen Kurswechsel bestehen&#xA;BrigGen. Yossi Kuperwasser&#xA;Das nationale Narrativ der Palästinenser&#xA;Die Palästinenserführung gibt alles, damit die Palästinenser dem nationalen Narrativ treu bleiben, mit dem sie indoktriniert werden.&#xA;Die Indoktrination ermöglicht Aufstachelung. Ihre Führung fordert die Palästinenser dazu auf, auf Grund ihres nationalen Selbstbildes aktiv zu werden, d.h. zu kämpfen.&#xA;Welche Elemente sind Teil dieser narrativen Indoktrination? Zunächst ist es wichtig, dass die Existenz des jüdischen Volkes bestritten wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europäisch-israelische Beziehungen nach dem Brexit</title>
      <link>http://localhost:1313/europaisch-israelische-beziehungen-nach-dem-brexit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 01:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/europaisch-israelische-beziehungen-nach-dem-brexit/</guid>
      <description>Europäisch-israelische Beziehungen nach dem Brexit&#xA;Freddy Eytan&#xA;Der Brexit – d.h. die Entscheidung Großbritanniens, die EU zu verlassen – stellt in erster Linie für die Briten ein ernstzunehmendes Problem dar, das von der britischen Führung mit Umsicht und so schnell es geht gelöst werden muss.&#xA;Europäische Staatsoberhäupter zeigten sich von der britischen Entscheidung schockiert. Umfrageergebnissen vertrauend waren sie zuversichtlich, dass die Mehrheit der Briten Verantwortung und Solidarität unter Beweis stellen und in der EU verbleiben würden, wie es ihr Premier Cameron sich gewünscht hatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ban Ki-Moons Reaktionen auf Terroranschläge – authentisch oder politisch voreingenommen?</title>
      <link>http://localhost:1313/ban-ki-moons-reaktionen-auf-terroranschlage-authentisch-oder-politisch-voreingenommen/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 15:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ban-ki-moons-reaktionen-auf-terroranschlage-authentisch-oder-politisch-voreingenommen/</guid>
      <description>Ban Ki-Moons Reaktionen auf Terroranschläge – authentisch oder politisch voreingenommen?&#xA;Alan Baker&#xA;Der jüngste tragische Terrorakt und der Hass, der das Leben des palästinensischen Kindes Ali Dawabsha im Westjordanland forderte und die Familie des Kindes schwer verletzte, kann und darf nicht verharmlost werden. Es obliegt allen Teilen der Gesellschaft, dies zu verurteilen. Dies ist geschehen.&#xA;Die scharfen Worte des UN-Generalsekretärs vom 31. Juli 2015, wenige Stunden nach der Tragödie, die durch seinen Sprecher vermittelt wurden, sowie die Beileidswünsche an die Familie und die Forderung, die Täter zu ahnden, waren daher angemessen und berechtigt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Grenzen der Diplomatie</title>
      <link>http://localhost:1313/die-grenzen-der-diplomatie/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-grenzen-der-diplomatie/</guid>
      <description>Die Grenzen der Diplomatie&#xA;Dore Gold&#xA;Die von Juli bis August 2014 durchgeführte Operation „Schutzrand“ war bereits die dritte militärische Intervention, zu der Israel genötigt wurde, seitdem sich die israelischen Streitkräfte IDF 2005 vollständig und unilateral aus dem Gebiet zurückzogen und die Hamas 2007 die Kontrolle des Gazastreifens übernommen hatte. Jede dieser Interventionen erfolgte nach einer Eskalation des Raketenbeschusses Israels durch Gaza und endete mit einem brüchigen Waffenstillstand dank der Vermittlung durch dritte Parteien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU-Sanktionen gegen Israel? – Zwischen Fakten und Fiktionen</title>
      <link>http://localhost:1313/eu-sanktionen-gegen-israel-zwischen-fakten-und-fiktionen/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 11:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eu-sanktionen-gegen-israel-zwischen-fakten-und-fiktionen/</guid>
      <description>EU-Sanktionen gegen Israel? – Zwischen Fakten und Fiktionen&#xA;Einleitung&#xA;Jüngsten Zeitungsberichten zufolge gewinnt die BDS-Kampagne, die der palästinensischen Sache wegen einen Wirtschaftskrieg gegen Israel mittels Boykott, Kapitalabzug und Sanktionen fordert, an Fahrt. Aus Sicht der Gründer stehe man vor einem „Wendepunkt“.&#xA;Einige hochrangige israelische Politiker prophezeien bereits, dass die jüngsten Maßnahmen der Europäischen Union gegen die Kooperation mit wirtschaftlichen Aktivitäten Israels jenseits der 1967er Linien sich verschärfen könnten und dass ein Boykott der Siedlungen auf ganz Israel ausgedehnt werden könnte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palästinenser bestehen auf Rückkehrrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/palastinenser-bestehen-auf-ruckkehrrecht/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 20:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/palastinenser-bestehen-auf-ruckkehrrecht/</guid>
      <description>Palästinenser bestehen auf Rückkehrrecht&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Das Gerücht, der Palästinenserführer Mahmoud Abbas hätte bei einem Interview mit dem israelischen Fernsehsender Channel 2 TV am 2. November 2012 anscheinend das „Rückkehrrecht“ der palästinensischen Flüchtlinge entsorgt, erweist sich bei näherer Betrachtung der von Abbas selbst gelieferten Klarstellungen als gegenstandslos. In ihnen hatte dieser das Rückkehrrecht als „heiliges Recht“ bezeichnet und seine absolute Verpflichtung gegenüber diesen grundsätzlichen palästinensischen Positionen bekräftigt.&#xA;· Die sich zwischen Israel und den Palästinensern auftuende Kluft hinsichtlich der Flüchtlingsfrage ist unüberbrückbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte</title>
      <link>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte/</guid>
      <description>**Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte&#xA;Mareike Enghusen&#xA;Am 30. Juni 2010 verabschiedete der deutsche Bundestag einstimmig einen Antrag zu Israels Politik zum Gazastreifen. Anlass war die Eskalation auf hoher See zwischen israelischen Soldaten und bewaffneten Aktivisten der sogenannten „Freedom Flotilla“ vom 31. Mai 2010, die neun Todesopfer unter den Aktivisten und mehrere Verletzte auf beiden Seiten gefordert hatte.&#xA;Das Dokument mit dem ehrgeizigen Titel „Ereignisse um die Gaza-Flottille aufklären – Lage der Menschen in Gaza verbessern – Nahost-Friedensprozess unterstützen“[1] beginnt mit einer Zusammenfassung der Ereignisse an Bord der Mavi Marmara, dem Schiff der Flotte, auf der sich die Eskalation abspielte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte</title>
      <link>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte-2/</guid>
      <description>**Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte&#xA;Mareike Enghusen&#xA;Am 30. Juni 2010 verabschiedete der deutsche Bundestag einstimmig einen Antrag zu Israels Politik zum Gazastreifen. Anlass war die Eskalation auf hoher See zwischen israelischen Soldaten und bewaffneten Aktivisten der sogenannten „Freedom Flotilla“ vom 31. Mai 2010, die neun Todesopfer unter den Aktivisten und mehrere Verletzte auf beiden Seiten gefordert hatte.&#xA;Das Dokument mit dem ehrgeizigen Titel „Ereignisse um die Gaza-Flottille aufklären – Lage der Menschen in Gaza verbessern – Nahost-Friedensprozess unterstützen“[1] beginnt mit einer Zusammenfassung der Ereignisse an Bord der Mavi Marmara, dem Schiff der Flotte, auf der sich die Eskalation abspielte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Westen und ein möglicher Präventivschlag gegen den Iran</title>
      <link>http://localhost:1313/der-westen-und-ein-moglicher-praventivschlag-gegen-den-iran/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 22:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-westen-und-ein-moglicher-praventivschlag-gegen-den-iran/</guid>
      <description>Der Westen und ein möglicher Präventivschlag gegen den Iran&#xA;Dore Gold&#xA;· In seiner AIPAC-Rede vom 4. März 2012 ging US-Präsident Barack Obama so weit wie noch nie, um deutlich zu machen, dass, sollten die Sanktionen scheitern, er bereit wäre, den Iran militärisch vom Erwerb nuklearer Waffen abzuhalten. Doch heißt dies tatsächlich, dass die Obama-Regierung zukünftig zu einem Präventivschlag gegen die iranischen Atomanlagen bereit wäre?&#xA;· Wäre dies der Fall, dann hieße das eine scharfe Abkehr von der Position vieler Kritiker des Irakkriegs von 2003, die den Vereinigten Staaten das Recht zu einem solchen Präventivschlag absprachen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 12:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung-2/</guid>
      <description>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung&#xA;Dore Gold&#xA;· Die öffentliche Debatte über den palästinensischen Plan, im September von der UN Unterstützung für die Ausrufung eines Staates zu erhalten, beruht auf einem grundsätzlichen Denkfehler: die UN-Vollversammlung kann nicht eigenständig einen palästinensischen Staat ausrufen oder anerkennen. Sie kann neue Mitglieder in die Vereinten Nationen nur aufnehmen, nachdem sie vom UN-Sicherheitsrat benannt wurden. Dort kann jedes der fünf ständigen Mitglieder gegen diese Ernennung ein Veto einlegen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess</title>
      <link>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 17:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess-2/</guid>
      <description>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess&#xA;Alan Baker&#xA;· Dass Brasilien, Argentinien und möglicherweise andere lateinamerikanische Staaten einen Palästinenserstaat in den Grenzen von 1967 anerkannt haben, bedeutet zunächst wenig mehr als eine politische Meinungsäußerung.&#xA;· Diese Anerkennungen widersprechen den 1967 vor dem UN-Sicherheitsrat von Brasilien als auch Argentinien bezogenen Positionen, die sich für frei verhandelte Grenzen zwischen den Konfliktparteien sowie einen international unterstützten Friedensverhandlungsprozess aussprachen, wie er in Resolution 242 beschlossen wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten/</guid>
      <description>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten&#xA;Dore Gold&#xA;· In den achtziger Jahren schlug Israel die Schaffung einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten vor. Die Umsetzung einer solchen Zone zu diskutieren hätte jedoch als Vorrausetzung ein gewisses Maß an Anerkennung und friedlichen Beziehungen zwischen allen Ländern des Nahen Ostens verlangt.&#xA;· Ägypten hat die Iran-Frage geschickt manipuliert, um seine langfristigen nuklearen Pläne gegenüber Israel voranzutreiben und daher eine thematische Verknüpfung zwischen Iran und Israel geschaffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten-2/</guid>
      <description>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten&#xA;Dore Gold&#xA;· In den achtziger Jahren schlug Israel die Schaffung einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten vor. Die Umsetzung einer solchen Zone zu diskutieren hätte jedoch als Vorrausetzung ein gewisses Maß an Anerkennung und friedlichen Beziehungen zwischen allen Ländern des Nahen Ostens verlangt.&#xA;· Ägypten hat die Iran-Frage geschickt manipuliert, um seine langfristigen nuklearen Pläne gegenüber Israel voranzutreiben und daher eine thematische Verknüpfung zwischen Iran und Israel geschaffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 10:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten/</guid>
      <description>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten&#xA;Scott Carpenter&#xA;· Der Antritt der Obama-Administration markiert die Rückkehr zum sogenannten „realistischen“ Ansatz und eine bewussten Absage an die Vision Präsident Bushs, dass die Vereinigten Staaten ihre Macht aktiv dazu einsetzen würden, Freiheit in der ganzen Welt zu verbreiten. Nur wenige werden den Niedergang von Bushs „Freiheitsagenda“ beklagen, sieht man sie doch heute als gefährlich naiv an, da sie die Stabilität der Region riskierte und mit ihr die Sicherheit Israels.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Arabische Friedensinitiative: Interpretation und Zukunftsaussicht (Vollständige Studie)</title>
      <link>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-vollstandige-studie/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 20:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-vollstandige-studie/</guid>
      <description>Die Arabische Friedensinitiative:&#xA;Interpretation und Zukunftsaussicht&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· In Folge der Terroranschläge vom 11. September 2001 geriet Saudi Arabien unter schärfere Beobachtung, da fünfzehn der neunzehn Attentäter Saudis waren. Im Februar 2002 gab der saudische Kronprinz Abdullah New York Times-Kolumnist Thomas Friedman ein Interview, in dem er Israel eine „vollständige Normalisierung der Beziehungen“ vorschlug als Gegenleistung für „einen vollständigen Abzug aus allen besetzten Gebieten in Übereinstimmung mit den UN-Resolutionen“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die arabische Friedensinitiative: Interpretation und Zukunftsaussicht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 20:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht/</guid>
      <description>Die arabische Friedensinitiative:&#xA;Interpretation und Zukunftsaussicht&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· In Folge der Terroranschläge vom 11. September 2001 geriet Saudi Arabien unter schärfere Beobachtung, da fünfzehn der neunzehn Attentäter Saudis waren. Im Februar 2002 gab der saudische Kronprinz Abdullah New York Times-Kolumnist Thomas Friedman ein Interview, in dem er Israel eine „vollständige Normalisierung der Beziehungen“ vorschlug als Gegenleistung für „einen vollständigen Abzug aus allen besetzten Gebieten in Übereinstimmung mit den UN-Resolutionen“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Arabische Friedensinitiative: Interpretation und Zukunftsaussicht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 11:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-2/</guid>
      <description>Die Arabische Friedensinitiative:&#xA;Interpretation und Zukunftsaussicht&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· In Folge der Terroranschläge vom 11. September 2001 geriet Saudi Arabien unter schärfere Beobachtung, da fünfzehn der neunzehn Attentäter Saudis waren. Im Februar 2002 gab der saudische Kronprinz Abdullah New York Times-Kolumnist Thomas Friedman ein Interview, in dem er Israel eine „vollständige Normalisierung der Beziehungen“ vorschlug als Gegenleistung für „einen vollständigen Abzug aus allen besetzten Gebieten in Übereinstimmung mit den UN-Resolutionen“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Gaza-Operation und die Reaktion Europas</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-gaza-operation-und-die-reaktion-europas/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2009 19:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-gaza-operation-und-die-reaktion-europas/</guid>
      <description>Israels Gaza-Operation und die Reaktion Europas&#xA;Tamas Berzi&#xA;· Viele Länder wie Italien, Deutschland oder die Tschechische Republik zeigten Verständnis für Israel und nannten das israelische Vorgehen Selbstverteidigung. Diese Länder verwendeten eine deutliche Sprache gegen die Hamas und forderten von ihr ein bedingungsloses Einstellen der Raketenangriffe.&#xA;· Zur Zeit der israelischen Luftangriffe lag die europäische Ratspräsidentschaft bei Frankreich. Am 27. Dezember verurteilte der Präsident des Rates der Europäischen Union sowohl die israelischen Luftangriffe als auch die palästinensischen Raketenangriffe auf Israel von Gaza aus und forderte ein sofortiges Ende der Kampfhandlungen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Pflicht, Völkermord zu verhindern</title>
      <link>http://localhost:1313/die-pflicht-volkermord-zu-verhindern/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 18:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-pflicht-volkermord-zu-verhindern/</guid>
      <description>Die Pflicht, Völkermord zu verhindern&#xA;Botschafter Dr. Dore Gold&#xA;Zusammenfassung&#xA;Die internationale Gemeinschaft ist bemüht zu verstehen, wer Präsident Ahmadinejad ist und welcher Rolle er spielt. In den nächsten paar Tagen wird Ahmadinejad versuchen, die amerikanische Presse zu treffen und es gibt Gerüchte, dass er Vertreter der Quäker und Mennoniten empfängt. Dr. Gold zufolge, versuche er “eine legitimer Weltpolitiker zu werden.“ Doch, so Gold, gehöre er eher als Kriegsverbrecher hinter Gitter.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
