<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Israel on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/israel/</link>
    <description>Recent content in Israel on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 08:02:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/israel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Türkische Präsenz in Jerusalem</title>
      <link>http://localhost:1313/turkische-prasenz-in-jerusalem/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 08:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/turkische-prasenz-in-jerusalem/</guid>
      <description>Jedes Jahr gibt die Türkei mehrere Millionen Dollar für verschiedene Projekte aus, um auf dem Tempelberg, in der Altstadt und in Ostjerusalem Einfluss zu gewinnen. Die Verbündeten der Türkei in Jerusalem sind Partner der nördlichen Abteilung der Islamischen Bewegung in Israel, sowie der Muslimbruderschaft.&#xA;Erdogan versucht, den “al-Aqsa Tourismus” der Türken und Muslime aus der ganzen Welt anzukurbeln. Die Türkei unterstützt verschiedene islamische Projekte in Jerusalem durch Hilforgnisationen, wie Mirasimiz und TIKA, das Türkische Präsidium für Internationale Kooperation und Koordination.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wer sind die Palästinenser?</title>
      <link>http://localhost:1313/wer-sind-die-palastinenser/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 12:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wer-sind-die-palastinenser/</guid>
      <description>Wer sind die Palästinenser?&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Einmal mehr haben palästinensische Politiker behauptet, dass die Palästinenser von den Kanaanitern abstammen würden, die im Land Kanaan gelebt hätten, bevor israelitische Stämme es besiedelten. Niemand anderes als der Vorsitzende der Palästinensischen Autonomiebehörde Mahmoud Abbas tätigte jüngst diese Behauptung in Deutschland, ohne dass irgendjemand sich darüber irritiert zeigte oder dies in Frage stellte.(1)&#xA;Der palästinensische Chefunterhändler Saeb Erekat greift immer wieder zur gleichen Behauptung.(2) Während eines internationalen Forums feuerte er sie gezielt auf die israelische Politikerin Tzipi Livni, indem er erklärte, dass seine Wurzeln bei den Kanaanitern Jerichos lägen, die von den Israeliten vernichtet worden seien – mit einem Hinweis auf mutmaßliche &amp;ldquo;Kriegsverbrechen&amp;rdquo; Joshua ben Nuns.</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 weitere Mythen über Israel – Teil 2</title>
      <link>http://localhost:1313/11-weitere-mythen-uber-israel-teil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 03:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/11-weitere-mythen-uber-israel-teil-2/</guid>
      <description>11 weitere Mythen über Israel – Teil 2&#xA;Alan Baker&#xA;Nachdem an dieser Stelle bereits die zehn bekanntesten Mythen über Israel ihrer Unwahrheit überführt wurden, sollen nun – in zwei Teilen – weitere Anschuldigungen besprochen werden.&#xA;6. Israel verweigert Millionen von palästinensischen Flüchtlingen das &amp;ldquo;Rückkehrrecht&amp;rdquo;&#xA;Das Völkerrecht kennt kein &amp;ldquo;Rückkehrrecht&amp;rdquo; für Flüchtlinge, weder in Wort noch Praxis. Weder internationale Verträge noch völkerrechtlich bindende Resolutionen legen Israel eine derartige Verpflichtung auf.</description>
    </item>
    <item>
      <title>11 weitere Mythen über Israel – Teil 1</title>
      <link>http://localhost:1313/11-weitere-mythen-uber-israel-teil-1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 07:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/11-weitere-mythen-uber-israel-teil-1/</guid>
      <description>11 weitere Mythen über Israel – Teil 1 Alan Baker&#xA;Nachdem an dieser Stelle bereits die zehn bekanntesten Mythen über Israel ihrer Unwahrheit überführt wurden, sollen nun – in zwei Teilen – weitere Anschuldigungen besprochen werden.&#xA;1. &amp;ldquo;Israel betreibt Genozid, Massenmord und ethnische Säuberung an den Palästinensern&amp;rdquo;&#xA;Dieser zynische Vorwurf ist eine der schwerwiegendsten Lügen, die aktuell an Universitäten und innerhalb des Milieus internationaler Menschenrechtsorganisationen verbreitet wird.&#xA;Vorgetragen wird sie von Einzelnen und Organisationen, die vorgeben, sich für Menschen- und Verfassungsrechte einzusetzen, stattdessen sich jedoch der extremsten Form von rechtlicher und faktischer Verzerrung bedienen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zehn Gerüchte über Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/zehn-geruchte-uber-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 02:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zehn-geruchte-uber-israel/</guid>
      <description>Zehn Gerüchte über Israel&#xA;Botschafter Alan Baker&#xA;Israel wird überhäuft mit einseitigen internationalen Resolutionen, Erklärungen, &amp;ldquo;Friedensplänen&amp;rdquo; und Ratschlägen von Seiten anderer Regierungen, internationaler Organisationen, Meinungsmachern und Teilen der jüdischen, christlichen und muslimischen Glaubensgemeinschaften.&#xA;Doch die meisten dieser Deklarationen basieren auf weit verbreiteten, falschen oder fehlgedeuteten Grundannahmen über Israel, seine führenden Politiker, seine Regierung, seine Politik und die Ansichten eines Großteils der israelischen Öffentlichkeit.&#xA;Ziel ist es hier, diese zehn Gerüchte anzusprechen und zu widerlegen:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der neue „Breaking the Silence“-Bericht: Haltlose Diffamierung Israels</title>
      <link>http://localhost:1313/der-neue-breaking-the-silence-bericht-haltlose-diffamierung-israels/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 12:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-neue-breaking-the-silence-bericht-haltlose-diffamierung-israels/</guid>
      <description>Der neue „Breaking the Silence“-Bericht: Haltlose Diffamierung Israels&#xA;Dore Gold&#xA;Das Jerusalem Zentrum veröffentlichte unlängst eine umfassende Studie zur Operation „Schutzrand“ mit dem Titel „Der Gaza-Krieg 2014 – ein Krieg, den Israel vermeiden wollte, und die Katastrophe, die er verhinderte“. In diesem Band findet sich u.a. ein Text von Oberstleutnant (Res.) David Benjamin, einem ehemaligen Mitglied des IDF-Military Advocate General’s Corps (MAG), dessen dortige Funktion Oberster Rechtsberater für den Gazastreifens war.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arafat und der Jüdische Staat: Einige Worte zur Aufklärung</title>
      <link>http://localhost:1313/arafat-und-der-judische-staat-einige-worte-zur-aufklarung/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 16:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/arafat-und-der-judische-staat-einige-worte-zur-aufklarung/</guid>
      <description>Arafat und der Jüdische Staat: Einige Worte zur Aufklärung&#xA;Alan Baker&#xA;• Am 13. März 2014 äußerte der amerikanische Außenminister John Kerry gegenüber dem amerikanischen Kongress, dass er die prinzipielle israelische Forderung, Israel sei als jüdischer Staat anzuerkennen für einen Fehler halte. Er begründete das u.a. damit, dass der verstorbene Palästinenserführer Yasser Arafat bereits 1988 und 2004 bestätigt habe, dass „es [Israel] ein jüdischer Staat“ sein werde.&#xA;• Tatsächlich glaubte auch die amerikanische Regierung zu den jeweiligen Zeitpunkten nicht daran, dass Arafats Worte für eine faktische Anerkennung des Existenzrechts des jüdischen Staates hinreichend wären.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jerusalem als Verhandlungssache?</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-als-verhandlungssache/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-als-verhandlungssache/</guid>
      <description>Jerusalem als Verhandlungssache?&#xA;Israels Hauptstadt und der Friedensprozess&#xA;Alan Baker&#xA;· Am 21. August 2012 verkündete Palästinenserpräsident Mahmoud Abbas: „es wird keinen Frieden, keine Sicherheit und keine Stabilität geben, wenn nicht Besatzung, Siedlungen und Siedler aus unserer heiligen Stadt und der ewigen Hauptstadt unseres Staates verschwinden.“ Die einstige Existenz eines jüdische Tempels nannte er im gleichen Atemzug eine „angebliche.&#xA;· Diese Äußerung, die im Prinzip jegliche Beziehung oder ein Anrecht von Juden auf Jerusalem leugnet, getätigt vom Chef der Palästinensischen Autonomiebehörde, den die internationale Gemeinschaft als gemäßigt und vernünftig wahrnimmt, sollte verdeutlichen, wie außerordentlich die politischen, historischen, psychologischen, rechtlichen und religiösen Herausforderungen sind, die die Stadt für die Nahostverhandlungen darstellt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Schutz territorialer Kontinuität: E-1 und die Verbindung zwischen Jerusalem und Ma‘ale Adumim</title>
      <link>http://localhost:1313/zum-schutz-territorialer-kontinuitat-e-1-und-die-verbindung-zwischen-jerusalem-und-maale-adumim/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 21:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zum-schutz-territorialer-kontinuitat-e-1-und-die-verbindung-zwischen-jerusalem-und-maale-adumim/</guid>
      <description>Zum Schutz territorialer Kontinuität: E-1 und die Verbindung zwischen Jerusalem und Ma‘ale Adumim&#xA;Nadav Shragai&#xA;· Das E-1-Gebiet ist Teil der israelischen Stadt Ma’ale Adumim und befindet sich in unmittelbarer Nachbarschaft zu Jerusalem. Um die 36 000 Einwohner der Stadt mit Jerusalem zu verbinden, wurde ein Bauvorhaben vorgelegt, das jeder israelischer Premierminister seit Yitzhak Rabin unterstützt hat. Das Gelände besteht aus weitestgehend unbewohntem Staatsland.&#xA;· Ohne Zugriff auf das E-1-Gebiet wäre Israel in Sorge über den palästinensischen Bebauungsgürtel, der Jerusalem von Osten her einzuschließen droht, die Entwicklung der Stadt in östliche Richtung verhindert und Israels Kontrolle der Straße zwischen Jerusalem und Jericho einschränkt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 13:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen/</guid>
      <description>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· Premierminister Netanyahu zufolge ist das Kernproblem des Konfliktes zwischen Israel und den Palästinensern die fortdauernde Weigerung Letzterer, „den Anspruch des jüdischen Volkes auf einen eigenen Staat in seiner historischen Heimstätte“ anzuerkennen. Netanyahu hat diese Frage zur zentralen „Voraussetzung für die Beendigung des Konfliktes“ erklärt. Diese Forderung Netanyahus wiederbelebt damit ein fundamentales nationales Anrecht auf der globalen Ebene, das einst als axiomatisch galt, heute aber kaum noch erwähnt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen-2/</guid>
      <description>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· Premierminister Netanyahu zufolge ist das Kernproblem des Konfliktes zwischen Israel und den Palästinensern die fortdauernde Weigerung Letzterer, „den Anspruch des jüdischen Volkes auf einen eigenen Staat in seiner historischen Heimstätte“ anzuerkennen. Netanyahu hat diese Frage zur zentralen „Voraussetzung für die Beendigung des Konfliktes“ erklärt. Diese Forderung Netanyahus wiederbelebt damit ein fundamentales nationales Anrecht auf der globalen Ebene, das einst als axiomatisch galt, heute aber kaum noch erwähnt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2009 15:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt/</guid>
      <description>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt&#xA;Col. (Res.) Jonathan D. Halevi&#xA;Handelte es sich bei dem Vorgehen der UN-Kommission um ein einseitiges gegen Israel gerichtetes Unterfangen oder war es tatsächlich so unvoreingenommen und objektiv wie der Kommissionsvorsitzende Richard Goldstone behauptet? Die von der Kommission aufgezeichneten und auf der UN-Webseite präsentierten palästinensischen Aussagen bezeugen die von der Kommission verwendeten Methoden und stellen die Absicht, der Wahrheit zu dienen, ernsthaft in Frage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das EU-Papier zu Jerusalem: Auslassungen und Ungenauigkeiten</title>
      <link>http://localhost:1313/das-eu-papier-zu-jerusalem-auslassungen-und-ungenauigkeiten/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 10:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-eu-papier-zu-jerusalem-auslassungen-und-ungenauigkeiten/</guid>
      <description>Das EU-Papier zu Jerusalem: Auslassungen und Ungenauigkeiten&#xA;Nadav Shragai&#xA;**&#xA;Letzte Woche gelangte ein internes Positionspapier der Europäischen Union vom Dezember 2008 zum Thema Jerusalem an die Öffentlichkeit. Das Papier, das von den EU-Botschaftern in Tel Aviv vorbereitet wurde, wurde vom „Israelischen Komitee gegen den Abriss von Häusern“ (Israeli Committee Against House Demolition) an die Medien weitergeleitet. Dieses einseitige Dokument steckt voller Vorurteile. Nicht zu finden sind darin die vielen Fakten, die belegen, dass Jerusalem mit seinen heiligen Stätten, der Altstadt, dem „Heilige Becken“ und dem Tempelberg die historische Hauptstadt des jüdischen Volkes darstellen und dass der Staat Israel als jüdischer Staat seinen Anspruch im Einklang mit den rechtlichen Prinzipien ausübt und versucht, die Stadt als vereinte Hauptstadt des Staates Israel zu verankern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“: Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 12:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen/</guid>
      <description>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“[1] : Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen&#xA;Rivkah Fishman-Duker&#xA;Diese Studie widmet sich der Untersuchung der Darstellung der jüdischen Identität Jerusalems in den Schriften römischer und griechischer Autoren der klassischen Antike (3. Jh.v.Chr. bis ins 3 Jh.n.Chr.).&#xA;Ein näherer Blick in die Quellen verdeutlicht, dass alle Autoren zu dem übereinstimmenden Ergebnis kommen, dass Jerusalem jüdisch und von Juden bewohnt war, dass der Tempel sich in Jerusalem befand sowie das Zentrum jüdischer Religion darstellte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels medizinische Unterstützung trotz Terrorangriffe auf den Grenzübergang Erez</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-medizinische-unterstutzung-trotz-terrorangriffe-auf-den-grenzubergang-erez/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 11:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-medizinische-unterstutzung-trotz-terrorangriffe-auf-den-grenzubergang-erez/</guid>
      <description>Israels medizinische Unterstützung trotz Terrorangriffe auf den Grenzübergang Erez&#xA;Prof. Elihu D. Richter&#xA;· Seit Jahren kritisieren der Berichterstatter der UN-Menschenrechtskommission (heute, der UN-Menschenrechtsrat) und Menschenrechtsorganisationen die israelische Regierung und ihr Gesundheitssystem dafür, dass sie Einwohnern Gazas Genehmigungen verweigern, medizinische Hilfe und Behandlung in Krankenhäusern in Israel, der PA und Jordanien zu suchen. Tatsächlich zeigen die Statistiken, dass die Zahl der palästinensischen Patienten, die Genehmigungen erhielten,Krankenhäuser in Israel, der PA oder Jordanien aufzusuchen, um 45% gestiegen ist, von 4 932 in 2006 auf 7 176 in 2007, und in den ersten sechs Monaten des Jahres 2008 noch weiter gestiegen ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jerusalem – Gefahren einer Teilung</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-gefahren-einer-teilung/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 20:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-gefahren-einer-teilung/</guid>
      <description>Unmittelbar nach der Annapolis-Konferenz mehrten sich innerhalb israelischer Regierungskreise zunehmend Stimmen für eine Teilung Jerusalems. Hauptargument der Teilungsbefürworter ist das Bedürfnis, die demografische Balance zwischen Juden und Arabern in der Stadt durch die „Reduzierung“ arabischer Stadtteile und Bewohner am Stadtrand zugunsten der jüdischen Seite zu verschieben. Eine solche „Separation“ wird angesichts einer schrumpfenden jüdischen Mehrheit in der Stadt sowie einer möglichen Fortsetzung dieses Trends als unvermeidliche Notwendigkeit dargestellt.&#xA;Aufgrund der absehbaren Gefahren einer solchen Trennung sowie der historischen wie religiösen Bindung des jüdischen Volkes an Jerusalem und seine heiligen Stätten möchte die hier vorgelegte Argumentation einen anderen Ansatz für das „demografische Problem“ Jerusalems vorschlagen: es gilt, den wesentlichen Faktor hinter dem Problem anzusprechen – den jährliche Wegzug vieler Juden aus der Stadt (16 000) – sowie einen Versuch, dem entgegenzuwirken, zu präsentieren.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
