<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Article on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/article/</link>
    <description>Recent content in Article on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2019 14:21:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eröffnungsansprache: Dr. Dore Gold, Präsident des Jerusalem Center for Public Affairs, an der UN Watch Rallye</title>
      <link>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 14:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye/</guid>
      <description>**Eröffnungsansprache: Dr. Dore Gold, Präsident des Jerusalem Center for Public Affairs, ehemaliger israelischer Botschafter bei den Vereinten Nationen und ehemaliger Generaldirektor des israelischen Außenministeriums, an der UN Watch Rallye&#xA;**&#xA;Montag, 18. März 2019&#xA;Was hier im UN-Menschenrechtsrat geschieht, ist nicht neu. Tatsächlich gibt es ein tiefes und anhaltendes Problem mit den UN-Gremien, von New York bis Genf, wenn es darum geht Vorwürfe hervorzubringen, welche aussagen, dass Israel die Grundnormen des Völkerrechts verletzt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Gaza-Krieg 2014: Einleitung</title>
      <link>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-2014-einleitung/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-2014-einleitung/</guid>
      <description>Der Gaza-Krieg 2014: Einleitung&#xA;Bei dieser Studie handelt es sich um umfassend recherchierte und dokumentierte Darstellung des Gaza-Krieges von 2014. Zwar liegt ihr die israelische Perspektive zu Grunde, doch es gehört dezidiert nicht zu ihrer Absicht, Israels Verhalten während des Krieges von Kritik frei zu sprechen oder das Bild Israels in der Welt aufzuwerten.&#xA;Sie verfolgt hingegen ein Ziel: das der Wahrheitsfindung. Die Wahrheit ging im Lärm der Waffen unter und verloren im Zwang, Nachrichten unmittelbar vom Schlachtfeld zu liefern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel, Gaza und das Humanitäre Völkerrecht – Maßnahmen zur Begrenzung ziviler Opfer</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-gaza-und-das-humanitare-volkerrecht-masnahmen-zur-begrenzung-ziviler-opfer/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 23:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-gaza-und-das-humanitare-volkerrecht-masnahmen-zur-begrenzung-ziviler-opfer/</guid>
      <description>Israel, Gaza und das Humanitäre Völkerrecht – Maßnahmen zur Begrenzung ziviler Opfer&#xA;David Benjamin&#xA;Am 6. November 2014 hielt der höchstrangige Offizier der amerikanischen Streitkräfte, General Martin Dempsey, Vorsitzender der Vereinigten Generalstäbe, eine Rede, in der er Israel dafür lobte, „außerordentlich viel“ getan zu haben, um die Zahl der zivilen Opfer und Kollateralschäden während der Operation „Schutzrand“ vom Juli/August 2014 zu reduzieren. Er wies ferner darauf hin, dass das Pentagon ein Team entsandt hätte, um von dieser Operation zu lernen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Tunnelnetzwerk der Hamas: Geplanter Massenmord</title>
      <link>http://localhost:1313/das-tunnelnetzwerk-der-hamas-geplanter-massenmord/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-tunnelnetzwerk-der-hamas-geplanter-massenmord/</guid>
      <description>Das Tunnelnetzwerk der Hamas: Geplanter Massenmord&#xA;Daniel P. Rubenstein&#xA;In den vergangenen zehn Jahren hat die Hamas methodisch ein komplexes Netzwerk an Tunneln angelegt, das es ihren Kämpfern gestattet hätte, in Israel einzudringen und Terroranschläge sowie Entführungen im präzedenzlosen Ausmaß durchzuführen. Die Operation „Schutzrand“ legte dieses Netz frei und machte es zum Ziel. Auf diese Weise wurde einer der strategischen Vorteile der Hamas ausgeschaltet und die Möglichkeit eines mörderischen Überraschungsangriffes hinter der israelischen Frontlinie zunichte gemacht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Grenzen der Diplomatie</title>
      <link>http://localhost:1313/die-grenzen-der-diplomatie/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-grenzen-der-diplomatie/</guid>
      <description>Die Grenzen der Diplomatie&#xA;Dore Gold&#xA;Die von Juli bis August 2014 durchgeführte Operation „Schutzrand“ war bereits die dritte militärische Intervention, zu der Israel genötigt wurde, seitdem sich die israelischen Streitkräfte IDF 2005 vollständig und unilateral aus dem Gebiet zurückzogen und die Hamas 2007 die Kontrolle des Gazastreifens übernommen hatte. Jede dieser Interventionen erfolgte nach einer Eskalation des Raketenbeschusses Israels durch Gaza und endete mit einem brüchigen Waffenstillstand dank der Vermittlung durch dritte Parteien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechtliche Aspekte des Hamas-Krieges gegen Israel: Verbrechen gegen die Menschlichkeit und das israelische Recht auf Selbstverteidigung</title>
      <link>http://localhost:1313/rechtliche-aspekte-des-hamas-krieges-gegen-israel-verbrechen-gegen-die-menschlichkeit-und-das-israelische-recht-auf-selbstverteidigung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rechtliche-aspekte-des-hamas-krieges-gegen-israel-verbrechen-gegen-die-menschlichkeit-und-das-israelische-recht-auf-selbstverteidigung/</guid>
      <description>Rechtliche Aspekte des Hamas-Krieges gegen Israel: Verbrechen gegen die Menschlichkeit und das israelische Recht auf SelbstverteidigungAlan Baker&#xA;Die ideologische Basis der Hamas, die in ihrer nationalen Charta festgelegt ist und in ihren unterschiedslosen Terroranschläge gegen israelische Städte, Dörfer und Bürger zum Ausdruck kommt, macht deutlich, dass sie als Terrororganisation zu definieren ist. Dies hat zur Konsequenz, dass die Hamas in wichtigen Staaten auf der Terrorliste steht.&#xA;Die Terroraktionen der Hamas, zu denen nicht nur untschiedslose Angriffe gegen israelische Bevölkerungszentren zählen, sondern auch der vorsätzliche und zynische Missbrauch palästinensischer Zivilisten, Moscheen, Krankenhäuser und Schulen als menschliche Schutzschilde, stellen Verletzungen des Humanitären Völkerrechtes dar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Wahrheit über den Gaza-Krieg von 2014</title>
      <link>http://localhost:1313/die-wahrheit-uber-den-gaza-krieg-von-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-wahrheit-uber-den-gaza-krieg-von-2014/</guid>
      <description>Die Wahrheit über den Gaza-Krieg von 2014&#xA;Dore Gold&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 begann mit den fortgesetzten Aggressionen der Hamas, die ihre Raketenangriffe auf israelische Städte eskalierte. Im Laufe der Zeit tauchte jedoch eine dezidiert andere Version der Geschichte auf, die nicht auf dieser faktischen Wahrheit gründete, sondern auf dem palästinensischen Narrativ, das von vielen Beobachtern im Westen willentlich aufgegriffen wurde. Der Premierminister der Hamas Ismail Haniyeh zeigte sich regelrecht erfreut über diese Entwicklung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Gaza-Krieg von 2014 aus israelischer Perspektive: Ein Überblick</title>
      <link>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-von-2014-aus-israelischer-perspektive-ein-uberblick/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-von-2014-aus-israelischer-perspektive-ein-uberblick/</guid>
      <description>Raketenbeschuss durch die Hamas aus dem dicht bevölkerten Gaza-City, 15. Juli 2014. Das israelische Kraftwerk in Ashkelon ist im Hintergrund sichtbar. (AFP/Thomas Coex)&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 aus israelischer Perspektive: Ein Überblick&#xA;Hirsh Goodman&#xA;Die abgewendete Katastrophe&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 erwies sich als grundlegendes Ereignis in Israel, einen Moment, in dem eine potentielle Katastrophe abgewendet wurde als indirektes Resultat eines Krieges, den Israel nicht wünschte und zu beschränken suchte, nachdem die Feindseligkeiten ausgebrochen waren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jüngster Bericht zur „Kultur des Friedens“ und der Aufstachelung</title>
      <link>http://localhost:1313/jungster-bericht-zur-kultur-des-friedens-und-der-aufstachelung/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 15:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jungster-bericht-zur-kultur-des-friedens-und-der-aufstachelung/</guid>
      <description>Jüngster Bericht zur „Kultur des Friedens“ und der Aufstachelung&#xA;Der Index liefert einen zu diesem Zweck entwickelten Maßstab, um das Niveau der Aufwiegelung und der „Friedenskultur“ in der PA methodisch zu verfolgen. Der Index verfolgt die von PA Vertretern, Einrichtungen, Medien und dem Erziehungswesen verbreiteten Botschaften und Ideen. Der Index wird seit drei Jahren vierteljährlich vorgelegt.&#xA;Vier zentrale Ergebnisse des Index:&#xA;Nach Ansicht der PA und ihrer Führung handelt es sich bei der Auseinandersetzung mit Israel nicht um einen territorialen Anspruch, sondern um den Grundsatz des Daseinsrechts Israels als jüdischen Staat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels lebensnotwendige Sicherheitsbedürfnisse für einen dauerhaften Frieden</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-lebensnotwendige-sicherheitsbedurfnisse-fur-einen-dauerhaften-frieden/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 15:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-lebensnotwendige-sicherheitsbedurfnisse-fur-einen-dauerhaften-frieden/</guid>
      <description>Welche Sicherheitsbedürfnisse Israels müssen erfüllt werden, bevor ein Friedensvertrag mit den Palästinensern unterzeichnet werden kann? Wie lassen sich Stabilität und Nachhaltigkeit des Friedensprozesses zum gegenwärtigen Zeitpunkt noch gewährleisten, wenn Israel nach wie vor bedroht ist und die arabischen Regime in ihren Grundfesten erschüttert werden? Wie können dem jüdischen Staat Sicherheiten und eine Garantie seiner verteidigungsfähigen Grenzen geboten werden?&#xA;Diese grundlegenden Fragen stehen im Zentrum der politischen Debatte, wie sie sowohl in Staatskanzleien als auch in der Weltöffentlichkeit geführt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Verteidigungslinie: Der Jordangraben und die steilen Osthänge der Hügelkette des Westjordanlands</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-verteidigungslinie-der-jordangraben-und-die-steilen-osthange-der-hugelkette-des-westjordanlands/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-verteidigungslinie-der-jordangraben-und-die-steilen-osthange-der-hugelkette-des-westjordanlands/</guid>
      <description>Israels Verteidigungslinie: Der Jordangraben und die steilen Osthänge der Hügelkette des Westjordanlands&#xA;** **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels geografische und topografische Verwundbarkeit gegen Angriffe aus einem zukünftigen palästinensischen Staat</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-geografische-und-topografische-verwundbarkeit-gegen-angriffe-aus-einem-zukunftigen-palastinensischen-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-geografische-und-topografische-verwundbarkeit-gegen-angriffe-aus-einem-zukunftigen-palastinensischen-staat/</guid>
      <description>Israels geografische und topografische Verwundbarkeit gegen Angriffe aus einem zukünftigen palästinensischen Staat&#xA;** **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels strategische Verletzbarkeit gegen Angriffe aus dem Westjordanland</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-strategische-verletzbarkeit-gegen-angriffe-aus-dem-westjordanland/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-strategische-verletzbarkeit-gegen-angriffe-aus-dem-westjordanland/</guid>
      <description>Israels strategische Verletzbarkeit gegen Angriffe aus dem Westjordanland&#xA;****</description>
    </item>
    <item>
      <title>Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte</title>
      <link>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 17:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/naturliche-verbundete-warum-deutschland-sich-entschlossener-hinter-israel-stellen-sollte-2/</guid>
      <description>**Natürliche Verbündete: Warum Deutschland sich entschlossener hinter Israel stellen sollte&#xA;Mareike Enghusen&#xA;Am 30. Juni 2010 verabschiedete der deutsche Bundestag einstimmig einen Antrag zu Israels Politik zum Gazastreifen. Anlass war die Eskalation auf hoher See zwischen israelischen Soldaten und bewaffneten Aktivisten der sogenannten „Freedom Flotilla“ vom 31. Mai 2010, die neun Todesopfer unter den Aktivisten und mehrere Verletzte auf beiden Seiten gefordert hatte.&#xA;Das Dokument mit dem ehrgeizigen Titel „Ereignisse um die Gaza-Flottille aufklären – Lage der Menschen in Gaza verbessern – Nahost-Friedensprozess unterstützen“[1] beginnt mit einer Zusammenfassung der Ereignisse an Bord der Mavi Marmara, dem Schiff der Flotte, auf der sich die Eskalation abspielte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenz: The Rights of Israel as the Nation-State of the Jewish People in International Diplomacy</title>
      <link>http://localhost:1313/konferenz-the-rights-of-israel-as-the-nation-state-of-the-jewish-people-in-international-diplomacy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 16:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/konferenz-the-rights-of-israel-as-the-nation-state-of-the-jewish-people-in-international-diplomacy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Was planen die Palästinenser?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-planen-die-palastinenser/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-planen-die-palastinenser/</guid>
      <description>Was planen die Palästinenser?&#xA;Pinhas Inbar&#xA;Die offizielle palästinensische Position lautet, dass man eigentlich an den Verhandlungstisch zurückkehren will. Solange sich aber Israel weigere, die Grenzen von 1967 inklusive Gebietsaustausch anzuerkennen, hätten die Palästinenser allerdings keine Alternative, als sich bei der UN für die Anerkennung als Vollmitglied zu bewerben. Chefunterhändler Dr. Saeb Erekat betonte, dass die Grenzen von 1967 die Krux der Verhandlungen seien.&#xA;Das erscheint sehr vernünftig, wenn das tatsächlich der Fall wäre und die einseitige Staatsausrufung einen Abschluss der Friedensverhandlungen auf Basis eines „Staat-neben-Staat“ bedeuten würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Militärjustiz</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-militarjustiz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-militarjustiz/</guid>
      <description>Israels Militärjustiz&#xA;von Richter BrigGen. (a.D.) Amnon Strashnov&#xA;Die Terrorbekämpfung obliegt nicht nur der Verantwortung Israels, sondern der ganzen Welt. Der Terrorismus wird jedoch nicht so gewissenhaft und resolut bekämpft, wie es sein sollte. Der Terrorismus ist für jeden eine Gefahr – für Israel und die Welt – und muss uneingeschränkt bekämpft werden. Gleichzeitig ist Israel verpflichtet, die Grundrechte der örtlichen Bevölkerung im Westjordanland und im Gazastreifen zu schützen.&#xA;Erst kürzlich wurden zwei IDF-Soldaten vor das Militärgericht gestellt, weil sie ein 9-jähriges Kind aufgefordert hatten, eine verdächtige Tasche mit eventuell explosivem Inhalt zu kontrollieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Dämonisierung Israels als Strategie</title>
      <link>http://localhost:1313/die-damonisierung-israels-als-strategie/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-damonisierung-israels-als-strategie/</guid>
      <description>Die Dämonisierung Israels als Strategie&#xA;Richterin Hadassah Ben-Itto&#xA;Die demokratischen Staaten sehen die Massen auf dem Tahrir-Platz und sympathisieren mit der Protestwelle gegen die Diktatur und mit dem Kampf um Freiheit. Jedoch bereiten mir die Massen auf den Strassen und das Ergebnis einer jahrelangen Gehirnwäsche Sorgen. Lügen wurden weltweit als strategische Waffe verbreitet. Öffentliche Meinung und Diskurs wurden verschmutzt, und nun erheben sich die Massen und versuchen den Führern vorzuschreiben, was sie zu tun haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran als Modell für den arabischen Frühling?</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-den-arabischen-fruhling/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-den-arabischen-fruhling/</guid>
      <description>Iran als Modell für den arabischen Frühling?&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Aus iranischer Perspektive stellen die jüngsten Entwicklungen – v.a. die ägyptischen, galt doch das Land im Westen lange Zeit als Insel der Stabilität, zumal es den Friedensvertrag mit Israel initiierte – eine strategische Verbesserung dar.&#xA;· Im nahöstlichen Schauraum haben die Ereignisse alle Aufmerksamkeit auf diese Länder gezogen und damit vom iranischen Atomprogramm abgelenkt. Der Anstieg des Ölpreises auf über 100 Dollar pro Barrel hat die Wirksamkeit der Sanktionen gegen den Iran, deren Effektivität noch nicht erwiesen war, erodiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung</title>
      <link>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 19:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung-2/</guid>
      <description>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die jüngste offene Konfrontation zwischen Mahmoud al-Zahar, dem Hamas-Außenminister Gazas, und dem Chef des Hamas-Politbüros in Damaskus Khaled Mashaal verdeutlicht die sich unter der Oberfläche verschärfenden Spannungen zwischen den beiden Hamas-Führungen in Gaza und Syrien.&#xA;· Al-Zahar besteht darauf, dass der Gaza-Hamas mehr Einfluss bei der Entscheidungsfindung eingeräumt wird, während die Hamas im Ausland das Machtzentrum außerhalb Palästinas behalten möchte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen</title>
      <link>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen-2/</guid>
      <description>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen&#xA;Alan Baker&#xA;· Im Mai 2010 wurde eine vorgeblich „zivile“ wie „humanitäre“ Flottille entsandt, um die israelische Seeblockade der Küste Gazas demonstrativ zu brechen. Organisiert wurde diese Flottille von der türkischen Organisation IHH, die über weitreichende Kontakte zu islamischen Terrororganisationen verfügt. Ihr Hauptziel ist und bleibt, eine Konfrontation mit Israel zu provozieren.&#xA;· Seit Mai 2010 hat die israelische Regierung ihren Ansatz zur Einschränkung des Güterverkehrs nach Gaza verändert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen für einen dauerhaften Frieden</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-fur-einen-dauerhaften-frieden/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 14:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-fur-einen-dauerhaften-frieden/</guid>
      <description>**Israels Sicherheitsbedürfnisse für wahren und dauerhaften Frieden **&#xA;Um die deutschen Untertitel zu sehen, klicken Sie auf Caption﻿ (der kleine graue﻿ Knopf &amp;ldquo;CC&amp;rdquo; am unteren Rand des Videos).&#xA;Jeder Staat hat das Recht zur Selbstverteidigung und Grenzsicherung gegen feindliche Angriffe und Terror. Israel ist ein kleines Land, umgeben von arabischen Staaten, die 650 Mal so groß sind. Einige beherbergen global agierende Terrornetzwerke. Nur 70 km trennen das Jordantal vom Mittelmeer. Was sind verteidigungsfähige Grenzen Israels?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens</title>
      <link>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 12:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens-2/</guid>
      <description>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Es existiert eine enge ideologische Nähe zwischen der Muslimbruderschaft und al-Qaida. Beide Organisationen streben ein ähnliches Ziel an: die Errichtung eines islamischen Kalifats und die Islamisierung der Welt durch den Dschihad. Aus diesem Grund kommt es wenig überraschend, dass die Muslimbruderschaft und ihre Verbündeten in Jordanien und den Palästinensergebieten den „Meuchelmord“ an Bin Laden entschieden verurteilt haben. Diese Haltung zeugt einmal mehr davon, dass die Wunschvorstellung diverser Leute im Westen, es handele sich bei den Muslimbrüdern um eine pragmatische Bewegung, falsch ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 12:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung-2/</guid>
      <description>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung&#xA;Dore Gold&#xA;· Die öffentliche Debatte über den palästinensischen Plan, im September von der UN Unterstützung für die Ausrufung eines Staates zu erhalten, beruht auf einem grundsätzlichen Denkfehler: die UN-Vollversammlung kann nicht eigenständig einen palästinensischen Staat ausrufen oder anerkennen. Sie kann neue Mitglieder in die Vereinten Nationen nur aufnehmen, nachdem sie vom UN-Sicherheitsrat benannt wurden. Dort kann jedes der fünf ständigen Mitglieder gegen diese Ernennung ein Veto einlegen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 22:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht-2/</guid>
      <description>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht&#xA;Alan Baker&#xA;· Ein echter Frieden zwischen Völkern verlangt weit mehr als die Unterzeichnung von Abkommen. Was es braucht sind gegenseitiges Vertrauen, Respekt und einen vorherrschenden Geist des Friedens auf allen Ebenen der Gesellschaft. Zudem muss Frieden von der Führung ausgehen.&#xA;· Tragischerweise hat die extreme antiisraelische und antisemitische Indoktrination, die in allen Teilen der palästinensischen Gesellschaft anzutreffen ist, zwangsläufig zu Gewalt und Terror geführt und untergräbt so jegliche Hoffnung auf friedliche Beziehungen zwischen den beiden Völkern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown zur nächsten Libanonkrise:Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkriseiran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkriseiran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</guid>
      <description>Countdown zur nächsten Libanonkrise:&#xA;**Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama **&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Am 12. Januar 2011 verursachte die proiranische Hisbollah-Miliz den Kollaps der libanesischen Regierung, just zu dem Zeitpunkt, als sich der libanesische Premier Saad Hariri zu einem Besuch im Weißen Haus bei US-Präsident Obama befand. Die zehn der Hisbollah nahe stehenden Minister machten ihre Entscheidung auf einer Pressekonferenz öffentlich, die während des Obama-Hariri-Treffens live im libanesischen Fernsehen ausgestrahlt wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm-2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 12:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm-2/</guid>
      <description>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die Muslimbruderschaft hat eine aktivere Rolle in den Protesten gegen das ägyptische Regime eingenommen, während sie gleichzeitig ihre eigene unabhängige politische Agenda verfolgt. Der Zweite im Kommando der Muslimbrüder Rashad al-Bayumi gab dem japanischen Fernsehen ein Interview, in dem er sagte, dass seine Organisation einer Übergangsregierung beitreten würde, um den Friedensvertrag zwischen Ägypten und Israel zu kündigen. Jener „beleidige die arabische Würde und zerstöre die Interessen Ägyptens und der anderen arabischen Staaten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran kippt Machtgefüge im Libanon</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 11:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon-2/</guid>
      <description>Iran kippt Machtgefüge im Libanon&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Bei der gegenwärtigen Krise im Libanon ist auffällig, dass in Abwesenheit westlicher Initiativen die Schlichtungsversuche der Länder in der Region dem Iran und Syrien ermöglichen, weiter ungestört mitzumischen.&#xA;· Der Iran erklärt inzwischen ganz öffentlich, dass seine vordersten Verteidigungslinien durch den „Libanon und Palästina“ verlaufen. Damit wird de facto die libanesisch-israelische Grenze zur Grenze Israels mit dem Iran.&#xA;· Die Hisbollah ist für den Iran ein erfolgreiches Modell für den Export seiner Revolution, an dem sich andere Organisationen wie die Hamas, der Islamische Dschihad und andere palästinensische Terrororganisationen ebenso ein Beispiel nehmen wie die schiitischen Extremistengruppen im Irak, die von der Hisbollah trainiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Mythos der „Grenzen von 1967“</title>
      <link>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 13:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967-2/</guid>
      <description>Der Mythos der „Grenzen von 1967“&#xA;Alan Baker&#xA;· Die Palästinenserführung hat sich darauf fixiert, weltweit Regierungen und die Vereinten Nationen dazu zu drängen, dass sie einen einseitig erklärten Palästinenserstaat in den „Grenzen von 1967“ anerkennen. Tatsächlich schien diese Kampagne Anfang Dezember 2010 erste Früchte zu tragen, als sowohl Argentinien als auch Brasilien sich entschlossen, einen Palästinenserstaat in den von ihnen so bezeichneten „Grenzen von 1967“ anzuerkennen.&#xA;· Doch solche Grenzen haben nie existiert und verfügen über keinerlei historische, rechtliche oder faktische Grundlagen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess</title>
      <link>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 17:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess-2/</guid>
      <description>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess&#xA;Alan Baker&#xA;· Dass Brasilien, Argentinien und möglicherweise andere lateinamerikanische Staaten einen Palästinenserstaat in den Grenzen von 1967 anerkannt haben, bedeutet zunächst wenig mehr als eine politische Meinungsäußerung.&#xA;· Diese Anerkennungen widersprechen den 1967 vor dem UN-Sicherheitsrat von Brasilien als auch Argentinien bezogenen Positionen, die sich für frei verhandelte Grenzen zwischen den Konfliktparteien sowie einen international unterstützten Friedensverhandlungsprozess aussprachen, wie er in Resolution 242 beschlossen wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 14:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen-2/</guid>
      <description>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen&#xA;Gen.-Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;· Wie löst man das Dilemma eines Friedensabkommens, in dem die Golanhöhen an Syrien übergeben werden, wenn klar ist, dass Israel ohne den Golan nicht zu verteidigen ist? Als Möglichkeit, dies zu umgehen, galten gesonderte Sicherheitsvorkehrungen, die Teil eines solchen Friedensvertrages hätten sein müssen. Nur beruhte dieser Ansatz auf einer Reihe von Annahmen, die sich alle als fehlgeleitet herausgestellt haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-als-judischer-nationalstaat-von-der-san-remo-konferenz-1920-bis-zu-den-netanyahu-abbas-gesprachen-2/</guid>
      <description>Israel als jüdischer Nationalstaat: Von der San-Remo-Konferenz 1920 bis zu den Netanyahu-Abbas-Gesprächen&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· Premierminister Netanyahu zufolge ist das Kernproblem des Konfliktes zwischen Israel und den Palästinensern die fortdauernde Weigerung Letzterer, „den Anspruch des jüdischen Volkes auf einen eigenen Staat in seiner historischen Heimstätte“ anzuerkennen. Netanyahu hat diese Frage zur zentralen „Voraussetzung für die Beendigung des Konfliktes“ erklärt. Diese Forderung Netanyahus wiederbelebt damit ein fundamentales nationales Anrecht auf der globalen Ebene, das einst als axiomatisch galt, heute aber kaum noch erwähnt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe</title>
      <link>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 10:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde-2/</guid>
      <description>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe&#xA;Harold Rhode&#xA;Schlüsselzeichen iranischer Kultur&#xA;Seit dem Beginn der Islamischen Revolution 1979 hat das iranische Regime jedes ihm zur Verfügung stehende Mittel angewandt, um Unfrieden in der Welt zu stiften. Die westlichen Regierungen haben Verschiedenes versucht, um dem iranischen Regime zu begegnen – sei es durch Beschwichtigung, Verhandlungen oder Sanktionen – doch die iranische Regierung konnte dadurch weder davon abgebracht werden, Terrorismus zu finanzieren, noch hat sie ihr illegales Atomprogramm gestoppt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?</title>
      <link>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten-2/</guid>
      <description>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?&#xA;Col. Richard Kemp&#xA;· Um eine realistische Aussicht auf Erfolg zu haben, bedarf jede aufständische Bewegung oder Terrorgruppe eines sicheren Hafens, von dem aus sie operieren kann. Israel hat in der Vergangenheit in Libanon und Gaza zu spüren bekommen, was es bedeutet, wenn man feindlichen Gruppen ein unmittelbar an die eigenen Grenzen anschließendes Territorium überlässt. Entsprechend birgt ein ähnlicher Schritt, den Palästinensern die Kontrolle des Westjordanlandes oder eines Teils Jerusalems zu überlassen, enorme Risiken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 10:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen-2/</guid>
      <description>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen&#xA;Ruth Lapidoth&#xA;· Die Beziehungen zwischen Israel und der Hamas sind ihrem Wesen nach ein bewaffneter Konflikt. Da heutzutage dafür keine formale Kriegserklärung von Nöten ist, sind die Regeln bewaffneter Konflikte anwendbar. Diese geben Israel das Recht, den Schiffsverkehr nach Gaza zu kontrollieren, selbst wenn die Schiffe sich noch auf Hoher See befinden.&#xA;· Die Regeln des Seekrieges wurden nicht vollständig in internationalen Verträgen kodifiziert und folgen in ihrem Wesen dem verbindlichen Gewohnheitsrecht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-und-die-idee-einer-atomwaffenfreien-zone-im-nahen-osten-2/</guid>
      <description>Israel und die Idee einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten&#xA;Dore Gold&#xA;· In den achtziger Jahren schlug Israel die Schaffung einer atomwaffenfreien Zone im Nahen Osten vor. Die Umsetzung einer solchen Zone zu diskutieren hätte jedoch als Vorrausetzung ein gewisses Maß an Anerkennung und friedlichen Beziehungen zwischen allen Ländern des Nahen Ostens verlangt.&#xA;· Ägypten hat die Iran-Frage geschickt manipuliert, um seine langfristigen nuklearen Pläne gegenüber Israel voranzutreiben und daher eine thematische Verknüpfung zwischen Iran und Israel geschaffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Gaza-Blockade: Legal und notwendig</title>
      <link>http://localhost:1313/die-gaza-blockade-legal-und-notwendig/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-gaza-blockade-legal-und-notwendig/</guid>
      <description>Die Gaza-Blockade: Legal und notwendig&#xA;Dore Gold&#xA;Die anhaltenden Forderungen, Israel solle einer internationalen Untersuchung seiner Abfangaktion gegen eine von türkischen Schiffen angeführten Flotte nach Gaza zustimmen, suggerieren, dass Israel fundamental falsch gehandelt hätte. Der UN-Sicherheitsrat verabschiedete eine Präsidialerklärung, die den Rufen nach einer vollständigen Untersuchung der israelischen Militäroperation politisches Gewicht verleiht. Die hinter dem Bemühen stehenden Mitgliedstaaten versuchen dabei lediglich, das bürokratische System der UN in New York und in Genf auszunutzen, um Israel das Recht auf Selbstverteidigung streitig zu machen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung</title>
      <link>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung-2/</guid>
      <description>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung&#xA;Asa Kasher&#xA;· In Israel sind Soldaten Bürger in Uniform; häufig sind sie Rekruten oder im Reservedienst. Im Kriegsfall sind sie Kombattanten. Der Staat muss zwingende Gründe haben, um ihr Leben zu gefährden. Dass Personen, die sich terroristisch betätigen und sich in der Nähe von Menschen aufhalten und agieren, die nichts mit Terrorismus zu schaffen haben, keine Kombattanten sollen, ist kein Grund, weshalb das Leben offizieller Kombattanten mehr gefährdet werden sollte, als unter den Bedingungen eines regulären Kampfes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2009 11:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt-2/</guid>
      <description>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt&#xA;Col. (Res.) Jonathan D. Halevi&#xA;Handelte es sich bei dem Vorgehen der UN-Kommission um ein einseitiges gegen Israel gerichtetes Unterfangen oder war es tatsächlich so unvoreingenommen und objektiv wie der Kommissionsvorsitzende Richard Goldstone behauptet? Die von der Kommission aufgezeichneten und auf der UN-Webseite präsentierten palästinensischen Aussagen bezeugen die von der Kommission verwendeten Methoden und stellen die Absicht, der Wahrheit zu dienen, ernsthaft in Frage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf-2/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2009 17:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf-2/</guid>
      <description>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf&#xA;Robbie Sabel&#xA;Wie auf eine Lüge reagieren? Das Dilemma&#xA;Wird eine Verleumdung publiziert stehen die davon Betroffenen – Individuen wie Gesellschaften – immer vor einem Dilemma. Ignoriert man sie, so läuft man Gefahr, dass es als Geständnis – oder zumindest als ein Teilgeständnis – interpretiert wird. Gleichzeitig überlässt man so der Lüge den Spielraum, sich ungehindert auszubreiten. Darauf zu reagieren bringt den Bezichtigten in die ärgerliche Position, seine Unschuld beweisen zu müssen und sich auf einen Dialog über den Sachverhalt einzulassen – einen Dialog, in dessen Wesen es liegen kann, dass die Verleumdung weiter um sich greift.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht-2/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 18:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht-2/</guid>
      <description>Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht&#xA;Hintergrundpapier für die JCPA-Konferenz im Juni 2009&#xA;Sigall Horovitz*&#xA;Einführung&#xA;Das Kriegsvölkerrecht hat sich historisch in zwei verschiedenen normativen Rahmen entwickelt. Das ius ad bellum („Recht zum Kriege“) betrifft die Legalität des Kriegführens und findet seinen Ausdruck in der UN-Charta und dem Völkergewohnheitsrecht. Das ius in bello („Recht im Kriege“) hingegen regelt die Art der Kampfhandlungen, wenn die kriegführenden Parteien bereits in einen bewaffneten Konflikt verwickelt sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?</title>
      <link>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 20:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder-2/</guid>
      <description>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?&#xA;Zvi Mazel&#xA;· Seit der zweiten Hälfte des 20. Jahrhunderts gibt es eine deutliche Präsenz der Muslimbrüder (auch bekannt als Muslimbruderschaft) in Katar. Die erste Welle kam 1954 aus Ägypten, nachdem Nasser die Organisation zerschlagen hatte. Die zweite Welle kam aus Syrien, nachdem Hafez al-Assad 1982 ihre Hochburg in Hama bombardiert hatte. Die letzte Gruppe kam schließlich nach dem 11. September aus Saudi Arabien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 12:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik-2/</guid>
      <description>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik&#xA;Dore Gold&#xA;· Die harte und konfrontative Rhetorik der Obama-Administration wirft eine ganze Reihe spezifischer Fragen auf: Verletzen die israelischen Siedlungen das Völkerrecht? Stellen die Siedlungen einen Bruch von Vereinbarungen und ein Hindernis für den Frieden dar? Sieht die amerikanische Regierung einen vollständigen Rückzug Israels zu den Linien von 1967 vor oder akzeptiert sie, dass Israel einen Teil der Gebiete für verteidigungsfähige Grenzen benötigt?&#xA;· Für viele Beobachter kommt überraschend, dass die Siedlungspolitik nicht als Bruch des Osloer Abkommens von 1993 oder ihm folgender Vereinbarungen zu seiner Umsetzung bezeichnet wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas, der Gaza-Krieg und völkerrechtliche Verantwortung</title>
      <link>http://localhost:1313/hamas-der-gaza-krieg-und-volkerrechtliche-verantwortung/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 12:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hamas-der-gaza-krieg-und-volkerrechtliche-verantwortung/</guid>
      <description>Konferenzankündigung&#xA;Jerusalem Center for Public Affairs, Konrad Adenauer Stiftung und Legacy Heritage Fund&#xA;präsentieren:&#xA;Hamas, der Gaza-Krieg und völkerrechtliche Verantwortung&#xA;Donnerstag, 18. Juni 2009, David Citadel Hotel, 7 King David St., Jerusalem&#xA;Schon lange vor dem Gaza-Krieg im Dezember 2008/Januar 2009 wie auch während des Krieges hat die Hamas unterschiedslos die Zivilbevölkerung angegriffen. So missbrauchte sie massiv Zivilisten und medizinisches Personal als menschliche Schutzschilde, positionierte Kämpfer und Munition in Moscheen und Krankenhäusern und griff humanitäre Hilfslieferungen an die Bevölkerung Gazas an.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen-2/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 15:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen-2/</guid>
      <description>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen&#xA;Gen. Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;Das Jerusalem Center for Public Affairs bedankt sich außerordentlich für die Großzügigkeit von Michael und Anita Siegel, Steven Stern, Alvin Dworman und dem anonymem Spender des Jewish Funders‘ Network, deren Unterstützung diese Studie möglich gemacht haben.&#xA;Einführung:&#xA;Für einen Großteil der Zeit seit dem Sechstagekrieg vom Juni 1967, als es die Golanhöhen von Syrien eroberte, hat Israel diese strategische Region als nördliche Verteidigungsfront betrachtet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr</title>
      <link>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 10:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr-2/</guid>
      <description>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr&#xA;David Perl&#xA;· Deutschland sieht sich zunehmend gezwungen, sich mit dem hausgemachten islamistischen Terrorismus auseinanderzusetzen, der Bedrohung durch radikale Konvertiten zum Islam und nicht integrierte islamische Einwanderer. 2003 wurde festgestellt, dass die vom Iran gestützte Hisbollah israelische, jüdische und amerikanische Einrichtungen in Deutschland zu Terrorzielen erklärt hatte. Welches sind die maßgeblichen in Deutschland operierenden radikal-islamischen Gruppen?&#xA;· Die Islamische Dschihad-Union (IJU) – eine der wesentlichsten Bedrohungen der nationalen Sicherheit Deutschlands – ist eine sunnitische Terrororganisation mit enger Verbindung zu Al-Qaida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 16:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten-2/</guid>
      <description>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten&#xA;Scott Carpenter&#xA;· Der Antritt der Obama-Administration markiert die Rückkehr zum sogenannten „realistischen“ Ansatz und eine bewussten Absage an die Vision Präsident Bushs, dass die Vereinigten Staaten ihre Macht aktiv dazu einsetzen würden, Freiheit in der ganzen Welt zu verbreiten. Nur wenige werden den Niedergang von Bushs „Freiheitsagenda“ beklagen, sieht man sie doch heute als gefährlich naiv an, da sie die Stabilität der Region riskierte und mit ihr die Sicherheit Israels.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Arabische Friedensinitiative: Interpretation und Zukunftsaussicht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 11:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-arabische-friedensinitiative-interpretation-und-zukunftsaussicht-2/</guid>
      <description>Die Arabische Friedensinitiative:&#xA;Interpretation und Zukunftsaussicht&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;· In Folge der Terroranschläge vom 11. September 2001 geriet Saudi Arabien unter schärfere Beobachtung, da fünfzehn der neunzehn Attentäter Saudis waren. Im Februar 2002 gab der saudische Kronprinz Abdullah New York Times-Kolumnist Thomas Friedman ein Interview, in dem er Israel eine „vollständige Normalisierung der Beziehungen“ vorschlug als Gegenleistung für „einen vollständigen Abzug aus allen besetzten Gebieten in Übereinstimmung mit den UN-Resolutionen“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dore Gold Videos: Gaza und Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/dore-gold-videos-gaza-und-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 11:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dore-gold-videos-gaza-und-volkerrecht/</guid>
      <description>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;JCPA-Präsident Dr. Dore Gold erläutert die Lage in Gaza und den Begriff der Verhältnismäßigkeit im Hinblick auf das Völkerrecht&#xA;**Dr. Dore Gold zur &amp;ldquo;humanitären Krise in Gaza&amp;rdquo;&#xA;. Dore Gold über die humanitäre Krise in Gaza und die Hamas-Politik der zivilen Schutzschilde Dr. Dore Gold: Ein israelischer Sieg – wichtig für den Westen&#xA;JCPA-Präsident und ehem. UN-Botschafter Israels Dr. Dore Gold Interview, Sky News 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Krieg gegen die Hamas und ein altes Vorurteil des Westens</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-hamas-und-ein-altes-vorurteil-des-westens-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 10:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-hamas-und-ein-altes-vorurteil-des-westens-2/</guid>
      <description>Israels Krieg gegen die Hamas und ein altes Vorurteil des Westens&#xA;Prof. Efraim Karsh&#xA;· Mit einer allzu bekannten Einmütigkeit haben Politiker, Medien, NGOs und Kirchenführer auf der ganzen Welt sich wie nach Stichwort gemeldet, um Israels legitimen Akt der Selbstverteidigung gegen eine der extremsten Terrorgruppen zu verurteilen. Dieser Chor der Missbilligung unterscheidet sich deutlich von der absoluten Gleichgültigkeit, mit der weit blutigeren Konflikten auf der Welt begegnet wird.&#xA;· Wieso solidarisieren sich Bürger demokratischer Staaten derart enthusiastisch mit einer radikal islamistischen Gruppe, die nicht nur die Zerstörung einer verbündeten Demokratie zum Ziel hat, sondern ganz offen die bestehende internationale Ordnung durch ein weltweites islamisches Kalifat ersetzen möchte?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-3/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 12:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-3/</guid>
      <description>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht&#xA;Justus Reid Weiner und Avi Bell&#xA;· Das Gesetz der Unterscheidung verlangt von allen Kriegsparteien, dass sie ihre Angriffe auf legitime Ziele ausrichten. Vorsätzlich gegen Zivilisten gerichtete Angriffe stellen ein Kriegsverbrechen dar. Aus dem Gesetz der Unterscheidung folgt, dass nicht entsprechend zielfähige Waffen verboten sind. Die von den Palästinensern verwendeten Raketen können nicht auf ausgewählte Ziele gerichtet werden und werden auf städtische Gebiete abgefeuert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?</title>
      <link>http://localhost:1313/greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 14:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</guid>
      <description>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;Dore Gold&#xA;Videodiskussion mit Dr. Dore Gold zu dem Thema hier.&#xA;· Seit 2001 sind südisraelische Bevölkerungszentren Ziel von 4 000 Raketen sowie Tausenden von Mörsergranaten geworden, welche Hamas und andere Organisationen auf sie abgefeuert haben. Das Raketenfeuer erhöhte sich um 500 Prozent, nachdem Israel sich im August 2005 vollständig aus dem Gazastreifen zurückgezogen hatte. Während der informellen Feuerpause wurden 215 Raketen auf Israel geschossen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video Dore Gold: Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?</title>
      <link>http://localhost:1313/video-dore-gold-greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 14:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/video-dore-gold-greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</guid>
      <description>Video Dore Gold: Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;· Seit 2001 sind südisraelische Bevölkerungszentren Ziel von 4 000 Raketen sowie Tausenden von Mörsergranaten geworden, welche Hamas und andere Organisationen auf sie abgefeuert haben. Das Raketenfeuer erhöhte sich um 500 Prozent, nachdem Israel sich im August 2005 vollständig aus dem Gazastreifen zurückgezogen hatte. Während der informellen Feuerpause wurden 215 Raketen auf Israel geschossen.&#xA;· Der Vorwurf, Israel greife zu unverhältnismäßiger Gewalt taucht immer dann auf, wenn das Land seine Bewohner gegen nicht-staatliche Terrororganisationen und gegen deren ständige Raketenangriffe verteidigen muss.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Quadratur des Kreises – Das diplomatische Scheitern der Zweistaatenlösung</title>
      <link>http://localhost:1313/die-quadratur-des-kreises-das-diplomatische-scheitern-der-zweistaatenlosung/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 11:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-quadratur-des-kreises-das-diplomatische-scheitern-der-zweistaatenlosung/</guid>
      <description>Die Quadratur des Kreises – Das diplomatische Scheitern der Zweistaatenlösung&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;Innerhalb amerikanischer und europäischer Politikerkreise ist es eine geradezu axiomatische Lehrmeinung geworden, dass Israel und die Palästinenser am Ende der Amtszeit Clintons kurz davor standen, ein endgültiges Friedensabkommen im Rahmen einer Zweistaatenlösung zu beschließen, dass dieses jedoch aufgrund der politischen Umstände in den Vereinigten Staaten, Israel und der Palästinensischen Autonomiebehörde nicht abgeschlossen wurde: Präsident Bill Clintons zweite Amtszeit stand vor dem Ende, der israelische Premier Ehud Barak hatte seine parlamentarische Mehrheit verloren und PLO-Führer Yassir Arafat bevorzugte mit der Zweiten Intifada den Weg der Gewalt gegen Israel anstatt das ihm durch Hintertüren gereichte Angebot anzunehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“: Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen-2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 11:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen-2/</guid>
      <description>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“[1] : Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen&#xA;Rivkah Fishman-Duker&#xA;Diese Studie widmet sich der Untersuchung der Darstellung der jüdischen Identität Jerusalems in den Schriften römischer und griechischer Autoren der klassischen Antike (3. Jh.v.Chr. bis ins 3 Jh.n.Chr.).&#xA;Ein näherer Blick in die Quellen verdeutlicht, dass alle Autoren zu dem übereinstimmenden Ergebnis kommen, dass Jerusalem jüdisch und von Juden bewohnt war, dass der Tempel sich in Jerusalem befand sowie das Zentrum jüdischer Religion darstellte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels aktuelles strategisches Umfeld</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 11:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld-2/</guid>
      <description>Israels aktuelles strategisches Umfeld&#xA;Gen. Maj. (Res.) Amos Gilad&#xA;· Hamas hätte vorgeben können, eine politische Lösung zu wollen, und die ganze Welt hätte dies anerkannt. Das Nahost-Quartett stellte Hamas nur drei Bedingungen: die Anerkennung Israels, die Anerkennung der Friedensverträge und ein Abschwören vom Terror. Doch Hamas beharrte darauf, Israel nicht anzuerkennen. Ihr Traum bleibt, mit anderen islamistischen Kräften den Nahen Osten zu revolutionieren.&#xA;· Die Palästinensische Autonomiebehörde ist inzwischen erfolgreicher darin, Recht und Ordnung in ihrem Territorium im Westjordanland aufrechtzuerhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit</title>
      <link>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-3/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 09:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-3/</guid>
      <description>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit[1]&#xA;Manfred Gerstenfeld&#xA;· Im akademischen Jahr 2007-2008 fanden sich weiterhin antiisraelische und antisemitische Vorfälle in verschiedenen Ländern. Dazu gehörte die Israel Apartheid Woche, ein jährliches Ritual in einer Reihe von Städten mehrerer Kontinente. Dazu gehören die Aufrufe der University and College Union in Großbritannien, israelische Universitäten und Akademiker zu diskriminieren. Und an manchen Universitäten, wie an Standorten der University of California, ist Antiisraelismus endemisch zu nennen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zusammenfassung Grußwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort-2/</guid>
      <description>Zusammenfassung Grußwort&#xA;Abgeordnete Ileana Ros-Lehtinen (R/FL)&#xA;Lehtinen erwähnte den Bombenanschlag auf das jüdische AMIA-Gemeindezentrum in Buenos Aires als klares Signal dafür, dass der Iran jüdische Gemeinden weltweit im Ziel hat.&#xA;&amp;lt;&#xA;Das Ziel von Sanktionen muss sein, den Iran einen hohen Preis für sein Verhalten zahlen zu lassen. Sanktionen sind die effektivste Waffe, doch werden sie nicht ausreichend umgesetzt, so Lehtinen. Der amerikanische Kongress sollte Bemühung unterstützen, Pensionskassen dazu zu bringen, ihre Investitionen in Unternehmen und Institutionen, welche mit dem Iran in Verbindung stehen zurückzuziehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Worte wiegen schwer</title>
      <link>http://localhost:1313/worte-wiegen-schwer/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/worte-wiegen-schwer/</guid>
      <description>Worte wiegen schwer&#xA;Botschafter Richard Holbrooke&#xA;Zusammenfassung&#xA;“Mein Thema ist, dass Worte schwer wiegen,” begann Botschafter Holbrooke seine Ansprache der Konferenz und erinnerte daran, wie 1933 sein Großvater in Hamburg entschied, Deutschland zu verlassen, nachdem er “Mein Kampf” gelesen hatte.&#xA;Im Verweis auf seine Erfahrungen in Bosnien stellte Holbrooke fest, dass, sobald sich die Vereinigten Staaten in Bosnien engagierten „wir in der Lage [waren] die gegnerischen Parteien zu einem Abkommen zu bringen, kein perfektes Abkommen, doch Krieg und Völkermord wurden gestoppt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Worte töten</title>
      <link>http://localhost:1313/worte-toten/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/worte-toten/</guid>
      <description>Worte töten&#xA;Prof. Gregory Gordon&#xA;Zusammenfassung&#xA;„Worten töten“, so Prof. Gregory Gordon, ehem. Justizbeamter am Internationalen Strafgerichtshof für Ruanda. Er beschrieb die der internationalen Gemeinschaft zur Verfügung stehenden Rechtsmittel, um mit dem Aufruf zum Völkermord umzugehen.&#xA;Prof. Gordon betonten, dass die rechtliche Definition von Völkermord Ursprünge im Prozess gegen den Nazikkriegsverbrecher Julius Streicher, Herausgeber des „Stürmers“, hatte. Das Nürnberger Gericht befand Streichers Aufrufe, die Juden zu töten, 1946 als Verbrechen gegen die Menschlichkeit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die für Völkermord Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-fur-volkermord-verantwortlichen-zur-rechenschaft-ziehen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-fur-volkermord-verantwortlichen-zur-rechenschaft-ziehen/</guid>
      <description>Die für Völkermord Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen&#xA;Salih Mahmoud Osman&#xA;Zusammenfassung&#xA;Salih Mahmoud Osman, Mitglied des sudanesischen Parlaments und Menschenrechtsaktivist stellte fest, dass ihn seine Arbeit in Darfur mit den schwersten Menschenrechtsverletzungen konfrontiert habe. Diese Verbrechen in Darfur seien älter als der aktuelle Konflikt. Das gegenwärtige Leiden der Menschen sei jedoch groß. Mehr als vier Millionen Menschen wurden entwurzelt, drei Millionen von ihnen leben in Flüchtlingslagern und können nicht in ihre Häuser zurückkehren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Es ist möglich die Hassprediger zu stoppen</title>
      <link>http://localhost:1313/es-ist-moglich-die-hassprediger-zu-stoppen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es-ist-moglich-die-hassprediger-zu-stoppen/</guid>
      <description>Es ist möglich die Hassprediger zu stoppen&#xA;Esther Mujawayo&#xA;Zusammenfassung&#xA;Esther Mujawayo ist Autorin und Überlebende des Völkermords in Ruanda von 1994 und sprach als Sachverständige über die Gräueltaten des Genozids. Sie gab zur Auskunft, dass es seit 1959 sporadische Massaker und Plünderungen gegen die Tutsi gegeben habe: Alle 10 Jahre habe ein „Schlechter Wind“ Dörfer verwüstet und Menschen entwurzelt. Diese Angriffe ermutigten die Tutsi, ihre Dörfer wieder aufzubauen und in etwas zu investieren, was von Mördern und Plünderern nicht genommen werden könnte – menschliche Werte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Handlungsunfähigkeit der Vereinten Nationen – ein Todesstoß für das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-handlungsunfahigkeit-der-vereinten-nationen-ein-todesstos-fur-das-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-handlungsunfahigkeit-der-vereinten-nationen-ein-todesstos-fur-das-volkerrecht/</guid>
      <description>Die Handlungsunfähigkeit der Vereinten Nationen – ein Todesstoß für das Völkerrecht&#xA;Prof. Irwin Cotler&#xA;Zusammenfassung&#xA;Der Holocaust, der Völkermord in Ruanda und die gegenwärtige Situation in Darfur waren und sind dadurch bedingt, dass die Hetzpolitik einer Regierung auf Gleichgültigkeit und Untätigkeit der internationalen Gemeinschaft traf, u.a. die der Vereinten Nationen. Das schrecklichste sei, dass all diese Genozide hätten vermieden werden können.&#xA;Heute zeigt sich bei den Aufrufen Ahmadinejads zum Völkermord ein Fall, bei dem wir der Verantwortung nachkommen können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Pflicht, Völkermord zu verhindern</title>
      <link>http://localhost:1313/die-pflicht-volkermord-zu-verhindern/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 18:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-pflicht-volkermord-zu-verhindern/</guid>
      <description>Die Pflicht, Völkermord zu verhindern&#xA;Botschafter Dr. Dore Gold&#xA;Zusammenfassung&#xA;Die internationale Gemeinschaft ist bemüht zu verstehen, wer Präsident Ahmadinejad ist und welcher Rolle er spielt. In den nächsten paar Tagen wird Ahmadinejad versuchen, die amerikanische Presse zu treffen und es gibt Gerüchte, dass er Vertreter der Quäker und Mennoniten empfängt. Dr. Gold zufolge, versuche er “eine legitimer Weltpolitiker zu werden.“ Doch, so Gold, gehöre er eher als Kriegsverbrecher hinter Gitter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was kann gegen einen staatlichen Aufruf zum Völkermord getan werden? JCPA-Konferenz September 2008</title>
      <link>http://localhost:1313/was-kann-gegen-einen-staatlichen-aufruf-zum-volkermord-getan-werden-jcpa-konferenz-september-2008/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 16:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-kann-gegen-einen-staatlichen-aufruf-zum-volkermord-getan-werden-jcpa-konferenz-september-2008/</guid>
      <description>Genozid-Opfer erheben Stimme gegen Ahmadinejad&#xA;Die Konferenz mit dem Titel „State-Sanctioned Incitement to Genocide: What Can Be Done,“ fand am 23. September 2008 in Washington DC im Hyatt Regency statt und wurde präsentiert von Genocide Watch, International Association of Genocide Scholars, Legacy Heritage Foundation Yale University’s Initiative for the Interdisciplinary Study of Anti-Semitism, Conference of Presidents of Major American Jewish Organization und dem Jerusalem Center for Public Affairs&#xA;Klicken Sie auf den Namen des Sprechers für eine Zusammenfassung des Vortrags nach seiner Ausstrahlung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zusammenfassung Grußwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort/</guid>
      <description>Zusammenfassung Grußwort&#xA;Abgeordnete Ileana Ros-Lehtinen (R/FL)&#xA;&amp;lt;&#xA;Lehtinen erwähnte den Bombenanschlag auf das jüdische AMIA-Gemeindezentrum in Buenos Aires als klares Signal dafür, dass der Iran jüdische Gemeinden weltweit im Ziel hat.&#xA;&amp;lt;&#xA;Das Ziel von Sanktionen muss sein, den Iran einen hohen Preis für sein Verhalten zahlen zu lassen. Sanktionen sind die effektivste Waffe, doch werden sie nicht ausreichend umgesetzt, so Lehtinen. Der amerikanische Kongress sollte Bemühung unterstützen, Pensionskassen dazu zu bringen, ihre Investitionen in Unternehmen und Institutionen, welche mit dem Iran in Verbindung stehen zurückzuziehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt</title>
      <link>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 12:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt-2/</guid>
      <description>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt&#xA;Gen.Lt. a.D. Moshe Ya‘alon&#xA;Ehemaliger Generalstabschef IDF&#xA;Dieser Text basiert auf einem Vortrag vom 24. Juni 2008, gehalten im Institute for Contemporary Affairs (ICA) des Jerusalem Center for Public Affairs in Jerusalem.&#xA;· Der landläufigen Meinung zufolge müsse man nur den Nahostkonflikt lösen und alle andere Problem würden sich dann von alleine klären. Doch der israelisch-palästinensische Konflikt ist nur eine von zahlreichen Sorgen, welche den Nahen Osten plagen, und keineswegs die dominierende.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden</title>
      <link>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 22:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden-2/</guid>
      <description>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden&#xA;Nadav Shragai&#xA;· Am 17. August billigte das israelische Kabinett die Freilassung von knapp 200 palästinensischen Sicherheitsgefangenen als Geste „guten Willens“ gegenüber Palästinenserpräsident Mahmoud Abbas. Auf dieser Liste befinden sich einige Gefangene „mit Blut an ihren Händen,“ welche, nach dieser Definition, an der Ermordung von israelischen Bürgern beteiligt waren.&#xA;· Informellen Schätzungen des israelischen Sicherheitsdienstes zufolge wenden sich ungefähr 50 Prozent der aus diversen Gründen freigelassenen Terroristen erneut dem Terrorismus zu, sei es in Ausübung, Planung oder Unterstützung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza</title>
      <link>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza-2/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 13:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza-2/</guid>
      <description>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza&#xA;Oberstlt. (Res) Jonathan Dahoah Halevi&#xA;· Außer Fatah erfreuen sich andere palästinensische Terrororganisationen in Gaza unter Hamas vollständiger Bewegungsfreiheit. Zu den Ablegern von al-Qaida in Gaza gehören Jaish al-Islam (Armee des Islam), die Armee der Umma und Fatah al-Islam. Nach einer Reihe gewalttätiger Zusammenstöße haben Hamas und Jaish al-Islam ein gemeinsames Komitee eingerichtet, welches die Beziehungen zwischen den Gruppen regeln sowie Streitigkeiten lösen soll.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antisemitische Motive in arabischen Karikaturen</title>
      <link>http://localhost:1313/antisemitische-motive-in-arabischen-karikaturen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 17:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/antisemitische-motive-in-arabischen-karikaturen/</guid>
      <description>* Das in arabischen Karikaturen am häufigsten wiederkehrende Motiv über Israel ist das des „teuflischen Juden.“ Dieses vermittelt die Vorstellung, dass Juden sich wie Nazis verhalten, Kinder töten und Blut lieben. Die Ähnlichkeit zu den von den Nazis verwendeten Themen ist offensichtlich. Viele arabische Karikaturen verherrlichen Selbstmordattentate oder den Aufruf zum Mord. Das derart projezierte kollektive Bild der Juden leistet die Vorarbeit für einen möglichen Völkermord.&#xA;* Eine Karikatur vermag soviel Einfluss auf die öffentliche Meinung zu haben, wie ein Leitartikel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lektionen aus der fehl geschlagenen Nahost-Politik der Europäischen Union</title>
      <link>http://localhost:1313/lektionen-aus-der-fehl-geschlagenen-nahost-politik-der-europaischen-union/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 17:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lektionen-aus-der-fehl-geschlagenen-nahost-politik-der-europaischen-union/</guid>
      <description>Die massiven (finanziellen wie politischen) Investitionen der Europäischen Union in die Nahost-Friedensbemühungen der vergangenen drei Jahrzehnte haben keine positiven Ergebnisse gebracht. Beziehungen zwischen Israel und Europa, wie in offiziellen Kanälen und öffentlichen Meinungsumfragen, widerspiegeln beispiellose Feindseligkeit. Aus israelischer Sicht werden europäische politische Offizielle, Nichtregierungs-Organisationen (NGO’s), Journalisten und Akademiker als solche wahrgenommen, die zur Verteufelung Israels und der jüdischen Souveränität beitragen. Die dominierenden europäischen intellektuellen und politischen Rahmenwerke spiegeln die simplistischen Bemühungen wider, Europas Erfahrung in der Konfliktlösung dem Nahen Osten aufzudrücken, ohne die fundamentalen Unterschiede der Geschichte und der Rahmenbedingungen zu untersuchen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diplomatische und rechtliche Aspekte der Siedlungsfrage</title>
      <link>http://localhost:1313/diplomatische-und-rechtliche-aspekte-der-siedlungsfrage/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diplomatische-und-rechtliche-aspekte-der-siedlungsfrage/</guid>
      <description>&amp;lt;o:p&amp;gt; &amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;Der Ausbruch der Al Aksa-Intifada im Herbst 2000 begann die orthodoxe Ansicht in Frage zu stellen, dass die Siedlungen die palästinensische Wut und ihre Friedensblockade antrieben. Thomas L. Friedman, New York Times-Analyst für Außenpolitik, schrieb im Oktober 2000: „Dieser Krieg ist krank, aber er hat einige Grundwahrheiten aufgedeckt.“ Insbesondere schrieb Friedman: „Zu glauben, dass die Palästinenser nur wegen der Siedlungen erbost sind, ist ebenfalls alberner Unsinn. Reden Sie mit 15-jährigen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Übersehen die internationalen Medien Israels legale Rechte im Palästinensisch-Israelischen Konflikt?</title>
      <link>http://localhost:1313/ubersehen-die-internationalen-medien-israels-legale-rechte-im-palastinensisch-israelischen-konflikt/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ubersehen-die-internationalen-medien-israels-legale-rechte-im-palastinensisch-israelischen-konflikt/</guid>
      <description>Internationale Nachrichten-Organisationen, die über den arabisch-israelischen Konflikt berichten, verweisen regelmäßig in einer Art und Weise auf internationale Abkommen und Vereinbarungen, die gegenüber Israels legalen Rechten und Ansprüchen voreingenommen sind. Gelegentlicher Bezug auf Israels legale Verpflichtung, sich auf die Grenzen von vor 1967 zurückzuziehen, entsprechen nicht der Resolution 242 des UN-Sicherheitsrates und den Oslo-Abkommen. Die Oslo-Prinzipienerklärung von September 1993 wie auch das Zwischenabkommen Oslo II von 1995 verlangen weder von den Palästinensern noch von den Israelis vom Bau von Siedlungen, Stadtvierteln, Häusern, Strassen oder ähnlichen Bauprojekten Abstand zu nehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Sicherheitszaun: Für Israel ein Sachzwang</title>
      <link>http://localhost:1313/der-sicherheitszaun-fur-israel-ein-sachzwang/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-sicherheitszaun-fur-israel-ein-sachzwang/</guid>
      <description>Nach 35 Jahren Leben mit den Palästinensern und angesichts dieser eklatanten, hässlichen Terrorwelle, hatte Israel keine andere Wahl als eine Absperrung als ein wichtiges Element eines umfassenden Verteidigungssystems aufzustellen, das jene abfangen soll, die unterwegs sind sich mitten unter uns in die Luft zu jagen.&#xA;Wenn die Palästinenser untereinander von Besatzung reden, dann reden sie davon, dass Israel Tel Aviv und Haifa besetzt hält, nicht Judäa und Samaria.&#xA;Die Palästinensische Propaganda versucht den Zaun zum Thema zu machen und ignoriert das Thema Terrorismus, der den Zaun notwendig macht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sollte der Internationale Gerichtshof eine empfehlende Meinung zu Israels Trennzaun abgeben?</title>
      <link>http://localhost:1313/sollte-der-internationale-gerichtshof-eine-empfehlende-meinung-zu-israels-trennzaun-abgeben/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 15:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sollte-der-internationale-gerichtshof-eine-empfehlende-meinung-zu-israels-trennzaun-abgeben/</guid>
      <description>Da die Palästinenser Israel nicht vor dem Internationalen Gerichtshof (IGH) verklagen konnten – weil die Palästinenser keinen Staat haben und Israel die Zuständigkeit des Gerichts nicht anerkannte – haben die Palästinenser ihren Einfluss in der Vollversammlung benutzt, die dann eine Empfehlung forderte.&#xA;Die besondere Dringlichkeitssitzung der Vollversammlung wurde in Übereinstimmung mit der Resolution „Vereinigung für den Frieden“ von 1950 einberufen, nach der bestimmte Bedingungen erfüllt sein müssen, bevor die UN-Vollversammlung handeln kann; diese Bedingungen sind im vorliegenden Fall nicht erfüllt worden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches</title>
      <link>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches-2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 12:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches-2/</guid>
      <description>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches&#xA;Justus Reid Weiner und Diane Morrison&#xA;· Am 29. Juni 2008 beschloss die israelische Regierung einen Gefangenenaustausch mit der libanesischen Terrororganisation Hisbollah. Teil dieses Handels ist die Rückgabe der Leichen der beiden im Vorfeld des Zweiten Libanonkrieges (2006) entführten israelischen Soldaten Ehud Goldwasser und Eldad Regev.&#xA;· Gefangenaustausche werden durch das humanitäre Völkerrecht geregelt wie in der Dritten und Vierten Genfer Konvention (1949) festgelegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels: Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldung des Aufrufs zum Völkermord</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldung-des-aufrufs-zum-volkermord/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 12:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldung-des-aufrufs-zum-volkermord/</guid>
      <description>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels:&#xA;Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldung des Aufrufs zum Völkermord&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;**&#xA;Danksagung&#xA;Der Autor dankt Dr. Denis MacEoin, Royal Literary Fund Fellow der Newcastle University für seine Hilfe bei der Übersetzung und Transkription der persischen Passagen. Dr. MacEoin erhielt seinen Titel in Persian/Islamic Studies an der Cambridge University (King’s College).&#xA;**&#xA;· In den letzten Jahren haben eine Reihe von iranischen Führern – am deutlichsten der iranische Präsident Mahmoud Ahmadinejad – in verschiedenen Stellungnahmen die Zerstörung des israelischen Staates und des jüdischen Volkes gefordert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Kampf um regionale Vorherrschaft: Strategische Implikationen für den Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-strategische-implikationen-fur-den-nahen-osten/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-strategische-implikationen-fur-den-nahen-osten/</guid>
      <description>**&#xA;Synopsis und Strategiepunkte&#xA;Einführung&#xA;Der Iran hat sein Streben nach regionaler Vorherrschaft mittels der Mobilisierung sowohl schiitischer wie sunnitischer Terrorhandlanger beschleunigt. Dazu gehören Hisbollah im Libanon, schiitische Milizen im Irak und im Golf, die Taliban in Afghanistan, sowie Hamas, Islamischer Dschihad und die al-Aqsa-Märtyrer-Brigaden in den Palästinensergebieten. Die ausschlaggebende Rolle des Iran wurde bislang leider noch nicht überall erfasst, mitunter jedoch heruntergespielt.&#xA;Als Konsequenz daraus hat die von den Vereinigten Staaten geführte westliche Allianz Teheran nicht dazu gezwungen, einen Preis für seine aggressive Politik der letzten Jahre zu bezahlen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans strategische Verwundbarkeit: Schlussfolgerungen für eine politische Lösung des iranischen Atomprogramms</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-strategische-verwundbarkeit-schlussfolgerungen-fur-eine-politische-losung-des-iranischen-atomprogramms/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-strategische-verwundbarkeit-schlussfolgerungen-fur-eine-politische-losung-des-iranischen-atomprogramms/</guid>
      <description>Mit dem Versuch, Iran zur Regionalmacht auszubauen, sorgen die Erben Ajatollah Khomeinis für frischen Wind in der seit 1979 andauernden Islamischen Revolution. Innerhalb der arabischen Welt kann die iranische Revolution bislang nur auf einen Erfolg verweisen: Hisbollah und ihr Führer Hassan Nasrallah halten im Libanon die revolutionäre Leidenschaft am Leben. Dieser revolutionäre Stützpunkt sowie die langjährige Allianz mit Syrien sind zentraler Teil der politischen und diplomatischen Bemühungen des Iran, innerhalb der Region wie auch global eine dominantere Position einzunehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Interesse der Hamas an einer befristeten Waffenruhe (tahdiya) mit Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/das-interesse-der-hamas-an-einer-befristeten-waffenruhe-tahdiya-mit-israel-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-interesse-der-hamas-an-einer-befristeten-waffenruhe-tahdiya-mit-israel-2/</guid>
      <description>**&#xA;· Die Hamas betrachtet die befristete Waffenpause als tahdiya, nicht aber als hudna. Die Bezeichnung tahdiya – „Zeit der Ruhe“ – wird von der Hamas für eine schlichte Feuerpause verwendet. Eine hudna impliziert hingegen die Anerkennung der Existenz der Gegenpartei, ohne jedoch deren Legitimität zu bestätigen.&#xA;· In einem Interview mit Al-Jazeera vom April 2008 erläuterte der Hamas-Führer Khaled Mashaal, dass für die Hamas eine *tahdiya „*eine Taktik im Konfliktmanagment“ sei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von „Besetzten Gebieten“ zu „Umstrittenen Gebieten“</title>
      <link>http://localhost:1313/von-besetzten-gebieten-zu-umstrittenen-gebieten/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 18:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/von-besetzten-gebieten-zu-umstrittenen-gebieten/</guid>
      <description>Der „Besatzung“-Vorwurf/Die Terminologie territorialer Konflikte/ Fehlen ursprünglich anerkannter Souveränität/Aggression vs. Selbstverteidigung/Israelische Rechte in den Gebieten/Nach Oslo: Können die Gebiete als „besetzt“ charakterisiert werden?&#xA;Der „Besatzungs“-Vorwurf&#xA;Das Herzstück der gegen Israel gerichteten palästinensischen Diplomatie ist die wiederholte Behauptung, dass die Palästinenser des Westjordanlandes sowie des Gazastreifens der „Besatzung“ Widerstand leisten würden. In einem kürzlichen Interview bei CNNs Larry King Weekend sprach Hanan Ashrawi die Hoffnung aus, dass der „War on Terror“ der Vereinigten Staaten zu neuen diplomatischen Initiativen die „Wurzeln“ betreffend führen würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Kampf um regionale Vorherrschaft – Vorwort</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-vorwort/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 17:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-vorwort/</guid>
      <description>Die Veröffentlichung dieser überarbeiteten sowie neu betitelten Ausgabe der 2007 vom Jerusalem Center for Public Affairs erstmals unter dem Namen Iran, Hizbullah, Hamas and Global Jihad: A New Conflict Paradigm veröffentlichten Studie kommt in einem entscheidenden Moment. Seit der Erstausgabe kurz nach dem Zweiten Libanonkrieg haben regionale Ereignisse die These der Studie bestätigt: Nicht der israelisch-palästinensische Konflikt, sondern der iranische Einsatz terroristischer Handlanger im Kampf um regionale Vorherrschaft ist die primäre Ursache politischer Instabilität im Nahen Osten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die globale Reichweite von Irans ballistischem Raketenprogramm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-von-irans-ballistischem-raketenprogramm/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 17:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-von-irans-ballistischem-raketenprogramm/</guid>
      <description>• Iran weiß, dass er einen Krieg gegen die Vereinigten Staaten nicht gewinnen kann. Offenes Ziel der iranischen Politik ist es, den USA und ihren Alliierten mit einem Abschreckungskrieg eines solchen Ausmaßes zu drohen, dass diese Option unakzeptabel wird. Aus dieser Perspektive investiert er geschickt in die Verstärkung von Abschreckung und Multiplikatoren von Kampfkraft, anstatt veraltete Ausrüstung zu ersetzen.&#xA;• Worin investiert Iran? In Präzisionsmunition, Antischiffsraketen, nukleare Waffen, ballistische Raketen und Raumfahrtmöglichkeiten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen – Problemstellung und Empfehlung (Synopsis)</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-problemstellung-und-empfehlung-synopsis/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-problemstellung-und-empfehlung-synopsis/</guid>
      <description>&amp;lt;o:p&amp;gt; Synopsis&#xA;Das Programm der israelischen Regierung, sich aus dem Gazastreifen zurückzuziehen, war in der Annahme verankert, dass Israel für diesen Schritt seitens der palästinensischen Autonomieregierung mit keinerlei Gegenleistung rechnen könne – dennoch beschloss Israel den Rückzug aus dem Gazastreifen, um mit den Vereinigten Staaten zu Übereinkommen über die Zukunft der politischen Verhandlungen zu gelangen. Diese Übereinkommen wurden am 14. April 2004 in einem Schreiben Präsident George Bushs an den israelischen Ministerpräsidenten Ariel Sharon dargelegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel fordert sichere Grenzen</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-fordert-sichere-grenzen/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-fordert-sichere-grenzen/</guid>
      <description>Die UN Sicherheitsratsresolution 242: Kein Rückzug auf die Waffenstillstandslinien von 1949&#xA;Der Kampf Israels, „sichere Grenzen” zu erzielen, stellt einen einzigartigen Kampf in der internationalen Diplomatie dar. Dieser Kampf ist auf die juristischen und strategischen Besonderheiten zurückzuführen, die sich im Jahre 1967, nach dem Sechs-Tage-Krieg, für Israel ergeben haben, als die israelische Armee Judäa und Samaria und weitere Gebiete eroberte, nachdem Israel in einen Selbstverteidigungskrieg gezogen worden war. In den Waffenstillstandsabkommen von 1949, gegen die die Jordanier 1967 verstoßen haben, wird festgelegt, das die Waffenstillstandslinien eine militärische Trennungslinie darstellen, – eine Waffenstillstandslinie und keine permanente Grenze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erklärungen zu UN-Sicherheitsratsresolution 242 zum Nahen Osten vom 22. November 1967</title>
      <link>http://localhost:1313/erklarungen-zu-un-sicherheitsratsresolution-242-zum-nahen-osten-vom-22-november-1967/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/erklarungen-zu-un-sicherheitsratsresolution-242-zum-nahen-osten-vom-22-november-1967/</guid>
      <description>Erklärungen zu UN-Sicherheitsratsresolution 242 zum Nahen Osten vom 22. November 1967&#xA;Dr. Meir Rosenne&#xA;Seit über 30 Jahren bildet die UN Sicherheitsratsresolution 242 den maßgebenden Bezugspunkt der gesamten arabisch-israelischen Diplomatie. Jedes bedeutende arabisch- israelische Abkommen – vom 1979 abgeschlossenen ägyptisch-israelischen Friedensvertrag über die Abkommen von Oslo – beziehen sich auf Resolution 242. In ausschlaggebendem Maße definierte Resolution 242 zum ersten Mal die internationalen Erwartungen über das Ausmaß eines zukünftigen israelischen Rückzugs von Gebieten, die die israelische Armee im Sechs-Tage-Krieg von 1967 erobert hatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resolution 242</title>
      <link>http://localhost:1313/resolution-242/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/resolution-242/</guid>
      <description>Resolution 242&#xA;Der Sicherheitsrat, als Ausdruck seiner ständigen Besorgnis über die ernste Lage im Nahen Osten, unter Betonung der Unzulässigkeit des Erwerbs von Territorium durch Krieg und der Notwendigkeit, für einen gerechten und dauerhaften Frieden zu wirken, in dem jeder Staat in der Region in Sicherheit leben kann, unter Betonung ferner, daß alle Mitgliedsstaaten durch die Annahme der Charta der Vereinten Nationen die Verpflichtung eingegangen sind, in Übereinstimmung mit Artikel 2 der Charta zu handeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Militärisch-strategische Aspekte der Topographie des Westjordanlandes im Hinblick auf die Sicherheit des Staates Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/militarisch-strategische-aspekte-der-topographie-des-westjordanlandes-im-hinblick-auf-die-sicherheit-des-staates-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/militarisch-strategische-aspekte-der-topographie-des-westjordanlandes-im-hinblick-auf-die-sicherheit-des-staates-israel/</guid>
      <description>Militärisch-strategische Aspekte der Topographie des Westjordanlandes im Hinblick auf die Sicherheit des Staates Israel&#xA;Auf Grund seiner Lage und seiner Topographie hat das Westjordanland eine besonders wichtige Rolle in der nationalen Sicherheit Israels eingenommen, seitdem die israelische Armee es 1967 eroberte. Das Westjordanland stellt mit einer Fläche von 5500 km2 ein relativ kleines Gebiet dar. Es befindet sich jedoch in unmittelbarer Nähe der Küstenebene Israels, in der 70% der israelischen Bevölkerung und 80% der Produktionsstätten des Landes angesiedelt sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen und Regionale Stabilität</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-und-regionale-stabilitat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-und-regionale-stabilitat/</guid>
      <description>Seit Israel im Sechs-Tage-Krieg von 1967 die West Bank vom jordanischen Königreich eroberte, befindet sich die internationale Gemeinschaft in einer paradoxen Situation. Einerseits wurde Israel dazu aufgerufen, seine Streitkräfte gegen einen Friedensvertrag mit seinen Nachbarn abzuziehen; andererseits besteht jedoch die Einsicht, dass eine Friedensregelung regionale Stabiltät in einem so leicht entflammbaren Nahen Osten gewährleisten muss. Diese miteinander konkurrierenden Ziele spiegeln sich in der einstimmigen Entscheidung des UN Sicherheitsrates von November 1967 in Resolution 242 wider, in der Israel aufgerufen wird, sich „von Territorien” zurückzuziehen, jedoch nicht von „allen Territorien”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-5/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-5/</guid>
      <description>Dr. Dore Gold&#xA;· Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfragen stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;· Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1 400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleinere, stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asymmetrische Kriegsführung – Die israelische Perspektive</title>
      <link>http://localhost:1313/asymmetrische-kriegsfuhrung-die-israelische-perspektive/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 13:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/asymmetrische-kriegsfuhrung-die-israelische-perspektive/</guid>
      <description>Gen.Maj. (Res.) Yaakov Amidror&#xA;Synopsis:&#xA;Entgegen öffentlicher Meinung sind konventionelle Armeen tatsächlich in der Lage, terroristische Aufstände zu besiegen. Diese Studie analysiert sechs Basisbedingungen, unter denen das Militär den Antiterrorkampf führen und gewinnen kann. Dazu gehören die Kontrolle des Aufstandsgebietes, die Beschaffung signifikanter Geheimdienstinformationen für Anti-Terror-Operationen, sowie die Isolation der Terrorgruppen von grenzüberschreitender Verstärkung an Material und Personal. Zudem werden die Faktoren analysiert, mit denen ein Keil zwischen die lokale Bevölkerung und auf Unterstützung angewiesene aufständische Kräften getrieben werden kann, sowie die Prinzipien der Kriegsführung auf ihre Anwendbarkeit in asymmetrischen Konflikten, um zu zeigen, dass sie auch im Anti-Terrorkampf entscheidende Leitlinien darstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internationales Recht und Gaza: Israels Selbstverteidigungsrecht unter Beschuss</title>
      <link>http://localhost:1313/internationales-recht-und-gaza-israels-selbstverteidigungsrecht-unter-beschuss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/internationales-recht-und-gaza-israels-selbstverteidigungsrecht-unter-beschuss/</guid>
      <description>Internationales Recht autorisiert Israel zu militärische Gegenmaßnahmen in Gaza. Gilt Gaza als unabhängig und souverän, steht Israel die Gewaltanwendung im Rahmen von Selbstverteidigung zu. Entbehrt Gaza unabhängige Souveränität, ist Israel die Anwendung militärischer Gewalt im Rahmen nicht-internationaler Konflikte gestattet.&#xA;Das Gesetz der “Unterscheidung” beinhaltet Elemente der Absicht und des erwarteten Resultats: so lange legitime Ziele anvisiert werden, gestattet das Gesetz der Unterscheidung einen Angriff, selbst wenn es dabei zu zivilen Kollateralschäden kommt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zehn Jahre seit Oslo: Die „Volkskrieg“-Strategie der PLO und Israels unangemessene Antwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zehn-jahre-seit-oslo-die-volkskrieg-strategie-der-plo-und-israels-unangemessene-antwort/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zehn-jahre-seit-oslo-die-volkskrieg-strategie-der-plo-und-israels-unangemessene-antwort/</guid>
      <description>**&#xA;Israel und die PLO bekämpfen einander nach völlig unterschiedlichen Konflikt-Mustern.&#xA;Seit den späten 1960-er Jahren hat die PLO ein „Volkskriegs“-Muster übernommen, das weiterhin ihre Politik bleibt, sogar nach der Unterzeichnung der Oslo-Vereinbarungen von 1993.&#xA;Das Muster des „Volkskriegs“ ist von marxistisch-leninistischen Traditionen in China und Vietnam übernommen; danach wird ein Konflikt auf der politischen und militärischen Ebene geführt, aber für militärisch schwächere Guerilla-Gruppen ist der politische Konflikt wichtiger, besonders die Delegitimisierung des Gegners und die Spaltung seiner Gesellschaft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Zusammenbruch der Israelisch-Palästinensischen Verhandlungen verstehen</title>
      <link>http://localhost:1313/den-zusammenbruch-der-israelisch-palastinensischen-verhandlungen-verstehen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/den-zusammenbruch-der-israelisch-palastinensischen-verhandlungen-verstehen/</guid>
      <description>Die erklärten Ziele der palästinensischen Autonomiebehörde Der zweite Camp David-Gipfel (Juli 2000) war der Höhepunkt von nahezu zehn Jahren politischen Dialoges zwischen Israel und den Vertretern der Palästinenser, und von fast sechs Jahren Interimsabkommen seit der gegenseitigen Anerkennung durch Israel und die PLO. Dennoch resultierte aus Camp David II keine israelisch-palästinensische Friedenvereinbarung, um den langwierigen Konflikt zwischen der palästinensischen nationalen Bewegung und der jüdischen nationalen (zionistischen) Bewegung zu beenden. Die Verhandlungen zwischen Israels Premierminister Ehud Barak und dem Vorsitzenden der Palästinensischen Autonomiebehörde (PA) Yasser Arafat (der auch Führer der PLO und der Fatah-Bewegung ist), unter der Leitung von US-Präsidenten Bill Clinton, hoben eher die großen Unterschiede zwischen den zwei Seiten in den wesentlichen Fragen des Konfliktes hervor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Menschenrechtslage von Christen in der palästinensischen Gesellschaft</title>
      <link>http://localhost:1313/die-menschenrechtslage-von-christen-in-der-palastinensischen-gesellschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-menschenrechtslage-von-christen-in-der-palastinensischen-gesellschaft/</guid>
      <description>Während die Augen der Welt auf den Nahen Osten gerichtet sind, wird zunehmend offenbar, dass Menschenrechtsfragen nicht soviel Aufmerksamkeit zuteil wird, solange der Friedensprozess und die daraus resultierenden Sicherheitsfragen ungeklärt bleiben. Die Stimme einer bedeutenden Minderheit – die der palästinensischen Christen – wird oft überhört.&#xA;Die palästinensischen christlichen Gemeinden übernehmen Verantwortung für die heiligsten Orte des Christentums und den Schutz der lokalen Interessen der globalen christlichen Gemeinschaft. Darüber hinaus leisten sie als sichtbare Minderheit ihren Beitrag zur Erhaltung der Vielfalt in einer überwiegend muslimischen Gesellschaft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans neu gewonnene militärisch-nukleare Freiheit: Eine israelische Perspektive auf den amerikanischen “National Intelligence Estimate”-Bericht</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-neu-gewonnene-militarisch-nukleare-freiheit-eine-israelische-perspektive-auf-den-amerikanischen-national-intelligence-estimate-bericht/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-neu-gewonnene-militarisch-nukleare-freiheit-eine-israelische-perspektive-auf-den-amerikanischen-national-intelligence-estimate-bericht/</guid>
      <description>Nach der US-geleiteten Invasion des Irak im März 2003 nahm die EU im Juli 2003 diplomatische Verhandlungen auf, um das iranische Atomprogramm zu verhindern. Am Ende desselben Jahres hatte Gaddafi in Folge des amerikanischen Sieges im Irak das militärische Atomprogramm Libyens gestoppt. Es war auf Grund dieser westlichen Aufmerksamkeit und des Irak-Krieges, dass Iran sein Atomprogramm in 2003 allgemeinanhielt. Der NIE-Bericht bestätigt, dass der iranische Stopp Resultat internationaler Nachforschungen und internationalen Druckes nach “Enthüllung der vorher nicht gemeldeten nuklearen Forschungsarbeit” sei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünfzig Jahre intellektueller französischer Vorurteile gegen Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/funfzig-jahre-intellektueller-franzosischer-vorurteile-gegen-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/funfzig-jahre-intellektueller-franzosischer-vorurteile-gegen-israel/</guid>
      <description>**Ein Interview mit Simon Epstein **&#xA;In den letzten Jahren hat Frankreich negativ heraus geragt, nicht nur durch viele gewalttätige Angriffe auf Juden und ihre Einrichtungen, sondern auch wegen der oft antisemitischen intellektuellen und Medien-Attacken auf Israel. Simon Epstein, Forscher am Vidal Sassoon International Center for Study of anti-Semitism an der Hebräischen Universität in Jerusalem zeigt auf, dass die Ursprünge des intellektuellen französischen Antiisraelismus fast bis zur Zeit der Gründung des jüdischen Staates zurückreichen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Affäre Mahathir: Eine Fallstudie zum Antisemitismus des Alltags-Islam</title>
      <link>http://localhost:1313/die-affare-mahathir-eine-fallstudie-zum-antisemitismus-des-alltags-islam/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-affare-mahathir-eine-fallstudie-zum-antisemitismus-des-alltags-islam/</guid>
      <description>* Auf dem Gipfel der Organisation der Islamischen Konferenz stellte der malaysische Premierminister Mohammed Mahathir als Gastgeber die Beziehungen zwischen den Muslimen und den Juden als weltweite, frontale Konfrontation dar; er bot einige neue Beispiele für eine „jüdische Verschwörung“ an. Seine Worte fanden weithin Beifall.&#xA;* Da der EU-Gipfel zur gleichen Zeit statt fand, wurde vorgeschlagen, dass eine Verurteilung von Mahathirs Bemerkungen in der Schlusserklärung zu verurteilen. Das wurde aber vom französischen Präsidenten Jacques Chirac und dem griechischen Premierminister Costas Simitis abgeblockt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Antwort an die neuen Antizionisten: Die Rechte des jüdischen Volkes auf einen souveränen Staat in ihrer historischen Heimat</title>
      <link>http://localhost:1313/eine-antwort-an-die-neuen-antizionisten-die-rechte-des-judischen-volkes-auf-einen-souveranen-staat-in-ihrer-historischen-heimat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eine-antwort-an-die-neuen-antizionisten-die-rechte-des-judischen-volkes-auf-einen-souveranen-staat-in-ihrer-historischen-heimat/</guid>
      <description>**Dore Gold und Jeff Helmreich **&#xA;Eine neue Kritik an Israel schlägt seine Beseitigung und Ersetzung durch einen binationalen palästinensisch-israelischen Staat vor. Israels neue Kritiker bezweifeln die Legitimität jüdischer Eigenstaatlichkeit, obwohl sie nichts zur Gültigkeit Dutzender neuer Staaten sagen, die im letzten halben Jahrhundert entstanden und von denen vielen jegliche verwurzelte nationale Identität fehlt. Der neue Angriff auf Israels Existenzrecht als jüdischer Staat trägt besonders ironische Züge, weil die jüdische Nationalität tausende Jahre vor dem Aufkommen der meisten modernen Nationalstaaten bestand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internationale Truppen in Gaza als regionales Sicherheitsrisiko</title>
      <link>http://localhost:1313/internationale-truppen-in-gaza-als-regionales-sicherheitsrisiko/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/internationale-truppen-in-gaza-als-regionales-sicherheitsrisiko/</guid>
      <description>Mit vollständigem Zusammenbruch der Fatah in Gaza und der Machtübernahme durch die Hamas hat der israelische Ministerpräsident Ehud Olmert ernsthaft die Entsendung internationaler Truppen erwogen – allgemein in den Gaza-Streifen und konkret in den kritischen Philadelphia-Korridor zwischen Gaza und Ägypten.&#xA;Näher betrachtet stellt die Idee, internationale Truppen zu entsenden, sich als äußerst gefährlich mit ernsthaften Konsequenzen für Israel heraus. Prof. Yehezkel Dror, Mitglied der Winograd Kommission, welche den Zweiten Libanonkrieg untersucht, stellte die “hypothetische” Frage an Außenministerin Tzipi Livi, was zukünftige Historiker sagen würden, hätten internationale Truppen Israel daran gehindert gegen Hizbollah vorzugehen und einen Präzedenzfall für eine internationale Truppen in den Palästinensergebieten geschaffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Palästinensische Autonomiebehörde und die Heiligen Stätten des Judentums im Westjordanland: Testfall Rachels Grab</title>
      <link>http://localhost:1313/die-palastinensische-autonomiebehorde-und-die-heiligen-statten-des-judentums-im-westjordanland-testfall-rachels-grab/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-palastinensische-autonomiebehorde-und-die-heiligen-statten-des-judentums-im-westjordanland-testfall-rachels-grab/</guid>
      <description>Rachels Grab liegt am nördlichen Stadtrand von Bethlehem, ca. 460 Meter südlich der Jerusalemer Stadtgrenze. Seit mehr als 1700 Jahren gilt es als das Grabmal der Stammmutter Rachel. Das Bauwerk mit Kuppel und Olivenbaum ist ein jüdisches Symbol und erscheint auf tausenden Zeichnungen, Fotografien, Kunstwerken und den Einbänden heiliger Bücher des Judentums. Heute ist der kleine Kuppelbau eingefasst von verstärktem Beton mit Schießscharten, Schützengräben und Tarnnetzen.&#xA;Im Waffenstillstandsabkommen vom 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jerusalem in der internationalen Diplomatie</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-in-der-internationalen-diplomatie/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-in-der-internationalen-diplomatie/</guid>
      <description>Der Juli 2000 Gipfel in Camp David war ein klares Scheitern der Diplomatie. Dafür verantwortlich, wenn auch nicht allein, war die unüberwindliche Kluft zwischen Israel und der PLO in der Jerusalemfrage. Premierminister Ehud Barak und US-Präsident Bill Clinton bestanden darauf, den Gipfel abzuhalten, offensichtlich in der Annahme, dass die diplomatischen Differenzen zwischen den Parteien schließlich überbrückt werden könnten. Mit einer akkurateren Einschätzung der Positionen der Hauptparteien Jerusalem betreffend hätten sie erwarten können, dass dem Gipfel kein Erfolg beschert werden würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Überweisung des iranischen Präsidenten Ahmedinejad zur Anklage der “Anstiftung zum Völkermord”</title>
      <link>http://localhost:1313/uberweisung-des-iranischen-prasidenten-ahmedinejad-zur-anklage-der-anstiftung-zum-volkermord/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/uberweisung-des-iranischen-prasidenten-ahmedinejad-zur-anklage-der-anstiftung-zum-volkermord/</guid>
      <description>Überweisung des iranischen Präsidenten Ahmedinejad zur Anklage der “Anstiftung zum Völkermord”&#xA;Botschafter Meir Rosenne&#xA;Prof. Elie Wiesel&#xA;Botschafter Dore Gold&#xA;Irit Kohn&#xA;Botschafter Eytan Bentsur&#xA;M.K. Dan Naveh&#xA;Hauptautor: Justus Reid Weiner, Esq.&#xA;Der Präsident der Islamischen Republik Iran Mahmoud Ahmadinejad hat die Zerstörung Israels zu seiner erklärten Politik gemacht. Ahmadinejads Ankündigung, Israel müsse “von der Landkarte verschwinden”, verursachte 2005 weit verbreitete internationale Proteste. Allerdings war diese Erklärung kein isoliertes Ereignis, sondern die erste von vielen dieser Art in dem vergangenen Jahr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran, Hisbollah, Hamas und der globale Dschihad: Ein neues Konflikt-Paradigma für den Westen</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-hisbollah-hamas-und-der-globale-dschihad-ein-neues-konflikt-paradigma-fur-den-westen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-hisbollah-hamas-und-der-globale-dschihad-ein-neues-konflikt-paradigma-fur-den-westen/</guid>
      <description>Im Nahen Osten haben sich in den letzten Jahren revolutionäre Veränderungen vollzogen, welche es erfordern, dass die zahlreichen Probleme der Region sowie deren Lösungsansätze neu eingeschätzt werden. Während eines Großteils der Neunzigerjahre war die konventionelle Meinung, dass der Schlüssel zu regionaler Stabilität in der Lösung des arabisch-israelischen Konfliktes zu finden sei. In der Konsequenz konzentrierten sich die diplomatischen Energien des Westens auf dieses Gebiet. Darüber hinaus erschien der arabisch-israelische Konflikt entsprechend dieses traditionellen Paradigmas in einem relativ kurzen Zeitrahmen leicht lösbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategische Implikationen der Grenzöffnung zwischen Gaza und Ägypten für Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/strategische-implikationen-der-grenzoffnung-zwischen-gaza-und-agypten-fur-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/strategische-implikationen-der-grenzoffnung-zwischen-gaza-und-agypten-fur-israel/</guid>
      <description>* Es bestand Hoffnung, dass der Sanktionsdruck auf die Hamas in Gaza bei gleichzeitiger Mithilfe beim Aufbau einer stabilen und erfolgreichen palästinensischen Gesellschaft im Westjordanland auch im Gaza-Streifen Unterstützung für die Abbas-Führung auslösen würde. Allerdings kann Hamas nun durch den von ihr geschaffenen neuen Zugang zu ägyptischen Gütern, Waren und Dienstleistungen die kritische Situation Gazas entspannen und das Gefälle zum wohlhabenderen Westjordanland verringern.&#xA;* Damit kontrolliert zum ersten Mal in der modernen Geschichte des Nahen Osten Hamas – der palästinensische Arm der Muslimbruderschaft und ideologische Cousin Al-Qaidas – ein zusammenhängendes Gebiet samt Bevölkerung de facto als Regierung ohne wirkliche Opposition.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Krieg gegen die Raketen</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-raketen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 02:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-raketen/</guid>
      <description>· Die Bedrohung durch Kassam-Raketen begann 2001 und wuchs während der Fatah-Herrschaft in der Palästinensischen Autonomiebehörde beständig an. Sogar nach dem Tode Yasser Arafats im November 2004 und dem Beginn von Mahmoud Abbas‘ Regentschaft wurde der Raketenbeschuss von Gaza aus fortgesetzt. Zwar trifft es zu, dass Abbas die Palästinenser 2006 dazu aufrief, den Beschuss Israels einzustellen, doch vor Ort waren er und die Fatah-Führung entweder nicht willens oder nicht in der Lage, die wachsenden Angriffe der Hamas zu stoppen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die erste Runde in Irans Krieg gegen den Westen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-erste-runde-in-irans-krieg-gegen-den-westen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 16:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-erste-runde-in-irans-krieg-gegen-den-westen/</guid>
      <description>Die erste Runde in Irans Krieg gegen den Westen&#xA;Dore Gold&#xA;• Seit dem Libanonkrieg von 1982 hat der UN-Sicherheitsrat wiederholt gefordert, dass alle ausländischen Streitkräfte libanesisches Gebiet verlassen. Dieser Abzug aller ausländischen Armeen und terroristischer Gruppen wurde zu Recht als Vorraussetzung gesehen für eine Befriedung der unbeständigen israelisch-libanesischen Grenze und der Wiederherstellung der libanesischen Souveränität.&#xA;• Dass UN-Generalsekretär Kofi Annan Hisbollah-Führer Scheich Hassan Nasrallah bei einem Besuch Beiruts am 20.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
