<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internationales Recht on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/internationales-recht/</link>
    <description>Recent content in Internationales Recht on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 09:36:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/internationales-recht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eröffnungsansprache: Dr. Dore Gold, Präsident des Jerusalem Center for Public Affairs, an der UN Watch Rallye</title>
      <link>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye-2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 09:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye-2/</guid>
      <description>Was hier im UN-Menschenrechtsrat geschieht, ist nicht neu. Tatsächlich gibt es ein tiefes und anhaltendes Problem mit den UN-Gremien, von New York bis Genf, wenn es darum geht Vorwürfe hervorzubringen, welche aussagen, dass Israel die Grundnormen des Völkerrechts verletzt. Als ich 1997 als israelischer Botschafter bei den Vereinten Nationen ernannt worden war, erlebte ich diese Verhaltensweise vom ersten Tag an, sobald ich in das blaugrüne Gebäude an der First Avenue hereinlief.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die amerikanische Anerkennung israelischer Souveränität auf dem Golan aus rechtlicher Perspektive</title>
      <link>http://localhost:1313/die-amerikanische-anerkennung-israelischer-souveranitat-auf-dem-golan-aus-rechtlicher-perspektive/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 14:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-amerikanische-anerkennung-israelischer-souveranitat-auf-dem-golan-aus-rechtlicher-perspektive/</guid>
      <description>**Die amerikanische Anerkennung israelischer Souveränität auf dem Golan aus rechtlicher Perspektive&#xA;**&#xA;Alan Baker&#xA;In seiner präsidialen Erklärung vom 25. März 2019 (1) nannte US-Präsident Donald Trump zwei grundlegende Faktoren für die amerikanische Entscheidung, die israelische Souveränität über die Golanhöhen anzuerkennen:&#xA;1. Anhaltende Sicherheitsgefährdungen und Aggressionshandlungen gegen Israel von syrischer Seite, die lange vor 1967 bestanden, u.a. die Verwendung des Golan durch Syrien für einen Angriffskrieg gegen Israel, was dazu führte, dass Israel in Ausübung des ihm zustehenden Selbstverteidigungsrechts die Kontrolle über dieses Gebiet erlangte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eröffnungsansprache: Dr. Dore Gold, Präsident des Jerusalem Center for Public Affairs, an der UN Watch Rallye</title>
      <link>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 14:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eroffnungsansprache-dr-dore-gold-prasident-des-jerusalem-center-for-public-affairs-an-der-un-watch-rallye/</guid>
      <description>**Eröffnungsansprache: Dr. Dore Gold, Präsident des Jerusalem Center for Public Affairs, ehemaliger israelischer Botschafter bei den Vereinten Nationen und ehemaliger Generaldirektor des israelischen Außenministeriums, an der UN Watch Rallye&#xA;**&#xA;Montag, 18. März 2019&#xA;Was hier im UN-Menschenrechtsrat geschieht, ist nicht neu. Tatsächlich gibt es ein tiefes und anhaltendes Problem mit den UN-Gremien, von New York bis Genf, wenn es darum geht Vorwürfe hervorzubringen, welche aussagen, dass Israel die Grundnormen des Völkerrechts verletzt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Wolf als Schafshirt: Die Wahl des palästinensischen Generalstaatsanwalts ins ICC-Nominierungskomitee</title>
      <link>http://localhost:1313/der-wolf-als-schafshirt-die-wahl-des-palastinensischen-generalstaatsanwalts-ins-icc-nominierungskomitee/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 15:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-wolf-als-schafshirt-die-wahl-des-palastinensischen-generalstaatsanwalts-ins-icc-nominierungskomitee/</guid>
      <description>Der Wolf als Schafshirt: Die Wahl des palästinensischen Generalstaatsanwalts ins ICC-Nominierungskomitee&#xA;Alan Baker&#xA;Hauptquartier des Internationalen Strafgerichtshofs (ICC) in Den Haag&#xA;Die Wahl des palästinensischen Generalstaatsanwalts Dr. Ahmad Barrak zum Mitglied des Nominierungskomitees für Richter am Internationalen Strafgerichtshof könnte, wäre sie nicht so ernst, als Lachnummer betrachtet werden. Man kommt nicht umhin, an die alte lateinische Redewendung zu denken: &amp;ldquo;ovem lupo commitere,&amp;rdquo; zu Deutsch meist als &amp;ldquo;den Bock zum Gärtner machen&amp;rdquo; bekannt, genauer aber als &amp;ldquo;den Wolf zum Schafshirten machen&amp;rdquo; übersetzt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halten die Palästinenser das Völkerrecht?</title>
      <link>http://localhost:1313/halten-die-palastinenser-das-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/halten-die-palastinenser-das-volkerrecht/</guid>
      <description>**Halten die Palästinenser das Völkerrecht?&#xA;**&#xA;Alan Baker&#xA;In Brand gesetzte israelische Felder (AFP Photo / Jack Guez)&#xA;**Einleitung&#xA;**&#xA;Am 14. Juni 2018 gab sich die UN-Vollversammlung einer weiteren Runde des &amp;ldquo;Israel-Bashings&amp;rdquo; hin. Auslöser waren die von der Hamas initiierten Proteste und Unruhen entlang des Grenzzauns zwischen Israel und dem Gazastreifen.&#xA;Die Gaza beherrschende Terrororganisation Hamas ist mit billigender Unterstützung und Mitarbeit der in Ramallah sitzenden Autonomiebehörde zu dem Schluss gekommen, dass es ein lohnenswertes Unterfangen ist, mit Hilfe brennender Reifen, über Israel explodierender Flugdrachen und aufgehetzter Zivilbevölkerung, unter dieser viele Frauen und Kinder Gazas, Sturmangriffe auf die Grenze zum wöchentlichen Ritual zu machen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die amerikanische Haltung zum Status Ostjerusalems und der Rechtslage einer Wiedervereinigung der Stadt</title>
      <link>http://localhost:1313/die-amerikanische-haltung-zum-status-ostjerusalems-und-der-rechtslage-einer-wiedervereinigung-der-stadt/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-amerikanische-haltung-zum-status-ostjerusalems-und-der-rechtslage-einer-wiedervereinigung-der-stadt/</guid>
      <description>Die amerikanische Haltung zum Status Ostjerusalems und der Rechtslage einer Wiedervereinigung der Stadt (1)&#xA;Shmuel Berkowitz&#xA;Auszug aus der Monographie The Status of Jerusalem in International and Israeli Law, JCPA 2018. Während der UN-Vollversammlung vom 14. Juli 1967 erklärten die Vereinigten Staaten durch ihren UN-Botschafter Arthur Goldberg, dass sie die Vereinigung Jerusalems durch Israel verurteilten und nicht anerkennen würden, sowie, dass der Endstatus der Stadt durch Verhandlungen zwischen den beiden Parteien im Rahmen einer umfassenden Lösung des arabisch-israelischen Konfliktes bestimmt werden sollte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anerkennung eines Palästinenserstaates vor Friedensvertrag mit Israel untergräbt Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/anerkennung-eines-palastinenserstaates-vor-friedensvertrag-mit-israel-untergrabt-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 05:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/anerkennung-eines-palastinenserstaates-vor-friedensvertrag-mit-israel-untergrabt-volkerrecht/</guid>
      <description>Anerkennung eines Palästinenserstaates vor Friedensvertrag mit Israel untergräbt Völkerrecht&#xA;Peter Wertheim&#xA;Glaubt man der Palästinensischen Autonomiebehörde, dann haben bereits 136 (70.5 Prozent) der 193 UN-Mitglieder und zwei Nichtmitgliedsstaaten einen Palästinenserstaat offiziell anerkannt. (1) An dieser Stelle soll es um die völkerrechtlichen Vorkehrungen gehen, die die Schaffung eines neuen Staates und dessen Anerkennung durch die existierenden Staaten regeln und um die Frage, ob in dieser Hinsicht der Palästinenserstaat tatsächlich bereits gegründet und zur Anerkennung bereit ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel, Gaza und das Humanitäre Völkerrecht – Maßnahmen zur Begrenzung ziviler Opfer</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-gaza-und-das-humanitare-volkerrecht-masnahmen-zur-begrenzung-ziviler-opfer/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 23:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-gaza-und-das-humanitare-volkerrecht-masnahmen-zur-begrenzung-ziviler-opfer/</guid>
      <description>Israel, Gaza und das Humanitäre Völkerrecht – Maßnahmen zur Begrenzung ziviler Opfer&#xA;David Benjamin&#xA;Am 6. November 2014 hielt der höchstrangige Offizier der amerikanischen Streitkräfte, General Martin Dempsey, Vorsitzender der Vereinigten Generalstäbe, eine Rede, in der er Israel dafür lobte, „außerordentlich viel“ getan zu haben, um die Zahl der zivilen Opfer und Kollateralschäden während der Operation „Schutzrand“ vom Juli/August 2014 zu reduzieren. Er wies ferner darauf hin, dass das Pentagon ein Team entsandt hätte, um von dieser Operation zu lernen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rechtliche Aspekte des Hamas-Krieges gegen Israel: Verbrechen gegen die Menschlichkeit und das israelische Recht auf Selbstverteidigung</title>
      <link>http://localhost:1313/rechtliche-aspekte-des-hamas-krieges-gegen-israel-verbrechen-gegen-die-menschlichkeit-und-das-israelische-recht-auf-selbstverteidigung/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rechtliche-aspekte-des-hamas-krieges-gegen-israel-verbrechen-gegen-die-menschlichkeit-und-das-israelische-recht-auf-selbstverteidigung/</guid>
      <description>Rechtliche Aspekte des Hamas-Krieges gegen Israel: Verbrechen gegen die Menschlichkeit und das israelische Recht auf SelbstverteidigungAlan Baker&#xA;Die ideologische Basis der Hamas, die in ihrer nationalen Charta festgelegt ist und in ihren unterschiedslosen Terroranschläge gegen israelische Städte, Dörfer und Bürger zum Ausdruck kommt, macht deutlich, dass sie als Terrororganisation zu definieren ist. Dies hat zur Konsequenz, dass die Hamas in wichtigen Staaten auf der Terrorliste steht.&#xA;Die Terroraktionen der Hamas, zu denen nicht nur untschiedslose Angriffe gegen israelische Bevölkerungszentren zählen, sondern auch der vorsätzliche und zynische Missbrauch palästinensischer Zivilisten, Moscheen, Krankenhäuser und Schulen als menschliche Schutzschilde, stellen Verletzungen des Humanitären Völkerrechtes dar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die UN-Untersuchungskommission für Gaza und der Missbrauch des Völkerrechts</title>
      <link>http://localhost:1313/die-un-untersuchungskommission-fur-gaza-und-der-missbrauch-des-volkerrechts/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-un-untersuchungskommission-fur-gaza-und-der-missbrauch-des-volkerrechts/</guid>
      <description>Die UN-Untersuchungskommission für Gaza und der Missbrauch des Völkerrechts&#xA;Alan Baker&#xA;Der Rücktritt des kanadischen Professors William Schabas vom Vorsitz der UN-Untersuchungskommission für Gaza hat eine Reihe von interessanten Fragestellungen aufgeworfen, was UN-Prozeduren dieser Art angeht. Schabas’ unverhohlen antiisraelischen Vorurteile waren aufgrund seiner Verlautbarungen im Laufe der Jahre kein Geheimnis und wurden nun durch die Enthüllung bestätigt, dass er für seine beratende Arbeit bei der PLO im klaren Interessenskonflikt zu seiner Aufgabe als Vorsitzender stand – etwas, dass er vor der UN und ihrem Menschenrechtsrat verheimlicht hatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Völkerrecht als Waffe im Kampf gegen Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/volkerrecht-als-waffe-im-kampf-gegen-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 15:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/volkerrecht-als-waffe-im-kampf-gegen-israel/</guid>
      <description>Völkerrecht als Waffe im Kampf gegen Israel&#xA;Robbie Sabel&#xA;Es gehört inzwischen zum Standard des antiisraelischen Kampfes, Israel als Staat zu stigmatisieren, der das Völkerrecht bricht. Obgleich es keinen Staat gibt, der dahingehend völlig fehlerfrei ist, erweist sich Israels Bilanz bei der Einhaltung des Völkerrechts als auffallend stark. Israelische Gerichte setzen das Völkergewohnheitsrecht als Teil des Landesrechts durch. In einer langen Reihe von Entscheidungen hat der Oberste Gerichtshof Israels die israelische Regierung, Armee und die Sicherheitsdienste angewiesen, ihre Politik zu verändern, wenn sie nach Meinung des Gerichts im Konflikt mit dem Völkergewohnheitsrecht stand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anmerkungen zum neuen UN-Status der Palästinenser</title>
      <link>http://localhost:1313/anmerkungen-zum-neuen-un-status-der-palastinenser/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 16:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/anmerkungen-zum-neuen-un-status-der-palastinenser/</guid>
      <description>**Anmerkungen zum neuen UN-Status der Palästinenser **&#xA;Alan Baker&#xA;· Die Resolution der UN-Vollversammlung zur Aufwertung des palästinensischen Status hat weder einen Palästinenserstaat geschaffen noch den Palästinensern zu irgendeiner Form von Staatlichkeit verholfen. Resolutionen der Vollversammlung wie die vorliegende können das Völkerrecht und seine Praxis weder bestimmen noch diktieren.&#xA;· Die Gebiete des Westjordanlands wurden durch keinerlei rechtlich verbindliches Dokument oder Abkommen je zu souveränen palästinensischen Gebieten gemacht. Sowohl Israel als auch die Palästinenser erheben Anspruch auf umstrittene Gebiete.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Anrecht auf Jerusalem</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-anrecht-auf-jerusalem/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 15:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-anrecht-auf-jerusalem/</guid>
      <description>Israels Anrecht auf Jerusalem&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;Die Jerusalem-Frage erweist sich in allen Verhandlungen als äußerst sensibler Diskussionsgegenstand. Im Hinblick auf das israelische Ringen um und Recht auf Jerusalem werden regelmäßig Verzerrungen, Halbwahrheiten und deutliche Lügen geäußert. Dies konterkariert die Realität, dass seit der Gründung des Staates Israel und sogar zuvor, der israelische Anspruch auf Souveränität in Jerusalem fest in der Geschichte und im Völkerrecht verankert wurden. Doch selbst vielen Israelis ist dieser völkerrechtliche Anspruch nicht hinreichend genug bewusst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Rechte als Nationalstaat in der internationalen Diplomatie</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-rechte-als-nationalstaat-in-der-internationalen-diplomatie/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 14:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-rechte-als-nationalstaat-in-der-internationalen-diplomatie/</guid>
      <description>Israels Rechte als Nationalstaat in der internationalen Diplomatie&#xA;Alan Baker&#xA;Wir werden soeben Zeugen, wie die palästinensische Seite versucht, durch Manipulation der Vereinten Nationen der internationalen Gemeinschaft eine palästinensische Staatlichkeit aufzuzwingen. Dabei wird der entscheidende Verhandlungsprozess umgangen, der von den UN-Resolutionen gefordert wird. Gleichzeitig gibt es ein koordiniertes Bemühen palästinensischer, islamischer und auch nicht-arabischer Teile der internationalen Gemeinschaft, die Legitimität Israels in allen Bereichen – seien sie historisch, politisch oder kulturell – in Frage zu stellen, um die Grundlagen des israelischen Existenzrechts zu untergraben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konferenz: The Rights of Israel as the Nation-State of the Jewish People in International Diplomacy</title>
      <link>http://localhost:1313/konferenz-the-rights-of-israel-as-the-nation-state-of-the-jewish-people-in-international-diplomacy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 16:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/konferenz-the-rights-of-israel-as-the-nation-state-of-the-jewish-people-in-international-diplomacy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Militärjustiz</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-militarjustiz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-militarjustiz/</guid>
      <description>Israels Militärjustiz&#xA;von Richter BrigGen. (a.D.) Amnon Strashnov&#xA;Die Terrorbekämpfung obliegt nicht nur der Verantwortung Israels, sondern der ganzen Welt. Der Terrorismus wird jedoch nicht so gewissenhaft und resolut bekämpft, wie es sein sollte. Der Terrorismus ist für jeden eine Gefahr – für Israel und die Welt – und muss uneingeschränkt bekämpft werden. Gleichzeitig ist Israel verpflichtet, die Grundrechte der örtlichen Bevölkerung im Westjordanland und im Gazastreifen zu schützen.&#xA;Erst kürzlich wurden zwei IDF-Soldaten vor das Militärgericht gestellt, weil sie ein 9-jähriges Kind aufgefordert hatten, eine verdächtige Tasche mit eventuell explosivem Inhalt zu kontrollieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-bis-september-israel-die-palastinenser-und-die-un-vollversammlung/</guid>
      <description>Countdown bis September: Israel, die Palästinenser und die UN-Vollversammlung&#xA;Dore Gold&#xA;· Die öffentliche Debatte über den palästinensischen Plan, im September von der UN Unterstützung für die Ausrufung eines Staates zu erhalten, beruht auf einem grundsätzlichen Denkfehler: die UN-Vollversammlung kann nicht eigenständig einen palästinensischen Staat ausrufen oder anerkennen. Sie kann neue Mitglieder in die Vereinten Nationen nur aufnehmen, nachdem sie vom UN-Sicherheitsrat benannt wurden. Dort kann jedes der fünf ständigen Mitglieder gegen diese Ernennung ein Veto einlegen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Offener Brief an UN-Generalsekretär Ban Ki-Moon über die Illegalität einer Anerkennung eines Palästinenserstaates „in den Grenzen von 1967“</title>
      <link>http://localhost:1313/offener-brief-an-un-generalsekretar-ban-ki-moon-uber-die-illegalitat-einer-anerkennung-eines-palastinenserstaates-in-den-grenzen-von-1967/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 13:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/offener-brief-an-un-generalsekretar-ban-ki-moon-uber-die-illegalitat-einer-anerkennung-eines-palastinenserstaates-in-den-grenzen-von-1967/</guid>
      <description>Offener Brief an UN-Generalsekretär Ban Ki-Moon über die Illegalität einer Anerkennung eines Palästinenserstaates „in den Grenzen von 1967“&#xA;His Excellency Ban Ki-Moon,&#xA;Secretary-General of the United Nations,&#xA;1st Avenue &amp;amp; 44th St.&#xA;New York, NY 10017&#xA;Exzellenz,&#xA;Wir, die Unterzeichnenden, sind eine Gruppe von Juristen aus der ganzen Welt mit Schwerpunkt auf völkerrechtliche Fragen. Wir sind mit dem israelisch-palästinensischen Konflikt eng vertraut. Wir appellieren an Sie, Ihren Einfluss und Ihre Autorität unter den Mitgliedsstaaten der Vereinten Nationen geltend zu machen, um die Annahme einer Resolution zu verhindern, welche die Palästinensische Delegation beabsichtigt, in der kommenden Sitzung der UN-Vollversammlung vorzulegen und die die Anerkennung eines palästinensischen Staates „in den Grenzen von 1967“ zum Gegenstand hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Mythos der „Grenzen von 1967“</title>
      <link>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 12:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967/</guid>
      <description>Der Mythos der „Grenzen von 1967“&#xA;Alan Baker&#xA;· Die Palästinenserführung hat sich darauf fixiert, weltweit Regierungen und die Vereinten Nationen dazu zu drängen, dass sie einen einseitig erklärten Palästinenserstaat in den „Grenzen von 1967“ anerkennen. Tatsächlich schien diese Kampagne Anfang Dezember 2010 erste Früchte zu tragen, als sowohl Argentinien als auch Brasilien sich entschlossen, einen Palästinenserstaat in den von ihnen so bezeichneten „Grenzen von 1967“ anzuerkennen.&#xA;· Doch solche Grenzen haben nie existiert und verfügen über keinerlei historische, rechtliche oder faktische Grundlagen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess</title>
      <link>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 12:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/voreilige-anerkennung-eines-palastinenserstaates-weder-rechtskraftig-noch-hilfreich-fur-jeden-ernstgemeinten-verhandlungsprozess/</guid>
      <description>Voreilige Anerkennung eines Palästinenserstaates : Weder rechtskräftig noch hilfreich für jeden ernstgemeinten Verhandlungsprozess&#xA;Alan Baker&#xA;· Dass Brasilien, Argentinien und möglicherweise andere lateinamerikanische Staaten einen Palästinenserstaat in den Grenzen von 1967 anerkannt haben, bedeutet zunächst wenig mehr als eine politische Meinungsäußerung.&#xA;· Diese Anerkennungen widersprechen den 1967 vor dem UN-Sicherheitsrat von Brasilien als auch Argentinien bezogenen Positionen, die sich für frei verhandelte Grenzen zwischen den Konfliktparteien sowie einen international unterstützten Friedensverhandlungsprozess aussprachen, wie er in Resolution 242 beschlossen wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Mythos der „Grenzen von 1967“</title>
      <link>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 13:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-mythos-der-grenzen-von-1967-2/</guid>
      <description>Der Mythos der „Grenzen von 1967“&#xA;Alan Baker&#xA;· Die Palästinenserführung hat sich darauf fixiert, weltweit Regierungen und die Vereinten Nationen dazu zu drängen, dass sie einen einseitig erklärten Palästinenserstaat in den „Grenzen von 1967“ anerkennen. Tatsächlich schien diese Kampagne Anfang Dezember 2010 erste Früchte zu tragen, als sowohl Argentinien als auch Brasilien sich entschlossen, einen Palästinenserstaat in den von ihnen so bezeichneten „Grenzen von 1967“ anzuerkennen.&#xA;· Doch solche Grenzen haben nie existiert und verfügen über keinerlei historische, rechtliche oder faktische Grundlagen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 10:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen/</guid>
      <description>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen&#xA;Ruth Lapidoth&#xA;· Die Beziehungen zwischen Israel und der Hamas sind ihrem Wesen nach ein bewaffneter Konflikt. Da heutzutage dafür keine formale Kriegserklärung von Nöten ist, sind die Regeln bewaffneter Konflikte anwendbar. Diese geben Israel das Recht, den Schiffsverkehr nach Gaza zu kontrollieren, selbst wenn die Schiffe sich noch auf Hoher See befinden.&#xA;· Die Regeln des Seekrieges wurden nicht vollständig in internationalen Verträgen kodifiziert und folgen in ihrem Wesen dem verbindlichen Gewohnheitsrecht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 10:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-blockade-des-gaza-streifens-rechtliche-grundlagen-2/</guid>
      <description>Die israelische Blockade des Gaza-Streifens: Rechtliche Grundlagen&#xA;Ruth Lapidoth&#xA;· Die Beziehungen zwischen Israel und der Hamas sind ihrem Wesen nach ein bewaffneter Konflikt. Da heutzutage dafür keine formale Kriegserklärung von Nöten ist, sind die Regeln bewaffneter Konflikte anwendbar. Diese geben Israel das Recht, den Schiffsverkehr nach Gaza zu kontrollieren, selbst wenn die Schiffe sich noch auf Hoher See befinden.&#xA;· Die Regeln des Seekrieges wurden nicht vollständig in internationalen Verträgen kodifiziert und folgen in ihrem Wesen dem verbindlichen Gewohnheitsrecht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Gaza-Blockade: Legal und notwendig</title>
      <link>http://localhost:1313/die-gaza-blockade-legal-und-notwendig/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-gaza-blockade-legal-und-notwendig/</guid>
      <description>Die Gaza-Blockade: Legal und notwendig&#xA;Dore Gold&#xA;Die anhaltenden Forderungen, Israel solle einer internationalen Untersuchung seiner Abfangaktion gegen eine von türkischen Schiffen angeführten Flotte nach Gaza zustimmen, suggerieren, dass Israel fundamental falsch gehandelt hätte. Der UN-Sicherheitsrat verabschiedete eine Präsidialerklärung, die den Rufen nach einer vollständigen Untersuchung der israelischen Militäroperation politisches Gewicht verleiht. Die hinter dem Bemühen stehenden Mitgliedstaaten versuchen dabei lediglich, das bürokratische System der UN in New York und in Genf auszunutzen, um Israel das Recht auf Selbstverteidigung streitig zu machen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung</title>
      <link>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 10:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung/</guid>
      <description>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung&#xA;Asa Kasher&#xA;· In Israel sind Soldaten Bürger in Uniform; häufig sind sie Rekruten oder im Reservedienst. Im Kriegsfall sind sie Kombattanten. Der Staat muss zwingende Gründe haben, um ihr Leben zu gefährden. Dass Personen, die sich terroristisch betätigen und sich in der Nähe von Menschen aufhalten und agieren, die nichts mit Terrorismus zu schaffen haben, keine Kombattanten sollen, ist kein Grund, weshalb das Leben offizieller Kombattanten mehr gefährdet werden sollte, als unter den Bedingungen eines regulären Kampfes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung</title>
      <link>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/operation-gegossenes-blei-eine-moralische-einschatzung-2/</guid>
      <description>Operation Gegossenes Blei: Eine moralische Einschätzung&#xA;Asa Kasher&#xA;· In Israel sind Soldaten Bürger in Uniform; häufig sind sie Rekruten oder im Reservedienst. Im Kriegsfall sind sie Kombattanten. Der Staat muss zwingende Gründe haben, um ihr Leben zu gefährden. Dass Personen, die sich terroristisch betätigen und sich in der Nähe von Menschen aufhalten und agieren, die nichts mit Terrorismus zu schaffen haben, keine Kombattanten sollen, ist kein Grund, weshalb das Leben offizieller Kombattanten mehr gefährdet werden sollte, als unter den Bedingungen eines regulären Kampfes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amnesie International: Wie steht es tatsächlich um Gaza?</title>
      <link>http://localhost:1313/amnesie-international-wie-steht-es-tatsachlich-um-gaza/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 12:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/amnesie-international-wie-steht-es-tatsachlich-um-gaza/</guid>
      <description>Amnesie International: Wie steht es tatsächlich um Gaza?&#xA;Justus Reid Weiner und Dimitri Teresh&#xA;In ihrer Studie „Suffocating: The Gaza Strip Under Israeli Blockade“[1] behauptet die Organisation Amnesty International, dass die Einwohner Gazas unter der sogenannten Blockade außergewöhnlich leiden würden. Diese Behauptungen verdunkeln dabei die tatsächliche Beziehung zwischen Israel und Gaza. Zunächst und vor allem gingen Tausende von Raketen- und Mörserangriffe durch die Hamas den von Israel verhängten wirtschaftlichen Sanktionen voraus und lösten diese aus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Mythos illegaler Siedlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-mythos-illegaler-siedlungen/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 16:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-mythos-illegaler-siedlungen/</guid>
      <description>Der Mythos illegaler Siedlungen&#xA;David M. Phillips&#xA;erschienen in&#xA;Commentary&#xA;Dezember 2009&#xA;Die Auffassung, dass die jüdischen Siedlungen im Westjordanland illegal wären, ist gegenwärtig allgemein so akzeptiert, dass es kaum den Anschein hat, dass über diese Frage Diskussionsbedarf besteht. Doch dem ist nicht so. Jahrzehnte des Streits über das Problem haben die komplexe Natur dieser sehr spezifischen juristischen Angelegenheit verdunkelt, so dass ein vermutlich überwältigender Schuldspruch gegen die Siedlungspolitik verhängt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verhältnismäßigkeit in modernen asymmetrischen Kriegen</title>
      <link>http://localhost:1313/verhaltnismasigkeit-in-modernen-asymmetrischen-kriegen/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2009 12:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verhaltnismasigkeit-in-modernen-asymmetrischen-kriegen/</guid>
      <description>Verhältnismäßigkeit in modernen asymmetrischen Kriegen&#xA;Amichai Cohen&#xA;Zusammenfassung&#xA;In einem asymmetrischen Konflikt kämpft ein Staat, der den Regeln des bewaffneten Konflikts oder dem humanitären Völkerrecht folgt gegen eine Organisation, die sich zumeist nicht an diese Regeln hält und auch wenig Anreiz darin sieht. Im Unterschied zu den Genfer Konventionen, deren Protokolle zu einer Zeit „klassischer“ militärischer Konflikte verfasst wurden, als Kriege zwischen Nationen und von Armeen unter den Regeln des bewaffneten Konflikts geführt wurden, werden diese Regeln den bewaffneten Konflikten der Gegenwart nicht gerecht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2009 17:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf/</guid>
      <description>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf&#xA;Robbie Sabel&#xA;Wie auf eine Lüge reagieren? Das Dilemma&#xA;Wird eine Verleumdung publiziert stehen die davon Betroffenen – Individuen wie Gesellschaften – immer vor einem Dilemma. Ignoriert man sie, so läuft man Gefahr, dass es als Geständnis – oder zumindest als ein Teilgeständnis – interpretiert wird. Gleichzeitig überlässt man so der Lüge den Spielraum, sich ungehindert auszubreiten. Darauf zu reagieren bringt den Bezichtigten in die ärgerliche Position, seine Unschuld beweisen zu müssen und sich auf einen Dialog über den Sachverhalt einzulassen – einen Dialog, in dessen Wesen es liegen kann, dass die Verleumdung weiter um sich greift.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf-2/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2009 17:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-apartheid-ein-verleumderischer-vorwurf-2/</guid>
      <description>Israelische „Apartheid“? – Ein verleumderischer Vorwurf&#xA;Robbie Sabel&#xA;Wie auf eine Lüge reagieren? Das Dilemma&#xA;Wird eine Verleumdung publiziert stehen die davon Betroffenen – Individuen wie Gesellschaften – immer vor einem Dilemma. Ignoriert man sie, so läuft man Gefahr, dass es als Geständnis – oder zumindest als ein Teilgeständnis – interpretiert wird. Gleichzeitig überlässt man so der Lüge den Spielraum, sich ungehindert auszubreiten. Darauf zu reagieren bringt den Bezichtigten in die ärgerliche Position, seine Unschuld beweisen zu müssen und sich auf einen Dialog über den Sachverhalt einzulassen – einen Dialog, in dessen Wesen es liegen kann, dass die Verleumdung weiter um sich greift.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Präsenz in den Territorien – immer noch Besatzung?</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-prasenz-in-den-territorien-immer-noch-besatzung/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2009 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-prasenz-in-den-territorien-immer-noch-besatzung/</guid>
      <description>Die israelische Präsenz in den Territorien – immer noch Besatzung?&#xA;Avinoam Sharon&#xA;· Wenn nationale Streitkräfte ein Territorium jenseits der eigenen Landesgrenzen kontrollieren denkt man schnell an „Besatzung“. Doch nicht bei allen Situationen, die wir für „Besatzung“ halten, handelt es sich tatsächlich um eine solche im engen Rahmen des Begriffs, wie ihn das Völkerrecht definiert. Nicht jede als „Besatzung“ bezeichnete Situation fällt unter das Regime des Völkerrechts, das Besatzung regelt und den Besatzungskräften Verpflichtungen auferlegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht-2/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 18:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht-2/</guid>
      <description>Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht&#xA;Hintergrundpapier für die JCPA-Konferenz im Juni 2009&#xA;Sigall Horovitz*&#xA;Einführung&#xA;Das Kriegsvölkerrecht hat sich historisch in zwei verschiedenen normativen Rahmen entwickelt. Das ius ad bellum („Recht zum Kriege“) betrifft die Legalität des Kriegführens und findet seinen Ausdruck in der UN-Charta und dem Völkergewohnheitsrecht. Das ius in bello („Recht im Kriege“) hingegen regelt die Art der Kampfhandlungen, wenn die kriegführenden Parteien bereits in einen bewaffneten Konflikt verwickelt sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 18:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-verantwortlichkeit-der-hamas-nach-dem-humanitaren-volkerrecht/</guid>
      <description>**Die Verantwortlichkeit der Hamas nach dem humanitären Völkerrecht&#xA;Hintergrundpapier für die JCPA-Konferenz im Juni 2009&#xA;Sigall Horovitz*&#xA;Einführung&#xA;Das Kriegsvölkerrecht hat sich historisch in zwei verschiedenen normativen Rahmen entwickelt. Das ius ad bellum („Recht zum Kriege“) betrifft die Legalität des Kriegführens und findet seinen Ausdruck in der UN-Charta und dem Völkergewohnheitsrecht. Das ius in bello („Recht im Kriege“) hingegen regelt die Art der Kampfhandlungen, wenn die kriegführenden Parteien bereits in einen bewaffneten Konflikt verwickelt sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 12:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik/</guid>
      <description>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik&#xA;Dore Gold&#xA;· Die harte und konfrontative Rhetorik der Obama-Administration wirft eine ganze Reihe spezifischer Fragen auf: Verletzen die israelischen Siedlungen das Völkerrecht? Stellen die Siedlungen einen Bruch von Vereinbarungen und ein Hindernis für den Frieden dar? Sieht die amerikanische Regierung einen vollständigen Rückzug Israels zu den Linien von 1967 vor oder akzeptiert sie, dass Israel einen Teil der Gebiete für verteidigungsfähige Grenzen benötigt?&#xA;· Für viele Beobachter kommt überraschend, dass die Siedlungspolitik nicht als Bruch des Osloer Abkommens von 1993 oder ihm folgender Vereinbarungen zu seiner Umsetzung bezeichnet wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik</title>
      <link>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 12:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israelische-siedlungen-und-amerikanische-politik-2/</guid>
      <description>Israelische Siedlungen und amerikanische Politik&#xA;Dore Gold&#xA;· Die harte und konfrontative Rhetorik der Obama-Administration wirft eine ganze Reihe spezifischer Fragen auf: Verletzen die israelischen Siedlungen das Völkerrecht? Stellen die Siedlungen einen Bruch von Vereinbarungen und ein Hindernis für den Frieden dar? Sieht die amerikanische Regierung einen vollständigen Rückzug Israels zu den Linien von 1967 vor oder akzeptiert sie, dass Israel einen Teil der Gebiete für verteidigungsfähige Grenzen benötigt?&#xA;· Für viele Beobachter kommt überraschend, dass die Siedlungspolitik nicht als Bruch des Osloer Abkommens von 1993 oder ihm folgender Vereinbarungen zu seiner Umsetzung bezeichnet wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas, der Gaza-Krieg und völkerrechtliche Verantwortung</title>
      <link>http://localhost:1313/hamas-der-gaza-krieg-und-volkerrechtliche-verantwortung/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 12:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hamas-der-gaza-krieg-und-volkerrechtliche-verantwortung/</guid>
      <description>Konferenzankündigung&#xA;Jerusalem Center for Public Affairs, Konrad Adenauer Stiftung und Legacy Heritage Fund&#xA;präsentieren:&#xA;Hamas, der Gaza-Krieg und völkerrechtliche Verantwortung&#xA;Donnerstag, 18. Juni 2009, David Citadel Hotel, 7 King David St., Jerusalem&#xA;Schon lange vor dem Gaza-Krieg im Dezember 2008/Januar 2009 wie auch während des Krieges hat die Hamas unterschiedslos die Zivilbevölkerung angegriffen. So missbrauchte sie massiv Zivilisten und medizinisches Personal als menschliche Schutzschilde, positionierte Kämpfer und Munition in Moscheen und Krankenhäusern und griff humanitäre Hilfslieferungen an die Bevölkerung Gazas an.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dore Gold Videos: Gaza und Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/dore-gold-videos-gaza-und-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 11:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dore-gold-videos-gaza-und-volkerrecht/</guid>
      <description>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;JCPA-Präsident Dr. Dore Gold erläutert die Lage in Gaza und den Begriff der Verhältnismäßigkeit im Hinblick auf das Völkerrecht&#xA;**Dr. Dore Gold zur &amp;ldquo;humanitären Krise in Gaza&amp;rdquo;&#xA;. Dore Gold über die humanitäre Krise in Gaza und die Hamas-Politik der zivilen Schutzschilde Dr. Dore Gold: Ein israelischer Sieg – wichtig für den Westen&#xA;JCPA-Präsident und ehem. UN-Botschafter Israels Dr. Dore Gold Interview, Sky News 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 13:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-2/</guid>
      <description>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht&#xA;Justus Reid Weiner und Avi Bell&#xA;· Das Gesetz der Unterscheidung verlangt von allen Kriegsparteien, dass sie ihre Angriffe auf legitime Ziele ausrichten. Vorsätzlich gegen Zivilisten gerichtete Angriffe stellen ein Kriegsverbrechen dar. Aus dem Gesetz der Unterscheidung folgt, dass nicht entsprechend zielfähige Waffen verboten sind. Die von den Palästinensern verwendeten Raketen können nicht auf ausgewählte Ziele gerichtet werden und werden auf städtische Gebiete abgefeuert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 13:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht/</guid>
      <description>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht&#xA;Justus Reid Weiner und Avi Bell&#xA;· Das Gesetz der Unterscheidung verlangt von allen Kriegsparteien, dass sie ihre Angriffe auf legitime Ziele ausrichten. Vorsätzlich gegen Zivilisten gerichtete Angriffe stellen ein Kriegsverbrechen dar. Aus dem Gesetz der Unterscheidung folgt, dass nicht entsprechend zielfähige Waffen verboten sind. Die von den Palästinensern verwendeten Raketen können nicht auf ausgewählte Ziele gerichtet werden und werden auf städtische Gebiete abgefeuert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-3/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 12:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gaza-israel-die-palastinenser-und-das-volkerrecht-3/</guid>
      <description>Gaza: Israel, die Palästinenser und das Völkerrecht&#xA;Justus Reid Weiner und Avi Bell&#xA;· Das Gesetz der Unterscheidung verlangt von allen Kriegsparteien, dass sie ihre Angriffe auf legitime Ziele ausrichten. Vorsätzlich gegen Zivilisten gerichtete Angriffe stellen ein Kriegsverbrechen dar. Aus dem Gesetz der Unterscheidung folgt, dass nicht entsprechend zielfähige Waffen verboten sind. Die von den Palästinensern verwendeten Raketen können nicht auf ausgewählte Ziele gerichtet werden und werden auf städtische Gebiete abgefeuert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?</title>
      <link>http://localhost:1313/greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 14:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</guid>
      <description>Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;Dore Gold&#xA;Videodiskussion mit Dr. Dore Gold zu dem Thema hier.&#xA;· Seit 2001 sind südisraelische Bevölkerungszentren Ziel von 4 000 Raketen sowie Tausenden von Mörsergranaten geworden, welche Hamas und andere Organisationen auf sie abgefeuert haben. Das Raketenfeuer erhöhte sich um 500 Prozent, nachdem Israel sich im August 2005 vollständig aus dem Gazastreifen zurückgezogen hatte. Während der informellen Feuerpause wurden 215 Raketen auf Israel geschossen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video Dore Gold: Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?</title>
      <link>http://localhost:1313/video-dore-gold-greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 14:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/video-dore-gold-greift-israel-in-gaza-zu-unverhaltnismasiger-gewalt/</guid>
      <description>Video Dore Gold: Greift Israel in Gaza zu „unverhältnismäßiger Gewalt“?&#xA;· Seit 2001 sind südisraelische Bevölkerungszentren Ziel von 4 000 Raketen sowie Tausenden von Mörsergranaten geworden, welche Hamas und andere Organisationen auf sie abgefeuert haben. Das Raketenfeuer erhöhte sich um 500 Prozent, nachdem Israel sich im August 2005 vollständig aus dem Gazastreifen zurückgezogen hatte. Während der informellen Feuerpause wurden 215 Raketen auf Israel geschossen.&#xA;· Der Vorwurf, Israel greife zu unverhältnismäßiger Gewalt taucht immer dann auf, wenn das Land seine Bewohner gegen nicht-staatliche Terrororganisationen und gegen deren ständige Raketenangriffe verteidigen muss.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das offizielle Israel schweigt und B’Tselem erzählt – die eigene Version</title>
      <link>http://localhost:1313/das-offizielle-israel-schweigt-und-btselem-erzahlt-die-eigene-version/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 12:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-offizielle-israel-schweigt-und-btselem-erzahlt-die-eigene-version/</guid>
      <description>Jonathan Dahoah Halevi&#xA;In den letzten Jahren hat die israelische Sicherheitspolitik den Kampf um Herzen und Köpfe zum Teil des israelisch-palästinensischen Konfliktes gemacht. Die IDF hat mehrfach die Bedeutung hervorgehoben, die der Präsentation eines israelischen Sicht der Dinge neben militärischen Operationen zukommt. Sie hat sogar ein eigenes Institut dafür eingerichtet. Im Januar 2007 versprach der Armeesprecher eine Revolutionierung des israelischen Images mittels der offiziellen Webseite der israelischen Armee. Man würde sich mit der „missverstandenen“ Botschaft in den Medien auseinandersetzen und Informationen in verschiedenen Formaten bieten, welche verschiedene Zielgruppen erreichen sollten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Worte töten</title>
      <link>http://localhost:1313/worte-toten/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/worte-toten/</guid>
      <description>Worte töten&#xA;Prof. Gregory Gordon&#xA;Zusammenfassung&#xA;„Worten töten“, so Prof. Gregory Gordon, ehem. Justizbeamter am Internationalen Strafgerichtshof für Ruanda. Er beschrieb die der internationalen Gemeinschaft zur Verfügung stehenden Rechtsmittel, um mit dem Aufruf zum Völkermord umzugehen.&#xA;Prof. Gordon betonten, dass die rechtliche Definition von Völkermord Ursprünge im Prozess gegen den Nazikkriegsverbrecher Julius Streicher, Herausgeber des „Stürmers“, hatte. Das Nürnberger Gericht befand Streichers Aufrufe, die Juden zu töten, 1946 als Verbrechen gegen die Menschlichkeit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die für Völkermord Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-fur-volkermord-verantwortlichen-zur-rechenschaft-ziehen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-fur-volkermord-verantwortlichen-zur-rechenschaft-ziehen/</guid>
      <description>Die für Völkermord Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen&#xA;Salih Mahmoud Osman&#xA;Zusammenfassung&#xA;Salih Mahmoud Osman, Mitglied des sudanesischen Parlaments und Menschenrechtsaktivist stellte fest, dass ihn seine Arbeit in Darfur mit den schwersten Menschenrechtsverletzungen konfrontiert habe. Diese Verbrechen in Darfur seien älter als der aktuelle Konflikt. Das gegenwärtige Leiden der Menschen sei jedoch groß. Mehr als vier Millionen Menschen wurden entwurzelt, drei Millionen von ihnen leben in Flüchtlingslagern und können nicht in ihre Häuser zurückkehren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Handlungsunfähigkeit der Vereinten Nationen – ein Todesstoß für das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/die-handlungsunfahigkeit-der-vereinten-nationen-ein-todesstos-fur-das-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-handlungsunfahigkeit-der-vereinten-nationen-ein-todesstos-fur-das-volkerrecht/</guid>
      <description>Die Handlungsunfähigkeit der Vereinten Nationen – ein Todesstoß für das Völkerrecht&#xA;Prof. Irwin Cotler&#xA;Zusammenfassung&#xA;Der Holocaust, der Völkermord in Ruanda und die gegenwärtige Situation in Darfur waren und sind dadurch bedingt, dass die Hetzpolitik einer Regierung auf Gleichgültigkeit und Untätigkeit der internationalen Gemeinschaft traf, u.a. die der Vereinten Nationen. Das schrecklichste sei, dass all diese Genozide hätten vermieden werden können.&#xA;Heute zeigt sich bei den Aufrufen Ahmadinejads zum Völkermord ein Fall, bei dem wir der Verantwortung nachkommen können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was kann gegen einen staatlichen Aufruf zum Völkermord getan werden? JCPA-Konferenz September 2008</title>
      <link>http://localhost:1313/was-kann-gegen-einen-staatlichen-aufruf-zum-volkermord-getan-werden-jcpa-konferenz-september-2008/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 16:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-kann-gegen-einen-staatlichen-aufruf-zum-volkermord-getan-werden-jcpa-konferenz-september-2008/</guid>
      <description>Genozid-Opfer erheben Stimme gegen Ahmadinejad&#xA;Die Konferenz mit dem Titel „State-Sanctioned Incitement to Genocide: What Can Be Done,“ fand am 23. September 2008 in Washington DC im Hyatt Regency statt und wurde präsentiert von Genocide Watch, International Association of Genocide Scholars, Legacy Heritage Foundation Yale University’s Initiative for the Interdisciplinary Study of Anti-Semitism, Conference of Presidents of Major American Jewish Organization und dem Jerusalem Center for Public Affairs&#xA;Klicken Sie auf den Namen des Sprechers für eine Zusammenfassung des Vortrags nach seiner Ausstrahlung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Genozid-Opfer erheben Stimme gegen Ahmadinejad</title>
      <link>http://localhost:1313/genozid-opfer-erheben-stimme-gegen-ahmadinejad/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 16:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/genozid-opfer-erheben-stimme-gegen-ahmadinejad/</guid>
      <description>Genozid-Opfer erheben Stimme gegen Ahmadinejad&#xA;Die Konferenz mit dem Titel „State-Sanctioned Incitement to Genocide: What Can Be Done,“ fand am 23. September 2008 in Washington DC im Hyatt Regency statt und wurde präsentiert von Genocide Watch, International Association of Genocide Scholars, Legacy Heritage Foundation Yale University’s Initiative for the Interdisciplinary Study of Anti-Semitism, Conference of Presidents of Major American Jewish Organization und dem Jerusalem Center for Public Affairs&#xA;Klicken Sie auf den Namen des Sprechers für eine Zusammenfassung des Vortrags nach seiner Ausstrahlung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diplomatische und rechtliche Aspekte der Siedlungsfrage</title>
      <link>http://localhost:1313/diplomatische-und-rechtliche-aspekte-der-siedlungsfrage/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diplomatische-und-rechtliche-aspekte-der-siedlungsfrage/</guid>
      <description>&amp;lt;o:p&amp;gt; &amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;Der Ausbruch der Al Aksa-Intifada im Herbst 2000 begann die orthodoxe Ansicht in Frage zu stellen, dass die Siedlungen die palästinensische Wut und ihre Friedensblockade antrieben. Thomas L. Friedman, New York Times-Analyst für Außenpolitik, schrieb im Oktober 2000: „Dieser Krieg ist krank, aber er hat einige Grundwahrheiten aufgedeckt.“ Insbesondere schrieb Friedman: „Zu glauben, dass die Palästinenser nur wegen der Siedlungen erbost sind, ist ebenfalls alberner Unsinn. Reden Sie mit 15-jährigen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Übersehen die internationalen Medien Israels legale Rechte im Palästinensisch-Israelischen Konflikt?</title>
      <link>http://localhost:1313/ubersehen-die-internationalen-medien-israels-legale-rechte-im-palastinensisch-israelischen-konflikt/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ubersehen-die-internationalen-medien-israels-legale-rechte-im-palastinensisch-israelischen-konflikt/</guid>
      <description>Internationale Nachrichten-Organisationen, die über den arabisch-israelischen Konflikt berichten, verweisen regelmäßig in einer Art und Weise auf internationale Abkommen und Vereinbarungen, die gegenüber Israels legalen Rechten und Ansprüchen voreingenommen sind. Gelegentlicher Bezug auf Israels legale Verpflichtung, sich auf die Grenzen von vor 1967 zurückzuziehen, entsprechen nicht der Resolution 242 des UN-Sicherheitsrates und den Oslo-Abkommen. Die Oslo-Prinzipienerklärung von September 1993 wie auch das Zwischenabkommen Oslo II von 1995 verlangen weder von den Palästinensern noch von den Israelis vom Bau von Siedlungen, Stadtvierteln, Häusern, Strassen oder ähnlichen Bauprojekten Abstand zu nehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Sicherheitszaun: Für Israel ein Sachzwang</title>
      <link>http://localhost:1313/der-sicherheitszaun-fur-israel-ein-sachzwang/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 16:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-sicherheitszaun-fur-israel-ein-sachzwang/</guid>
      <description>Nach 35 Jahren Leben mit den Palästinensern und angesichts dieser eklatanten, hässlichen Terrorwelle, hatte Israel keine andere Wahl als eine Absperrung als ein wichtiges Element eines umfassenden Verteidigungssystems aufzustellen, das jene abfangen soll, die unterwegs sind sich mitten unter uns in die Luft zu jagen.&#xA;Wenn die Palästinenser untereinander von Besatzung reden, dann reden sie davon, dass Israel Tel Aviv und Haifa besetzt hält, nicht Judäa und Samaria.&#xA;Die Palästinensische Propaganda versucht den Zaun zum Thema zu machen und ignoriert das Thema Terrorismus, der den Zaun notwendig macht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sollte der Internationale Gerichtshof eine empfehlende Meinung zu Israels Trennzaun abgeben?</title>
      <link>http://localhost:1313/sollte-der-internationale-gerichtshof-eine-empfehlende-meinung-zu-israels-trennzaun-abgeben/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 15:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sollte-der-internationale-gerichtshof-eine-empfehlende-meinung-zu-israels-trennzaun-abgeben/</guid>
      <description>Da die Palästinenser Israel nicht vor dem Internationalen Gerichtshof (IGH) verklagen konnten – weil die Palästinenser keinen Staat haben und Israel die Zuständigkeit des Gerichts nicht anerkannte – haben die Palästinenser ihren Einfluss in der Vollversammlung benutzt, die dann eine Empfehlung forderte.&#xA;Die besondere Dringlichkeitssitzung der Vollversammlung wurde in Übereinstimmung mit der Resolution „Vereinigung für den Frieden“ von 1950 einberufen, nach der bestimmte Bedingungen erfüllt sein müssen, bevor die UN-Vollversammlung handeln kann; diese Bedingungen sind im vorliegenden Fall nicht erfüllt worden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches</title>
      <link>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 12:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches/</guid>
      <description>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches&#xA;Justus Reid Weiner und Diane Morrison&#xA;· Am 29. Juni 2008 beschloss die israelische Regierung einen Gefangenenaustausch mit der libanesischen Terrororganisation Hisbollah. Teil dieses Handels ist die Rückgabe der Leichen der beiden im Vorfeld des Zweiten Libanonkrieges (2006) entführten israelischen Soldaten Ehud Goldwasser und Eldad Regev.&#xA;· Gefangenaustausche werden durch das humanitäre Völkerrecht geregelt wie in der Dritten und Vierten Genfer Konvention (1949) festgelegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches</title>
      <link>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches-2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 12:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hisbollahs-triumph-die-langfristigen-folgen-des-gefangenaustausches-2/</guid>
      <description>Hisbollahs Triumph – Die langfristigen Folgen des Gefangenaustausches&#xA;Justus Reid Weiner und Diane Morrison&#xA;· Am 29. Juni 2008 beschloss die israelische Regierung einen Gefangenenaustausch mit der libanesischen Terrororganisation Hisbollah. Teil dieses Handels ist die Rückgabe der Leichen der beiden im Vorfeld des Zweiten Libanonkrieges (2006) entführten israelischen Soldaten Ehud Goldwasser und Eldad Regev.&#xA;· Gefangenaustausche werden durch das humanitäre Völkerrecht geregelt wie in der Dritten und Vierten Genfer Konvention (1949) festgelegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von „Besetzten Gebieten“ zu „Umstrittenen Gebieten“</title>
      <link>http://localhost:1313/von-besetzten-gebieten-zu-umstrittenen-gebieten/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 18:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/von-besetzten-gebieten-zu-umstrittenen-gebieten/</guid>
      <description>Der „Besatzung“-Vorwurf/Die Terminologie territorialer Konflikte/ Fehlen ursprünglich anerkannter Souveränität/Aggression vs. Selbstverteidigung/Israelische Rechte in den Gebieten/Nach Oslo: Können die Gebiete als „besetzt“ charakterisiert werden?&#xA;Der „Besatzungs“-Vorwurf&#xA;Das Herzstück der gegen Israel gerichteten palästinensischen Diplomatie ist die wiederholte Behauptung, dass die Palästinenser des Westjordanlandes sowie des Gazastreifens der „Besatzung“ Widerstand leisten würden. In einem kürzlichen Interview bei CNNs Larry King Weekend sprach Hanan Ashrawi die Hoffnung aus, dass der „War on Terror“ der Vereinigten Staaten zu neuen diplomatischen Initiativen die „Wurzeln“ betreffend führen würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erklärungen zu UN-Sicherheitsratsresolution 242 zum Nahen Osten vom 22. November 1967</title>
      <link>http://localhost:1313/erklarungen-zu-un-sicherheitsratsresolution-242-zum-nahen-osten-vom-22-november-1967/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/erklarungen-zu-un-sicherheitsratsresolution-242-zum-nahen-osten-vom-22-november-1967/</guid>
      <description>Erklärungen zu UN-Sicherheitsratsresolution 242 zum Nahen Osten vom 22. November 1967&#xA;Dr. Meir Rosenne&#xA;Seit über 30 Jahren bildet die UN Sicherheitsratsresolution 242 den maßgebenden Bezugspunkt der gesamten arabisch-israelischen Diplomatie. Jedes bedeutende arabisch- israelische Abkommen – vom 1979 abgeschlossenen ägyptisch-israelischen Friedensvertrag über die Abkommen von Oslo – beziehen sich auf Resolution 242. In ausschlaggebendem Maße definierte Resolution 242 zum ersten Mal die internationalen Erwartungen über das Ausmaß eines zukünftigen israelischen Rückzugs von Gebieten, die die israelische Armee im Sechs-Tage-Krieg von 1967 erobert hatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resolution 242</title>
      <link>http://localhost:1313/resolution-242/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/resolution-242/</guid>
      <description>Resolution 242&#xA;Der Sicherheitsrat, als Ausdruck seiner ständigen Besorgnis über die ernste Lage im Nahen Osten, unter Betonung der Unzulässigkeit des Erwerbs von Territorium durch Krieg und der Notwendigkeit, für einen gerechten und dauerhaften Frieden zu wirken, in dem jeder Staat in der Region in Sicherheit leben kann, unter Betonung ferner, daß alle Mitgliedsstaaten durch die Annahme der Charta der Vereinten Nationen die Verpflichtung eingegangen sind, in Übereinstimmung mit Artikel 2 der Charta zu handeln.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internationales Recht und Gaza: Israels Selbstverteidigungsrecht unter Beschuss</title>
      <link>http://localhost:1313/internationales-recht-und-gaza-israels-selbstverteidigungsrecht-unter-beschuss/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/internationales-recht-und-gaza-israels-selbstverteidigungsrecht-unter-beschuss/</guid>
      <description>Internationales Recht autorisiert Israel zu militärische Gegenmaßnahmen in Gaza. Gilt Gaza als unabhängig und souverän, steht Israel die Gewaltanwendung im Rahmen von Selbstverteidigung zu. Entbehrt Gaza unabhängige Souveränität, ist Israel die Anwendung militärischer Gewalt im Rahmen nicht-internationaler Konflikte gestattet.&#xA;Das Gesetz der “Unterscheidung” beinhaltet Elemente der Absicht und des erwarteten Resultats: so lange legitime Ziele anvisiert werden, gestattet das Gesetz der Unterscheidung einen Angriff, selbst wenn es dabei zu zivilen Kollateralschäden kommt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Menschenrechtslage von Christen in der palästinensischen Gesellschaft</title>
      <link>http://localhost:1313/die-menschenrechtslage-von-christen-in-der-palastinensischen-gesellschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-menschenrechtslage-von-christen-in-der-palastinensischen-gesellschaft/</guid>
      <description>Während die Augen der Welt auf den Nahen Osten gerichtet sind, wird zunehmend offenbar, dass Menschenrechtsfragen nicht soviel Aufmerksamkeit zuteil wird, solange der Friedensprozess und die daraus resultierenden Sicherheitsfragen ungeklärt bleiben. Die Stimme einer bedeutenden Minderheit – die der palästinensischen Christen – wird oft überhört.&#xA;Die palästinensischen christlichen Gemeinden übernehmen Verantwortung für die heiligsten Orte des Christentums und den Schutz der lokalen Interessen der globalen christlichen Gemeinschaft. Darüber hinaus leisten sie als sichtbare Minderheit ihren Beitrag zur Erhaltung der Vielfalt in einer überwiegend muslimischen Gesellschaft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Überweisung des iranischen Präsidenten Ahmedinejad zur Anklage der “Anstiftung zum Völkermord”</title>
      <link>http://localhost:1313/uberweisung-des-iranischen-prasidenten-ahmedinejad-zur-anklage-der-anstiftung-zum-volkermord/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/uberweisung-des-iranischen-prasidenten-ahmedinejad-zur-anklage-der-anstiftung-zum-volkermord/</guid>
      <description>Überweisung des iranischen Präsidenten Ahmedinejad zur Anklage der “Anstiftung zum Völkermord”&#xA;Botschafter Meir Rosenne&#xA;Prof. Elie Wiesel&#xA;Botschafter Dore Gold&#xA;Irit Kohn&#xA;Botschafter Eytan Bentsur&#xA;M.K. Dan Naveh&#xA;Hauptautor: Justus Reid Weiner, Esq.&#xA;Der Präsident der Islamischen Republik Iran Mahmoud Ahmadinejad hat die Zerstörung Israels zu seiner erklärten Politik gemacht. Ahmadinejads Ankündigung, Israel müsse “von der Landkarte verschwinden”, verursachte 2005 weit verbreitete internationale Proteste. Allerdings war diese Erklärung kein isoliertes Ereignis, sondern die erste von vielen dieser Art in dem vergangenen Jahr.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
