<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Außenpolitik on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/au%C3%9Fenpolitik/</link>
    <description>Recent content in Außenpolitik on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2011 12:59:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/au%C3%9Fenpolitik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was planen die Palästinenser?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-planen-die-palastinenser/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-planen-die-palastinenser/</guid>
      <description>Was planen die Palästinenser?&#xA;Pinhas Inbar&#xA;Die offizielle palästinensische Position lautet, dass man eigentlich an den Verhandlungstisch zurückkehren will. Solange sich aber Israel weigere, die Grenzen von 1967 inklusive Gebietsaustausch anzuerkennen, hätten die Palästinenser allerdings keine Alternative, als sich bei der UN für die Anerkennung als Vollmitglied zu bewerben. Chefunterhändler Dr. Saeb Erekat betonte, dass die Grenzen von 1967 die Krux der Verhandlungen seien.&#xA;Das erscheint sehr vernünftig, wenn das tatsächlich der Fall wäre und die einseitige Staatsausrufung einen Abschluss der Friedensverhandlungen auf Basis eines „Staat-neben-Staat“ bedeuten würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Außenpolitik, der Iran und der palästinensisch-israelische Konflikt</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-ausenpolitik-der-iran-und-der-palastinensisch-israelische-konflikt/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-ausenpolitik-der-iran-und-der-palastinensisch-israelische-konflikt/</guid>
      <description>Die israelische Außenpolitik, der Iran und der palästinensisch-israelische Konflikt&#xA;Vizeaußenminister Danny Ayalon&#xA;· Israel muss versuchen, die israelisch-palästinensischen Beziehungen auf drei voneinander unabhängigen Ebenen voranzutreiben: das Vermögen der Palästinensischen Autonomiebehörde zur Rechtsstaatlichkeit muss gestärkt werden, ebenso die regionale wirtschaftliche Kooperation und ein sinnvoller politischer Dialog.&#xA;· Auch wenn es von äußerster Dringlichkeit für Israel ist, den Dialog mit den Palästinensern zu führen, so ist der jüngste Plan des palästinensischen Premiers Salam Fayyad, nach einem zweijährigen Prozess des Staatsaufbaus einseitig einen Palästinenserstaat auszurufen, unrealistisch.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 16:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-rolle-der-obama-administration-fur-freiheit-und-demokratie-im-nahen-osten-2/</guid>
      <description>Die Rolle der Obama-Administration für Freiheit und Demokratie im Nahen Osten&#xA;Scott Carpenter&#xA;· Der Antritt der Obama-Administration markiert die Rückkehr zum sogenannten „realistischen“ Ansatz und eine bewussten Absage an die Vision Präsident Bushs, dass die Vereinigten Staaten ihre Macht aktiv dazu einsetzen würden, Freiheit in der ganzen Welt zu verbreiten. Nur wenige werden den Niedergang von Bushs „Freiheitsagenda“ beklagen, sieht man sie doch heute als gefährlich naiv an, da sie die Stabilität der Region riskierte und mit ihr die Sicherheit Israels.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lektionen aus der fehl geschlagenen Nahost-Politik der Europäischen Union</title>
      <link>http://localhost:1313/lektionen-aus-der-fehl-geschlagenen-nahost-politik-der-europaischen-union/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 17:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lektionen-aus-der-fehl-geschlagenen-nahost-politik-der-europaischen-union/</guid>
      <description>Die massiven (finanziellen wie politischen) Investitionen der Europäischen Union in die Nahost-Friedensbemühungen der vergangenen drei Jahrzehnte haben keine positiven Ergebnisse gebracht. Beziehungen zwischen Israel und Europa, wie in offiziellen Kanälen und öffentlichen Meinungsumfragen, widerspiegeln beispiellose Feindseligkeit. Aus israelischer Sicht werden europäische politische Offizielle, Nichtregierungs-Organisationen (NGO’s), Journalisten und Akademiker als solche wahrgenommen, die zur Verteufelung Israels und der jüdischen Souveränität beitragen. Die dominierenden europäischen intellektuellen und politischen Rahmenwerke spiegeln die simplistischen Bemühungen wider, Europas Erfahrung in der Konfliktlösung dem Nahen Osten aufzudrücken, ohne die fundamentalen Unterschiede der Geschichte und der Rahmenbedingungen zu untersuchen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels: Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldung des Aufrufs zum Völkermord</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldung-des-aufrufs-zum-volkermord/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 12:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldung-des-aufrufs-zum-volkermord/</guid>
      <description>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels:&#xA;Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldung des Aufrufs zum Völkermord&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;Danksagung&#xA;Der Autor dankt Dr. Denis MacEoin, Royal Literary Fund Fellow der Newcastle University für seine Hilfe bei der Übersetzung und Transkription der persischen Passagen. Dr. MacEoin erhielt seinen Titel in Persian/Islamic Studies an der Cambridge University (King’s College).&#xA;· In den letzten Jahren haben eine Reihe von iranischen Führern – am deutlichsten der iranische Präsident Mahmoud Ahmadinejad – in verschiedenen Stellungnahmen die Zerstörung des israelischen Staates und des jüdischen Volkes gefordert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels (Vollständiger Bericht in Deutsch)</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-vollstandiger-bericht-in-deutsch/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 15:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-ihren-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-vollstandiger-bericht-in-deutsch/</guid>
      <description>Die iranische Führung in ihren eigenen Worten über die Vernichtung Israels:&#xA;Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldung des Aufrufs zum Völkermord&#xA;Joshua Teitelbaum&#xA;Danksagung&#xA;Der Autor dankt Dr. Denis MacEoin, Royal Literary Fund Fellow der Newcastle University für seine Hilfe bei der Übersetzung und Transkription der persischen Passagen. Dr. MacEoin erhielt seinen Titel in Persian/Islamic Studies an der Cambridge University (King’s College).&#xA;· In den letzten Jahren haben eine Reihe von iranischen Führern – am deutlichsten der iranische Präsident Mahmoud Ahmadinejad – in verschiedenen Stellungnahmen die Zerstörung des israelischen Staates und des jüdischen Volkes gefordert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libanon am Rande des Abgrunds</title>
      <link>http://localhost:1313/libanon-am-rande-des-abgrunds/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 14:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/libanon-am-rande-des-abgrunds/</guid>
      <description>Botschafter Zvi Mazel&#xA;Die jüngsten Offenbarungen des Drusenführers Walid Dschumblatt verdeutlichten einmal mehr das unermüdlichen Agieren der Hisbollah, welche ihre Stellung weiter ausbaut und ihre Truppen für die Machtübernahme im Libanon sowie Krieg gegen Israel vorbereitet. In einer dramatischen Erklärung wies Dschumblatt darauf hin, dass die Organisation sich ein illegales unabhängiges Telefonnetz aufgebaut habe. Dieses Netzwerk verbindet die im Südlibanon stationierten Hisbollah-Truppen, die des Bekaa-Tals, das schiitische Dahia-Viertel Südbeiruts, in dem sich während des Zweiten Libanonkrieges das Hisbollah-Hauptquartier befand, sowie die christliche Region Kerswan, in welcher einer ihrer Führer, Michel Aoun, eng mit Hisbollah zusammenarbeitet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trumans Anerkennung Israels</title>
      <link>http://localhost:1313/trumans-anerkennung-israels/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 01:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trumans-anerkennung-israels/</guid>
      <description>Trumans Anerkennung Israels&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;von&#xA;Clark Clifford und Richard Holbrooke&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;Zur Feier der 60 Jahre Israel veröffentlicht das Jerusalem Center for Public Affairs, Auszüge aus „Showdown in the Oval Office“, dem ersten Kapitel von Clark Cliffords Memoiren Counsel to the President. Zusammen mit Richard Holbrooke beschreibt Clifford darin detailliert die politische Dramatik der damals kontroversen Entscheidung der Truman-Administration, Israel anzuerkennen. Der Text erscheint mit großzügiger Genehmigung Botschafter Holbrookes.&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;Darin:&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&#xA;Obwohl Präsident Truman seinen Außenminister, General George C.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Politik und Moral – Kein &amp;quot;Business as usual&amp;quot;</title>
      <link>http://localhost:1313/politik-und-moral-kein-business-as-usual/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 01:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/politik-und-moral-kein-business-as-usual/</guid>
      <description>Als Kanzlerin Angela Merkel sich im März vor der Knesset im Hinblick auf iranische Vernichtungsdrohungen der deutschen Staatsräson verpflichtet fühlte, dass die Sicherheit Israels „niemals verhandelbar“ sei, erntete sie stehende Ovationen. Gleichwohl blieben berechtigte Fragen nach der Natur der von Deutschland angestrebten „diplomatischen Lösung“ „in der Stunde der Bewährung,“ v.a. aber nach den damit verbundenen Taten. Denn um adäquat zu handeln, muss man Willens sein, das Ausmaß der Gefahr überhaupt zu erkennen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zehn Jahre seit Oslo: Die „Volkskrieg“-Strategie der PLO und Israels unangemessene Antwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zehn-jahre-seit-oslo-die-volkskrieg-strategie-der-plo-und-israels-unangemessene-antwort/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zehn-jahre-seit-oslo-die-volkskrieg-strategie-der-plo-und-israels-unangemessene-antwort/</guid>
      <description>Israel und die PLO bekämpfen einander nach völlig unterschiedlichen Konflikt-Mustern.&#xA;Seit den späten 1960-er Jahren hat die PLO ein „Volkskriegs“-Muster übernommen, das weiterhin ihre Politik bleibt, sogar nach der Unterzeichnung der Oslo-Vereinbarungen von 1993.&#xA;Das Muster des „Volkskriegs“ ist von marxistisch-leninistischen Traditionen in China und Vietnam übernommen; danach wird ein Konflikt auf der politischen und militärischen Ebene geführt, aber für militärisch schwächere Guerilla-Gruppen ist der politische Konflikt wichtiger, besonders die Delegitimisierung des Gegners und die Spaltung seiner Gesellschaft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Den Zusammenbruch der Israelisch-Palästinensischen Verhandlungen verstehen</title>
      <link>http://localhost:1313/den-zusammenbruch-der-israelisch-palastinensischen-verhandlungen-verstehen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 05:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/den-zusammenbruch-der-israelisch-palastinensischen-verhandlungen-verstehen/</guid>
      <description>Die erklärten Ziele der palästinensischen Autonomiebehörde Der zweite Camp David-Gipfel (Juli 2000) war der Höhepunkt von nahezu zehn Jahren politischen Dialoges zwischen Israel und den Vertretern der Palästinenser, und von fast sechs Jahren Interimsabkommen seit der gegenseitigen Anerkennung durch Israel und die PLO. Dennoch resultierte aus Camp David II keine israelisch-palästinensische Friedenvereinbarung, um den langwierigen Konflikt zwischen der palästinensischen nationalen Bewegung und der jüdischen nationalen (zionistischen) Bewegung zu beenden. Die Verhandlungen zwischen Israels Premierminister Ehud Barak und dem Vorsitzenden der Palästinensischen Autonomiebehörde (PA) Yasser Arafat (der auch Führer der PLO und der Fatah-Bewegung ist), unter der Leitung von US-Präsidenten Bill Clinton, hoben eher die großen Unterschiede zwischen den zwei Seiten in den wesentlichen Fragen des Konfliktes hervor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans neu gewonnene militärisch-nukleare Freiheit: Eine israelische Perspektive auf den amerikanischen “National Intelligence Estimate”-Bericht</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-neu-gewonnene-militarisch-nukleare-freiheit-eine-israelische-perspektive-auf-den-amerikanischen-national-intelligence-estimate-bericht/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-neu-gewonnene-militarisch-nukleare-freiheit-eine-israelische-perspektive-auf-den-amerikanischen-national-intelligence-estimate-bericht/</guid>
      <description>Nach der US-geleiteten Invasion des Irak im März 2003 nahm die EU im Juli 2003 diplomatische Verhandlungen auf, um das iranische Atomprogramm zu verhindern. Am Ende desselben Jahres hatte Gaddafi in Folge des amerikanischen Sieges im Irak das militärische Atomprogramm Libyens gestoppt. Es war auf Grund dieser westlichen Aufmerksamkeit und des Irak-Krieges, dass Iran sein Atomprogramm in 2003 allgemeinanhielt. Der NIE-Bericht bestätigt, dass der iranische Stopp Resultat internationaler Nachforschungen und internationalen Druckes nach “Enthüllung der vorher nicht gemeldeten nuklearen Forschungsarbeit” sei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jerusalem in der internationalen Diplomatie</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-in-der-internationalen-diplomatie/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-in-der-internationalen-diplomatie/</guid>
      <description>Der Juli 2000 Gipfel in Camp David war ein klares Scheitern der Diplomatie. Dafür verantwortlich, wenn auch nicht allein, war die unüberwindliche Kluft zwischen Israel und der PLO in der Jerusalemfrage. Premierminister Ehud Barak und US-Präsident Bill Clinton bestanden darauf, den Gipfel abzuhalten, offensichtlich in der Annahme, dass die diplomatischen Differenzen zwischen den Parteien schließlich überbrückt werden könnten. Mit einer akkurateren Einschätzung der Positionen der Hauptparteien Jerusalem betreffend hätten sie erwarten können, dass dem Gipfel kein Erfolg beschert werden würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran, Hisbollah, Hamas und der globale Dschihad: Ein neues Konflikt-Paradigma für den Westen</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-hisbollah-hamas-und-der-globale-dschihad-ein-neues-konflikt-paradigma-fur-den-westen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-hisbollah-hamas-und-der-globale-dschihad-ein-neues-konflikt-paradigma-fur-den-westen/</guid>
      <description>Im Nahen Osten haben sich in den letzten Jahren revolutionäre Veränderungen vollzogen, welche es erfordern, dass die zahlreichen Probleme der Region sowie deren Lösungsansätze neu eingeschätzt werden. Während eines Großteils der Neunzigerjahre war die konventionelle Meinung, dass der Schlüssel zu regionaler Stabilität in der Lösung des arabisch-israelischen Konfliktes zu finden sei. In der Konsequenz konzentrierten sich die diplomatischen Energien des Westens auf dieses Gebiet. Darüber hinaus erschien der arabisch-israelische Konflikt entsprechend dieses traditionellen Paradigmas in einem relativ kurzen Zeitrahmen leicht lösbar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die erste Runde in Irans Krieg gegen den Westen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-erste-runde-in-irans-krieg-gegen-den-westen/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 16:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-erste-runde-in-irans-krieg-gegen-den-westen/</guid>
      <description>Die erste Runde in Irans Krieg gegen den Westen&#xA;Dore Gold&#xA;• Seit dem Libanonkrieg von 1982 hat der UN-Sicherheitsrat wiederholt gefordert, dass alle ausländischen Streitkräfte libanesisches Gebiet verlassen. Dieser Abzug aller ausländischen Armeen und terroristischer Gruppen wurde zu Recht als Vorraussetzung gesehen für eine Befriedung der unbeständigen israelisch-libanesischen Grenze und der Wiederherstellung der libanesischen Souveränität.&#xA;• Dass UN-Generalsekretär Kofi Annan Hisbollah-Führer Scheich Hassan Nasrallah bei einem Besuch Beiruts am 20.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
