<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antisemitismus on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/antisemitismus/</link>
    <description>Recent content in Antisemitismus on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2020 07:36:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/antisemitismus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coronavirus löst antisemitische Verschwörungstheorien aus</title>
      <link>http://localhost:1313/coronavirus-lost-antisemitische-verschworungstheorien-aus/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 07:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/coronavirus-lost-antisemitische-verschworungstheorien-aus/</guid>
      <description>Die Palästinensische Autonomiebehörde (PA) hat Israel daran beschuldigt, Covid-19 verbreitet zu haben. Die PA hat sich auch geweigert, die Palästinenser über die Vorsichtsmaßnahmen aufzuklären, obwohl israelische Krankenhäuser palästinensische Ärzte dazu eingeladen haben, einschließlich aus dem Gazastreifen, sich über vorbeugende Maßnahmen zu informieren.&#xA;Die Palästinensische Autonomiebehörde beschuldigt Israel, palästinensische Arbeiter in die Gebiete zurückschicken, um einen massiven Anstieg von Infektionen auszulösen, und absichtlich palästinensische Gefangene und sogar Kinder zu infizieren.&#xA;Der palästinensische Premierminister Mohammed Shtayyeh behauptete, dass israelische Soldaten versuchen würden, das Virus zu verbreiten, indem sie auf die Türgriffe von Autos spucken, die von Palästinensern gefahren werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die BDS-Mauer bröckelt</title>
      <link>http://localhost:1313/die-bds-mauer-brockelt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 10:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-bds-mauer-brockelt/</guid>
      <description>Die BDS-Mauer bröckelt&#xA;**&#xA;Adam Shay&#xA;Wieder einmal hat sich die Aufregung nach einer weiteren, BDS verursachten Konzert-Absage gelegt und erneut stellt sich heraus, dass die Absage nicht von den ideologischen Überzeugungen der Künstler selbst bedingt war.&#xA;In diesem Fall handelte es sich um die UK Pink Floyd Experience, eine Pink-Floyd-Tribute-Band, die jüngst ankündigte, ihre drei geplanten Auftritte in Israel abzusagen. Die Absage erfolgte wie so oft dem altbekannten Muster des BDS-Vorzeige-Aktivisten Roger Waters, dem ehemaligen Sänger der originalen Pink Floyd, der die Hommage-Gruppe nötigte, nicht in Israel aufzutreten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die BDS-Kampagne ungeschminkt: Von radikalen Wurzeln zu extremistischen Zielen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-bds-kampagne-ungeschminkt-von-radikalen-wurzeln-zu-extremistischen-zielen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-bds-kampagne-ungeschminkt-von-radikalen-wurzeln-zu-extremistischen-zielen/</guid>
      <description>Die BDS-Kampagne ungeschminkt: Von radikalen Wurzeln zu extremistischen Zielen&#xA;Dan Diker&#xA;Einleitung&#xA;Im Sommer 2014 feuerte die Hamas mehr als viertausend Raketen auf Israel und griff das Land mit Hilfe eines weit verzweigten Netzes von Angriffstunneln an, die tief in israelisches Gebiet hineinreichten. Die israelischen Streitkräfte IDF reagierten, in dem sie die terroristische Infrastruktur Gazas zum Ziel erklärten, was zahlreiche Demonstrationen in europäischen und amerikanischen Städten heraufbeschwor, die faktisch pro-Hamas forderten: &amp;ldquo;Befreit Palästina&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Schluss mit der Belagerung Gazas&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Schluss mit der israelischen Apartheid&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Stoppt den israelischen Staatsterrorismus&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jüngster Bericht zur „Kultur des Friedens“ und der Aufstachelung</title>
      <link>http://localhost:1313/jungster-bericht-zur-kultur-des-friedens-und-der-aufstachelung/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 15:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jungster-bericht-zur-kultur-des-friedens-und-der-aufstachelung/</guid>
      <description>Jüngster Bericht zur „Kultur des Friedens“ und der Aufstachelung&#xA;Der Index liefert einen zu diesem Zweck entwickelten Maßstab, um das Niveau der Aufwiegelung und der „Friedenskultur“ in der PA methodisch zu verfolgen. Der Index verfolgt die von PA Vertretern, Einrichtungen, Medien und dem Erziehungswesen verbreiteten Botschaften und Ideen. Der Index wird seit drei Jahren vierteljährlich vorgelegt.&#xA;Vier zentrale Ergebnisse des Index:&#xA;Nach Ansicht der PA und ihrer Führung handelt es sich bei der Auseinandersetzung mit Israel nicht um einen territorialen Anspruch, sondern um den Grundsatz des Daseinsrechts Israels als jüdischen Staat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Dämonisierung Israels als Strategie</title>
      <link>http://localhost:1313/die-damonisierung-israels-als-strategie/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-damonisierung-israels-als-strategie/</guid>
      <description>Die Dämonisierung Israels als Strategie&#xA;Richterin Hadassah Ben-Itto&#xA;Die demokratischen Staaten sehen die Massen auf dem Tahrir-Platz und sympathisieren mit der Protestwelle gegen die Diktatur und mit dem Kampf um Freiheit. Jedoch bereiten mir die Massen auf den Strassen und das Ergebnis einer jahrelangen Gehirnwäsche Sorgen. Lügen wurden weltweit als strategische Waffe verbreitet. Öffentliche Meinung und Diskurs wurden verschmutzt, und nun erheben sich die Massen und versuchen den Führern vorzuschreiben, was sie zu tun haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arabisch-islamischer Antisemitismus – offiziell nicht „geeignet, den öffentlichen Frieden zu stören“? (§ 130 StGB)</title>
      <link>http://localhost:1313/arabisch-islamischer-antisemitismus-offiziell-nicht-geeignet-den-offentlichen-frieden-zu-storen-%c2%a7-130-stgb/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 14:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/arabisch-islamischer-antisemitismus-offiziell-nicht-geeignet-den-offentlichen-frieden-zu-storen-%c2%a7-130-stgb/</guid>
      <description>Arabisch-islamischer Antisemitismus&#xA;– offiziell nicht „geeignet, den öffentlichen Frieden zu stören“? (§ 130 StGB)&#xA;Carmen Matussek&#xA;Nur wenigen Leuten ist bekannt, dass antisemitische Literatur wie Hitlers Mein Kampf und die Protokolle der Weisen von Zion, die in Deutschland aus gutem Grund auf dem Index stehen, in der arabischen Welt seit vielen Jahrzehnten die Bestsellerlisten anführen und dort in kaum einem Buchladen fehlen. Noch unbekannter ist jedoch, wie die deutsche Gerichtsbarkeit mit den Auswirkungen dieses Phänomens im eigenen Land umgeht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Krieg gegen die Hamas und ein altes Vorurteil des Westens</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-hamas-und-ein-altes-vorurteil-des-westens-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 10:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-hamas-und-ein-altes-vorurteil-des-westens-2/</guid>
      <description>Israels Krieg gegen die Hamas und ein altes Vorurteil des Westens&#xA;Prof. Efraim Karsh&#xA;· Mit einer allzu bekannten Einmütigkeit haben Politiker, Medien, NGOs und Kirchenführer auf der ganzen Welt sich wie nach Stichwort gemeldet, um Israels legitimen Akt der Selbstverteidigung gegen eine der extremsten Terrorgruppen zu verurteilen. Dieser Chor der Missbilligung unterscheidet sich deutlich von der absoluten Gleichgültigkeit, mit der weit blutigeren Konflikten auf der Welt begegnet wird.&#xA;· Wieso solidarisieren sich Bürger demokratischer Staaten derart enthusiastisch mit einer radikal islamistischen Gruppe, die nicht nur die Zerstörung einer verbündeten Demokratie zum Ziel hat, sondern ganz offen die bestehende internationale Ordnung durch ein weltweites islamisches Kalifat ersetzen möchte?</description>
    </item>
    <item>
      <title>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“: Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen</title>
      <link>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen-2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 11:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jerusalem-hauptstadt-der-juden-die-judische-identitat-jerusalems-in-griechischen-und-romischen-quellen-2/</guid>
      <description>„Jerusalem – Hauptstadt der Juden“[1] : Die jüdische Identität Jerusalems in griechischen und römischen Quellen&#xA;Rivkah Fishman-Duker&#xA;Diese Studie widmet sich der Untersuchung der Darstellung der jüdischen Identität Jerusalems in den Schriften römischer und griechischer Autoren der klassischen Antike (3. Jh.v.Chr. bis ins 3 Jh.n.Chr.).&#xA;Ein näherer Blick in die Quellen verdeutlicht, dass alle Autoren zu dem übereinstimmenden Ergebnis kommen, dass Jerusalem jüdisch und von Juden bewohnt war, dass der Tempel sich in Jerusalem befand sowie das Zentrum jüdischer Religion darstellte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit</title>
      <link>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 11:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit/</guid>
      <description>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit[1]&#xA;Manfred Gerstenfeld&#xA;· Im akademischen Jahr 2007-2008 fanden sich weiterhin antiisraelische und antisemitische Vorfälle in verschiedenen Ländern. Dazu gehörte die Israel Apartheid Woche, ein jährliches Ritual in einer Reihe von Städten mehrerer Kontinente. Dazu gehören die Aufrufe der University and College Union in Großbritannien, israelische Universitäten und Akademiker zu diskriminieren. Und an manchen Universitäten, wie an Standorten der University of California, ist Antiisraelismus endemisch zu nennen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit</title>
      <link>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-2/</guid>
      <description>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit[1]&#xA;Manfred Gerstenfeld&#xA;· Im akademischen Jahr 2007-2008 fanden sich weiterhin antiisraelische und antisemitische Vorfälle in verschiedenen Ländern. Dazu gehörte die Israel Apartheid Woche, ein jährliches Ritual in einer Reihe von Städten mehrerer Kontinente. Dazu gehören die Aufrufe der University and College Union in Großbritannien, israelische Universitäten und Akademiker zu diskriminieren. Und an manchen Universitäten, wie an Standorten der University of California, ist Antiisraelismus endemisch zu nennen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit</title>
      <link>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-3/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 09:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2007-2008-ein-weiteres-jahr-mit-antisemitismus-und-antiisraelismus-an-universitaten-weltweit-3/</guid>
      <description>2007 – 2008: Ein weiteres Jahr mit Antisemitismus und Antiisraelismus an Universitäten weltweit[1]&#xA;Manfred Gerstenfeld&#xA;· Im akademischen Jahr 2007-2008 fanden sich weiterhin antiisraelische und antisemitische Vorfälle in verschiedenen Ländern. Dazu gehörte die Israel Apartheid Woche, ein jährliches Ritual in einer Reihe von Städten mehrerer Kontinente. Dazu gehören die Aufrufe der University and College Union in Großbritannien, israelische Universitäten und Akademiker zu diskriminieren. Und an manchen Universitäten, wie an Standorten der University of California, ist Antiisraelismus endemisch zu nennen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antisemitische Motive in arabischen Karikaturen</title>
      <link>http://localhost:1313/antisemitische-motive-in-arabischen-karikaturen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 17:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/antisemitische-motive-in-arabischen-karikaturen/</guid>
      <description>* Das in arabischen Karikaturen am häufigsten wiederkehrende Motiv über Israel ist das des „teuflischen Juden.“ Dieses vermittelt die Vorstellung, dass Juden sich wie Nazis verhalten, Kinder töten und Blut lieben. Die Ähnlichkeit zu den von den Nazis verwendeten Themen ist offensichtlich. Viele arabische Karikaturen verherrlichen Selbstmordattentate oder den Aufruf zum Mord. Das derart projezierte kollektive Bild der Juden leistet die Vorarbeit für einen möglichen Völkermord.&#xA;* Eine Karikatur vermag soviel Einfluss auf die öffentliche Meinung zu haben, wie ein Leitartikel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Führung in eigenen Worten über die Vernichtung Israels – Ein Plädoyer gegen apologetische Kampagnen zur Entschuldigung von Ahmadinejads Genozid-Aufrufen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldigung-von-ahmadinejads-genozid-aufrufen/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 00:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-fuhrung-in-eigenen-worten-uber-die-vernichtung-israels-ein-pladoyer-gegen-apologetische-kampagnen-zur-entschuldigung-von-ahmadinejads-genozid-aufrufen/</guid>
      <description>· In den letzten Jahren haben eine Reihe von iranischen Führern – am deutlichsten der iranische Präsident Mahmoud Ahmadinejad – in verschiedenen Stellungnahmen die Zerstörung des israelischen Staates und des jüdischen Volkes gefordert. Obgleich gewisse Experten diese Verlautbarungen als schlichte Äußerungen einer Unzufriedenheit mit der gegenwärtigen israelischen Regierung und ihrer Politik abgetan haben, sind in Wirklichkeit die Absichten hinter der Sprache Ahmadinejads und anderer klar.&#xA;· Eine umfassende Analyse dessen, was Ahmadinejad tatsächlich gesagt hat, und wie es im Iran aufgefasst wurde, zeigt deutlich, dass der iranische Präsident nicht nur einen „Regierungswechsel“ in Jerusalem forderte, sondern die tatsächliche physische Zerstörung des Staates Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fünfzig Jahre intellektueller französischer Vorurteile gegen Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/funfzig-jahre-intellektueller-franzosischer-vorurteile-gegen-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 04:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/funfzig-jahre-intellektueller-franzosischer-vorurteile-gegen-israel/</guid>
      <description>**Ein Interview mit Simon Epstein **&#xA;In den letzten Jahren hat Frankreich negativ heraus geragt, nicht nur durch viele gewalttätige Angriffe auf Juden und ihre Einrichtungen, sondern auch wegen der oft antisemitischen intellektuellen und Medien-Attacken auf Israel. Simon Epstein, Forscher am Vidal Sassoon International Center for Study of anti-Semitism an der Hebräischen Universität in Jerusalem zeigt auf, dass die Ursprünge des intellektuellen französischen Antiisraelismus fast bis zur Zeit der Gründung des jüdischen Staates zurückreichen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Affäre Mahathir: Eine Fallstudie zum Antisemitismus des Alltags-Islam</title>
      <link>http://localhost:1313/die-affare-mahathir-eine-fallstudie-zum-antisemitismus-des-alltags-islam/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-affare-mahathir-eine-fallstudie-zum-antisemitismus-des-alltags-islam/</guid>
      <description>* Auf dem Gipfel der Organisation der Islamischen Konferenz stellte der malaysische Premierminister Mohammed Mahathir als Gastgeber die Beziehungen zwischen den Muslimen und den Juden als weltweite, frontale Konfrontation dar; er bot einige neue Beispiele für eine „jüdische Verschwörung“ an. Seine Worte fanden weithin Beifall.&#xA;* Da der EU-Gipfel zur gleichen Zeit statt fand, wurde vorgeschlagen, dass eine Verurteilung von Mahathirs Bemerkungen in der Schlusserklärung zu verurteilen. Das wurde aber vom französischen Präsidenten Jacques Chirac und dem griechischen Premierminister Costas Simitis abgeblockt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Antwort an die neuen Antizionisten: Die Rechte des jüdischen Volkes auf einen souveränen Staat in ihrer historischen Heimat</title>
      <link>http://localhost:1313/eine-antwort-an-die-neuen-antizionisten-die-rechte-des-judischen-volkes-auf-einen-souveranen-staat-in-ihrer-historischen-heimat/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eine-antwort-an-die-neuen-antizionisten-die-rechte-des-judischen-volkes-auf-einen-souveranen-staat-in-ihrer-historischen-heimat/</guid>
      <description>**Dore Gold und Jeff Helmreich **&#xA;Eine neue Kritik an Israel schlägt seine Beseitigung und Ersetzung durch einen binationalen palästinensisch-israelischen Staat vor. Israels neue Kritiker bezweifeln die Legitimität jüdischer Eigenstaatlichkeit, obwohl sie nichts zur Gültigkeit Dutzender neuer Staaten sagen, die im letzten halben Jahrhundert entstanden und von denen vielen jegliche verwurzelte nationale Identität fehlt. Der neue Angriff auf Israels Existenzrecht als jüdischer Staat trägt besonders ironische Züge, weil die jüdische Nationalität tausende Jahre vor dem Aufkommen der meisten modernen Nationalstaaten bestand.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
