<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iran on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/iran/</link>
    <description>Recent content in Iran on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 09:54:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/iran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Ausschaltung des iranischen Chefstrategen Qasem Soleimani in Bagdad</title>
      <link>http://localhost:1313/die-ausschaltung-des-iranischen-chefstrategen-qasem-soleimani-in-bagdad/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 09:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-ausschaltung-des-iranischen-chefstrategen-qasem-soleimani-in-bagdad/</guid>
      <description>Am 3. Januar 2020 schaltete ein amerikanischer Drohnenangriff den Kommandeur der Al-Quds-Truppen der Islamischen Revolutionsgarden (IRGC-QF) des Iran, General Qasem Soleimani aus. Soleimani war mit einem Linienflug von Damaskus nach Bagdad gekommen, nachdem er zwei Tage zuvor Hisbollah-Chef Hassan Nasrallah in Beirut besucht hatte. Zusammen mit ihm sind hochrangige Offiziere seiner Delegation und Führer der Schiitenmilizen, den PMF (Volksmobilisierungtruppen, Hashd al-Shaabi) getötet worden, unter ihnen Jamal Mahmad Jaafar al-Tamimi (alias Abu Mahdi al-Muhandis), stellvertretender Kommandeur der PMF sowie der Kommandeur der Kataa’b-Hizbullah-Brigaden im Irak (KH).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wieviel Zeit bleibt bis zur iranischen Bombe?</title>
      <link>http://localhost:1313/wieviel-zeit-bleibt-bis-zur-iranischen-bombe/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wieviel-zeit-bleibt-bis-zur-iranischen-bombe/</guid>
      <description>Wieviel Zeit bleibt bis zur iranischen Bombe?&#xA;Jerusalem Center – Iran Desk&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Behrouz Kamalvandi&#xA;Behrouz Kamalvandi, Sprecher der Iranischen Atomenergiebehörde (AEOI), äußerte auf einer Pressekonferenz in der Atomanlage Fordow vom 7. November 2019, dass die Organisation beauftragt worden sei, Uran auf 5 Prozent anzureichern, aber durchaus in der Lage wäre, &amp;ldquo;ein Anreicherungslevel von 20 oder gar 60 Prozent zu erzielen. Im Moment werden 5 Prozent benötigt.&amp;quot;(1) Er ergänzte, dass im Sommer bereits ein Level von 4,5 Prozent erreicht worden sei und die IAEA-Inspektoren, die die Anlage untersucht hätten, die 5 Prozent bestätigen würden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zarif oder Soleimani – Wer verhandelt letztlich für den Iran?</title>
      <link>http://localhost:1313/zarif-oder-soleimani-wer-verhandelt-letztlich-fur-den-iran/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 13:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zarif-oder-soleimani-wer-verhandelt-letztlich-fur-den-iran/</guid>
      <description>Zarif oder Soleimani – Wer verhandelt letztlich für den Iran?&#xA;Jerusalem Center Iran Desk&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Der iranische Außenminister Javad Zarif und seine schwedische Amtskollegin Margot Wallström (Iranian Press)&#xA;Laut Al-Monitor befindet sich Zarif z.Zt. auf internationaler diplomatischer Tour, um das iranische Atomabkommen vor dem Scheitern zu bewahren und die Spannungen am Persischen Golf abzubauen.&#xA;In einem Treffen mit Exiliranern mit schwedischer Staatsangehörigkeit vom 19. August ließ er verlautbaren: &amp;ldquo;Die Botschaft, die ich Saudi-Arabien zukommen ließ, war, dass ihre Führung, sollte sie mich nur als großen ‘Kosmetiker’ sehen, sie besser mit General Soleimani sprechen sollten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Druck auf Europa wächst – Iran demontiert Verpfichtungen des Atomvertrags</title>
      <link>http://localhost:1313/der-druck-auf-europa-wachst-iran-demontiert-verpfichtungen-des-atomvertrags/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 15:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-druck-auf-europa-wachst-iran-demontiert-verpfichtungen-des-atomvertrags/</guid>
      <description>Der Druck auf Europa wächst – Iran demontiert Verpfichtungen des Atomvertrags&#xA;Lt. Col. (ret.) Michael Segall&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Iran rettet das Abkommen, währen Europa schläft&#xA;Am 7. Juli 2019 lief ein vom Iran den bestehenden Unterzeichnerstaaten des Atomabkommens (JCPOA) gestelltes Ultimatum aus. Die iranische Führung verkündete weitere Schritte im offiziellen Bruch mit dem Abkommen. Die Schwelle von 300 Kilogramm schwach angereicherten Urans (3,67 Prozent) war bereits Tage zuvor, wie angedroht, durchbrochen worden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setzen sich hochrangige Offiziere der Revolutionsgarden ab?</title>
      <link>http://localhost:1313/setzen-sich-hochrangige-offiziere-der-revolutionsgarden-ab/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 07:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/setzen-sich-hochrangige-offiziere-der-revolutionsgarden-ab/</guid>
      <description>Setzen sich hochrangige Offiziere der Revolutionsgarden ab?&#xA;Jerusalem Center Iran Desk&#xA;&amp;ldquo;Desertierende&amp;rdquo; Generale von rechts nach links: Alin Nasiri, ehem. Kommandeur der Ansar-al-Mahdi-Schutzeinheit der Spionageabwehr des IRGC; Mustafa Rabiei, ehem. Kommandeur der IRGC-Überwachungseinheit; Mohammad Tawallaii, ehem. Kommandeur der IRGC-Division für strategische Angelegenheiten.&#xA;Seitdem das Iranische Revolutionsgardencorps (IRGC) zur Terrororganisation erklärt wurde, mehren sich im Ausland Berichte über Fahnenflucht sowie die Verhaftung hochrangiger Vertreter der Garden. Gleichzeitig scheinen diverse strukturelle wie personelle Veränderungen darauf hinzuweisen, dass die Revolutionsgarden mit inneren Schwierigkeiten zu ringen haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Dilemma</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-dilemma/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 14:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-dilemma/</guid>
      <description>**Irans Dilemma&#xA;**&#xA;Yossi Kuperwasser&#xA;Der Kampf um die Zukunft des Iran hat sich in den vergangenen Tagen zugespitzt. Die Vereinigten Staaten haben ihre Sanktionen gegen das Islamische Regime verschärft, in dem sie die verbliebenen Ausnahmeregelungen für diverse Länder, die iranisches Öl kaufen, aufhoben. Sie haben die Iranischen Revolutionsgarden zur Terrororganisation erklärt, die Einfuhr von im Iran geförderten Schwermetallen verboten und dem Iran untersagt, überschüssiges schwach angereichertes Uran und Schweres Wasser zu exportieren, was ihm im Rahmen des Atomabkommens gestattet worden war.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der amerikanische Geheimdienstbericht zur Gefahr des iranischen Atomprogramms</title>
      <link>http://localhost:1313/der-amerikanische-geheimdienstbericht-zur-gefahr-des-iranischen-atomprogramms/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 05:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-amerikanische-geheimdienstbericht-zur-gefahr-des-iranischen-atomprogramms/</guid>
      <description>Der amerikanische Geheimdienstbericht zur Gefahr des iranischen Atomprogramms&#xA;Brig. Gen. (Res) Yossi Kuperwasser&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;US-Geheimdienst-Chef Dan Coats bei der Präsentation des &amp;ldquo;Annual Threat Assessment&amp;rdquo; -Berichts vor dem Kongress. (Office of the DNI)&#xA;Als die verschiedenen amerikanischen Geheimdienste am 29. Januar 2019 dem Geheimdienstausschuss des amerikanischen Senats ihren jährlichen Gefahrenbericht präsentierten, verwies Dan Coats, Direktor der nationalen Nachrichtendienste, auch auf das iranische Atomprogramm. Einige seiner Aussagen sind allgemein bekannt; manche Äußerungen erwiesen sich als kontrovers und ein Satz verursachte eine scharfe Reaktion von US-Präsident Donald Trump.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das iranische WM-Team und die Sanktionen</title>
      <link>http://localhost:1313/das-iranische-wm-team-und-die-sanktionen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 03:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-iranische-wm-team-und-die-sanktionen/</guid>
      <description>Das iranische WM-Team und die Sanktionen&#xA;Jerusalem-Center-Iran-Desk&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Dieses Jahr nimmt der Iran zum fünften Mal an der Fußballweltmeisterschaft, dieses Jahr in Russland, teil. Beim ersten Mal 1978 in Argentinien regierte noch der Shah. Der Iran galt damals als eines der härtesten Teams in Asien und lieferte sich sogar gegen Israel ein historisches Spiel. Es gehörte zu der erklärten Politik des Shah Mohammad Reza Pahlavi, den Iran in der Welt des Sports zu etablieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sind die Grundlagen des iranischen Atomabkommens überholt?</title>
      <link>http://localhost:1313/sind-die-grundlagen-des-iranischen-atomabkommens-uberholt/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sind-die-grundlagen-des-iranischen-atomabkommens-uberholt/</guid>
      <description>**Sind die Grundlagen des iranischen Atomabkommens überholt?&#xA;**&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;Als am 14. Juli 2015 der Gemeinsame Umfassende Aktionsplan (Joint Comprehensive Plan of Action, JCPOA) mit dem Iran unterzeichnet wurde, galten aus Sicht seiner Befürworter eine Reihe von Grundlagen, die bei der Diskussion des Abkommens immer wieder ins Feld geführt wurden. So teilte der ehemalige US-Außenminister John Kerry dem Council on Foreign Relations mit, dass ohne Abkommen der Iran nur zwei Monate davon entfernt wäre, genügend spaltbares Material für die Produktion einer Bombe zu besitzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>IS-Anschläge in Teheran: Schlag für Rouhani, Chance für die Revolutionsgarden</title>
      <link>http://localhost:1313/is-anschlage-in-teheran-schlag-fur-rouhani-chance-fur-die-revolutionsgarden/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/is-anschlage-in-teheran-schlag-fur-rouhani-chance-fur-die-revolutionsgarden/</guid>
      <description>IS-Anschläge in Teheran: Schlag für Rouhani, Chance für die Revolutionsgarden&#xA;Michael Segall&#xA;Der Islamische Staat (IS) hat die Verantwortung für die gleichzeitig koordinierten Terrorangriffe vom 7. Juni 2017 auf das iranische Parlamentsgebäude Madschlis und das Grabmahl des iranischen Revolutionsführers Ayatollah Khomeini übernommen. Die Organisation veröffentlichte dazu eine Erklärung durch ihre Medienabteilung sowie ein kurzes Video, das von einem der Angreifer auf das Parlament aufgenommen wurde. Dies geschah, noch bevor der Angriff auf die Madschlis beendet war.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump und das iranische Atomabkommen</title>
      <link>http://localhost:1313/trump-und-das-iranische-atomabkommen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 03:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trump-und-das-iranische-atomabkommen/</guid>
      <description>**Trump und das iranische Atomabkommen **&#xA;BrigGen (Res) Yossi Kuperwasser&#xA;Während des Wahlkampfes betonte Donald Trump wiederholt, dass er im Falle eines Einzugs ins Weiße Haus unmittelbar das &amp;ldquo;desaströse&amp;rdquo; und &amp;ldquo;fürchterliche&amp;rdquo; Atomabkommen mit dem Iran neu verhandeln würde. Sein designierte Vize Mike Pence sprach sich damals dafür aus, den Iran-Deal &amp;ldquo;in der Luft zu zerreißen&amp;rdquo;. Seit seinem Wahlsieg hat sich Mr. Trump noch nicht zu dem Thema geäußert und viele glauben, dass er seine Haltung geändert haben mag – oder, um es in den Worten israelischer Politiker zu sagen: &amp;ldquo;Aus Regierungsperspektive stellen sich Dinge anders dar als während des Wahlkampfes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Iran-Abkommen: Massive Schwächen und positive Elemente</title>
      <link>http://localhost:1313/das-iran-abkommen-massive-schwachen-und-positive-elemente/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 15:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-iran-abkommen-massive-schwachen-und-positive-elemente/</guid>
      <description>Das Iran-Abkommen: Massive Schwächen und positive Elemente&#xA;Yossi Kuperwasser und Amb. Alan Baker&#xA;Angesichts der zentralen Bedeutung der Debatte über den am 14. Juli 2015 zwischen dem Iran und den P5+1 ausgehandelten gemeinsamen, umfassenden Aktionsplan (JCPOA – Joint Comprehensive Plan of Action)(1) soll hier versucht werden, die massiven Schwächen des Abkommens wie auch einige seiner positiven Elemente zu analysieren. Im Anschluss werden einige der im Abkommen verwurzelten Dilemmata und ihre Auswirkungen diskutiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rouhani folgt den Roten Linien Khameneis</title>
      <link>http://localhost:1313/rouhani-folgt-den-roten-linien-khameneis/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 17:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rouhani-folgt-den-roten-linien-khameneis/</guid>
      <description>Rouhani folgt den Roten Linien Khameneis&#xA;Michael Segall&#xA;Zu einem Zeitpunkt, an dem Vorwürfe laut wurden, Israel habe die Atomverhandlungen in Europa abgehört und kurz vor dem Abschluss des Abkommens wandte sich der iranische Präsident Rouhani am zweiten Jahrestages seines Wahlsiegs mit einer Rede an iranische und ausländische Journalisten, die in den iranischen Medien ausgestrahlt wurde. (1)&#xA;Rouhani konzentrierte sich dabei auf das vom Iran in der Atomfrage Erreichte und den erfolgreichen Kampf gegen das Sanktionsregime.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iranische Strategie und westliche Schwäche</title>
      <link>http://localhost:1313/iranische-strategie-und-westliche-schwache/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 16:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iranische-strategie-und-westliche-schwache/</guid>
      <description>Iranische Strategie und westliche SchwächeMichael Segall&#xA;Für Mitte Mai ist eine weitere Runde der Atomgespräche zwischen Iran und dem Westen angesetzt. Eine Sprecherin des iranischen Außenministeriums gab bekannt, dass der Iran und die P5+1-Staaten in Wien damit beginnen werden, ein endgültiges Atomabkommen auszuarbeiten, dessen Rahmenbedingungen bereits festgelegt seien. In den vergangenen Wochen ist das Thema aufgrund der aktuellen Krise in der Ukraine zwischen dem Westen und Russland (ein wesentliches Mitglied der Atomverhandlungen) an den Rand gedrängt worden – was dem Iran sicherlich nicht ungelegen kam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atomgespräche als Machtmittel: Wie der Iran die Verhandlungen regional ausnutzt</title>
      <link>http://localhost:1313/atomgesprache-als-machtmittel-wie-der-iran-die-verhandlungen-regional-ausnutzt/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/atomgesprache-als-machtmittel-wie-der-iran-die-verhandlungen-regional-ausnutzt/</guid>
      <description>Atomgespräche als Machtmittel: Wie der Iran die Verhandlungen regional ausnutztMichael Segall&#xA;• Der Iran bemüht sich um eine symmetrische Beziehung zu den Vereinigten Staaten. Er will der Welt zu zeigen, dass sich seine Macht – ähnlich der amerikanischen – weit über die eigenen Grenzen erstreckt.&#xA;• Die einzige amerikanische Politik, die bislang erfolgreich war – eine Verschärfung des Sanktionsregimes – ist nunmehr am zerfallen. Die internationale Legitimation des Iran ist im Aufwind, während die Israels zunehmend entwertet wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Thema in Genf: Atomsprengköpfe und Raketen</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-thema-in-genf-atomsprengkopfe-und-raketen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 16:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-thema-in-genf-atomsprengkopfe-und-raketen/</guid>
      <description>Kein Thema in Genf: Atomsprengköpfe und Raketen&#xA;Dore Gold&#xA;Die Diskussion über den am 24. November in Genf zwischen dem Iran und den P5+1-Staaten geschlossenen „Gemeinsamen Aktionsplan“ hat sich in erster Linie auf die Frage konzentriert, ob die westliche Diplomatie in der Lage gewesen sei, Teherans Fähigkeiten zur Urananreicherung und Plutoniumproduktion nachhaltig einzuschränken.&#xA;Doch eine der offensichtlichsten Leerstellen der ganzen Genfer Anstrengungen ist die, dass sich kaum mit der Bedrohung auseinandergesetzt wurde, die aus den Waffenbauprogrammen des Iran entstehen – wie z.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran und die Atomverhandlungen: Die Hintergedanken Teherans</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-und-die-atomverhandlungen-die-hintergedanken-teherans/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 13:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-und-die-atomverhandlungen-die-hintergedanken-teherans/</guid>
      <description>Iran und die Atomverhandlungen: Die Hintergedanken Teherans&#xA;Oberstlt. a.D. Michael Segal&#xA;Ist Irans „break-out capability“ noch zu verhindern?&#xA;Seit der Amtseinführung von Präsident Hassan Rouhani ist Bewegung in die Bemühungen zur Lösung der iranischen Atomfrage gekommen. Am 24. November 2013 wurde verkündet, dass ein Interimsabkommen zwischen den P5+1-Staaten und dem Iran beschlossen wurde. Es scheint so, dass die internationale Gemeinschaft und v.a. die Vereinigten Staaten die Atomverhandlungen mit dem Iran auf einer Ebene führen wollen, auf der sich die seit der Islamischen Revolution anhaltenden Spannungen endlich lösen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rouhanis Charmeoffensive vor der UN und iranische Drohgebärden</title>
      <link>http://localhost:1313/rouhanis-charmeoffensive-vor-der-un-und-iranische-drohgebarden/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 12:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rouhanis-charmeoffensive-vor-der-un-und-iranische-drohgebarden/</guid>
      <description>Rouhanis Charmeoffensive vor der UN und iranische Drohgebärden&#xA;Angesichts des UN-Auftritts des iranischen Präsidenten Rouhani scheint es zweckdienlich, sich die kurz zuvor auf der jährlichen Militärparade vom 22. September in Teheran präsentierten Botschaften vor Augen zuhalten. Rouhani war auf dieser Parade höchstpersönlich anwesend und hielt eine Rede. Begleitet wurde er dabei von den führenden Köpfen der iranischen Streitkräfte. Zu seiner Rechten saß der iranische Stabschef Generalmajor Hassan Firouzbadi, zu seiner Linken der Kommandeur der Revolutionsgarden General Mohammad-Ali Dschafari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Bedeutung des IAEA-Berichts über das iranische Atomprogramm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-bedeutung-des-iaea-berichts-uber-das-iranische-atomprogramm/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 12:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-bedeutung-des-iaea-berichts-uber-das-iranische-atomprogramm/</guid>
      <description>Die Bedeutung des IAEA-Berichts über das iranische Atomprogramm&#xA;Dore Gold&#xA;· Für viele Beobachter stellt sich die Frage, wieso der Iran mit seinen riesigen Öl- und Gasreserven es für nötig hält, Atomstrom zu produzieren. Und weshalb sah er sich gezwungen, eine gewaltige Infrastruktur in Natanz aufzubauen, nur um Uran anzureichern für Atomreaktoren, die er gar nicht besitzt? Und warum bemüht er sich, diese Aktivitäten zu verbergen, wenn es sich doch nur um zivile Anwendung handeln soll?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe</title>
      <link>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 10:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde/</guid>
      <description>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe&#xA;Harold Rhode&#xA;Schlüsselzeichen iranischer Kultur&#xA;Seit dem Beginn der Islamischen Revolution 1979 hat das iranische Regime jedes ihm zur Verfügung stehende Mittel angewandt, um Unfrieden in der Welt zu stiften. Die westlichen Regierungen haben Verschiedenes versucht, um dem iranischen Regime zu begegnen – sei es durch Beschwichtigung, Verhandlungen oder Sanktionen – doch die iranische Regierung konnte dadurch weder davon abgebracht werden, Terrorismus zu finanzieren, noch hat sie ihr illegales Atomprogramm gestoppt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe</title>
      <link>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 10:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-iranische-verhandlungsstil-taktiken-und-hintergrunde-2/</guid>
      <description>Der iranische Verhandlungsstil: Taktiken und Hintergründe&#xA;Harold Rhode&#xA;Schlüsselzeichen iranischer Kultur&#xA;Seit dem Beginn der Islamischen Revolution 1979 hat das iranische Regime jedes ihm zur Verfügung stehende Mittel angewandt, um Unfrieden in der Welt zu stiften. Die westlichen Regierungen haben Verschiedenes versucht, um dem iranischen Regime zu begegnen – sei es durch Beschwichtigung, Verhandlungen oder Sanktionen – doch die iranische Regierung konnte dadurch weder davon abgebracht werden, Terrorismus zu finanzieren, noch hat sie ihr illegales Atomprogramm gestoppt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wiederaufbau in Gaza – Wie der iranische Einfluss verhindert werden kann</title>
      <link>http://localhost:1313/wiederaufbau-in-gaza-wie-der-iranische-einfluss-verhindert-werden-kann/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 14:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wiederaufbau-in-gaza-wie-der-iranische-einfluss-verhindert-werden-kann/</guid>
      <description>Wiederaufbau in Gaza – Wie der iranische Einfluss verhindert werden kann&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Unmittelbar nach dem Ende der Kampfhandlungen in Gaza wird die internationale Gemeinschaft ein umfassendes Wiederaufbauprojekt erstellen, um der palästinensischen Bevölkerung eine Rückkehr in ihre Wohnungen zu ermöglichen.&#xA;· Es ist von entscheidender Bedeutung, den Iran davon abzuhalten, durch Hilfsprogramme irgendeinen Einfluss auf Gaza zu erlangen.&#xA;· In Folge des Zweiten Libanonkrieges begriffen der Iran und die Hisbollah die politische und ökonomische Bedeutung des Wiederaufbaus der schiitischen Gebiete im Südlibanon, die während des Krieges beschädigt worden waren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zusammenfassung Grußwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort-2/</guid>
      <description>Zusammenfassung Grußwort&#xA;Abgeordnete Ileana Ros-Lehtinen (R/FL)&#xA;Lehtinen erwähnte den Bombenanschlag auf das jüdische AMIA-Gemeindezentrum in Buenos Aires als klares Signal dafür, dass der Iran jüdische Gemeinden weltweit im Ziel hat.&#xA;&amp;lt;&#xA;Das Ziel von Sanktionen muss sein, den Iran einen hohen Preis für sein Verhalten zahlen zu lassen. Sanktionen sind die effektivste Waffe, doch werden sie nicht ausreichend umgesetzt, so Lehtinen. Der amerikanische Kongress sollte Bemühung unterstützen, Pensionskassen dazu zu bringen, ihre Investitionen in Unternehmen und Institutionen, welche mit dem Iran in Verbindung stehen zurückzuziehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Worte wiegen schwer</title>
      <link>http://localhost:1313/worte-wiegen-schwer/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 19:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/worte-wiegen-schwer/</guid>
      <description>Worte wiegen schwer&#xA;Botschafter Richard Holbrooke&#xA;Zusammenfassung&#xA;“Mein Thema ist, dass Worte schwer wiegen,” begann Botschafter Holbrooke seine Ansprache der Konferenz und erinnerte daran, wie 1933 sein Großvater in Hamburg entschied, Deutschland zu verlassen, nachdem er “Mein Kampf” gelesen hatte.&#xA;Im Verweis auf seine Erfahrungen in Bosnien stellte Holbrooke fest, dass, sobald sich die Vereinigten Staaten in Bosnien engagierten „wir in der Lage [waren] die gegnerischen Parteien zu einem Abkommen zu bringen, kein perfektes Abkommen, doch Krieg und Völkermord wurden gestoppt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zusammenfassung Grußwort</title>
      <link>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zusammenfassung-gruswort/</guid>
      <description>Zusammenfassung Grußwort&#xA;Abgeordnete Ileana Ros-Lehtinen (R/FL)&#xA;&amp;lt;&#xA;Lehtinen erwähnte den Bombenanschlag auf das jüdische AMIA-Gemeindezentrum in Buenos Aires als klares Signal dafür, dass der Iran jüdische Gemeinden weltweit im Ziel hat.&#xA;&amp;lt;&#xA;Das Ziel von Sanktionen muss sein, den Iran einen hohen Preis für sein Verhalten zahlen zu lassen. Sanktionen sind die effektivste Waffe, doch werden sie nicht ausreichend umgesetzt, so Lehtinen. Der amerikanische Kongress sollte Bemühung unterstützen, Pensionskassen dazu zu bringen, ihre Investitionen in Unternehmen und Institutionen, welche mit dem Iran in Verbindung stehen zurückzuziehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die despotische Versuchung – Der deutsche Gasdeal mit Teheran</title>
      <link>http://localhost:1313/die-despotische-versuchung-der-deutsche-gasdeal-mit-teheran/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 11:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-despotische-versuchung-der-deutsche-gasdeal-mit-teheran/</guid>
      <description>In der aktuellen Ausgabe des managermagazin (8/08) räsoniert Henrik Müller über die „despotische Versuchung“. Jene sei groß. Und: „Gerade deutsche Firmen sind recht sorglos bei Deals mit Despoten. Das zeigt eine internationale Umfrage der Wirtschaftsprüfungsgesellschaft PricewaterhouseCoopers (PwC): Nur 31 Prozent der deutschen Unternehmen haben sich bei Investitionen in China über die dort grassierende Wirtschaftskriminalität intensiver Gedanken gemacht – verglichen mit 48 Prozent der Unternehmen aus anderen Ländern.“&#xA;Von „Sorglosigkeit“ ist allerdings nicht viel zu spüren, wenn Vertreter deutscher Industrie- und Handelskammern offen ihrerseits Sorgen bekennen, dass „wir Deutschen uns strikter daran halten als andere Staaten.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
