<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sicherheit on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/sicherheit/</link>
    <description>Recent content in Sicherheit on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2020 13:56:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/sicherheit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dore Gold: “Wir gaben den Amerikanern etwas, woran die meisten Israelis glauben”</title>
      <link>http://localhost:1313/dore-gold-wir-gaben-den-amerikanern-etwas-woran-die-meisten-israelis-glauben/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 13:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dore-gold-wir-gaben-den-amerikanern-etwas-woran-die-meisten-israelis-glauben/</guid>
      <description>Ariel Kahana/Israel HaYom&#xA;“Lassen Sie mich zunächst Dore und seinem ganzen Team meinen Dank aussprechen für drei Jahre ausgezeichneter Zusammenarbeit und Beratung. Dore und ich haben unzählige Male über diese Themen gesprochen und ich habe viel dabei gelernt. Ich hoffe, er konnte auch etwas von mir lernen, wer weiß, mit Sicherheit war es weit jedoch weniger.” Mit diesen Worten verriet der US-Botschafter in Israel – möglicherweise nicht ganz beabsichtigt – die Identität des vielleicht wichtigsten Israelis beim Entwurf des Friedensplans der Trump-Administration – des ehemaligen Diplomaten und Beraters Dore Gold.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel und die Hisbollah – Am Rand militärischer Konfrontation?</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-und-die-hisbollah-am-rand-militarischer-konfrontation/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 14:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-und-die-hisbollah-am-rand-militarischer-konfrontation/</guid>
      <description>Israel und die Hisbollah – Am Rand militärischer Konfrontation?&#xA;Col. (ret.) Dr. Jacques Neriah&#xA;Seit 26 Jahren toleriert Israel nun schon Hassan Nasrallah, den Generalsekretär der Hisbollah – einer Terrororganisation, die 1982 im Libanon gegründet wurde. Nach wie vor gilt der Mann vielen Beobachtern in Israel als Rätsel. Nasrallah ist ein Schiitenführer, der die historisch verfolgte schiitische Gemeinde des Libanon zur Macht aufgebaut hat, die die politische und militärische Agenda des Lands der Zedern diktiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die militärische Infrastruktur der Hisbollah auf dem Golan</title>
      <link>http://localhost:1313/die-militarische-infrastruktur-der-hisbollah-auf-dem-golan/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 15:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-militarische-infrastruktur-der-hisbollah-auf-dem-golan/</guid>
      <description>Die militärische Infrastruktur der Hisbollah auf dem Golan&#xA;Brig.-Gen. a.D. Dr. Shimon Shapira&#xA;Der Kommandeur der iranischen Al-Quds-Brigaden Quasem Soleimani mit seinem Protegé Jihad Mughniyeh.&#xA;Die jüngst auf dem nördlichen Golan entdeckte militärische Infrastruktur der Hisbollah bringt die Entschlossenheit des Hisbollah-Führers Hassan Nasrallah zum Ausdruck, eine weitere Front im Krieg gegen Israel zu eröffnen – neben der an der libanesischen Grenze – und dies trotz der wirtschaftlichen Zwangslage der Organisation. Die Hisbollah betrachtet den Aufbau einer Golan-Front als strategische Notwendigkeit für den nächsten Krieg.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vereinte Operationen der Terrorgruppen – Ein neuer Machtfaktor für Gaza</title>
      <link>http://localhost:1313/vereinte-operationen-der-terrorgruppen-ein-neuer-machtfaktor-fur-gaza/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 08:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vereinte-operationen-der-terrorgruppen-ein-neuer-machtfaktor-fur-gaza/</guid>
      <description>**Vereinte Operationen der Terrorgruppen – Ein neuer Machtfaktor für Gaza&#xA;**&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Obwohl sich sowohl Israel als auch die Hamas am 14. November 2018 über eine Feuerpause verständigt haben, müssen die jüngsten militärischen Konfrontationen als die schlimmsten seit der Operation &amp;ldquo;Protective Edge&amp;rdquo; 2014 gelten. Und ganz eindeutig muss die Hamas dabei als Aggressor benannt werden.&#xA;Was passiert ist und was nun folgt&#xA;Unmittelbar nach einer missglückten israelischen Geheimdienstaktion in Gaza vom 11.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verhandlungen in Kairo könnten Kurswechsel der Palästinenserorganisationen bedeuten</title>
      <link>http://localhost:1313/verhandlungen-in-kairo-konnten-kurswechsel-der-palastinenserorganisationen-bedeuten/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verhandlungen-in-kairo-konnten-kurswechsel-der-palastinenserorganisationen-bedeuten/</guid>
      <description>Verhandlungen in Kairo könnten Kurswechsel der Palästinenserorganisationen bedeuten&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Hamas-Delegation in Kairo, angeführt vom stellvertretenden Vorsitzenden des Hamas-Politbüros, Saleh al-Aruri, ganz links. (Arab press)&#xA;Freitag der 17. August 2018 war nicht gerade ein ruhiger Tag am Grenzzaun zwischen Israel und Gaza. An diesem Tag versuchten Hamas-Aktivisten, die Grenze zu durchbrechen.&#xA;Am 18. August berichtete jedoch die wichtigste Website der Hamas, Resalah, dass in Kairo Tahdia-Gespräche stattfinden würden. Eine Tahdia ist ein Abkommen über eine befristete Waffenruhe, eine Hudna dagegen ein Abkommen über einen Waffenstillstand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas, Gaza und vorschnelle Urteile</title>
      <link>http://localhost:1313/hamas-gaza-und-vorschnelle-urteile/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 08:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hamas-gaza-und-vorschnelle-urteile/</guid>
      <description>Hamas, Gaza und vorschnelle Urteile&#xA;Botschafter Dore Gold&#xA;https://youtu.be/eLCNOq5KD0c&#xA;Die im vergangenen Monat gegen die israelischen Streitkräfte vorgebrachten Vorwürfe, sie würden an der Grenze zu Gaza &amp;ldquo;exzessive Gewalt&amp;rdquo; gegen die Palästinenser anwenden, bescherten mir ein starkes &amp;ldquo;déjà-vu&amp;rdquo;-Erlebnis.&#xA;2009 wurde Israel mit Kritik überhäuft, es hätte &amp;ldquo;unverhältnismäßige Gewalt&amp;rdquo; eingesetzt, um den Raketenbeschuss israelischer Städte durch die Hamas abzuwehren. Gipfel dieser Anschuldigungen war die Veröffentlichung des berühmten – oder vielmehr berüchtigten – Goldstone-Berichts, den der UN-Menschenrechtsrat in Auftrag gegeben hatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Anschlag auf PA-Führungspersonal in Gaza</title>
      <link>http://localhost:1313/der-anschlag-auf-pa-fuhrungspersonal-in-gaza/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-anschlag-auf-pa-fuhrungspersonal-in-gaza/</guid>
      <description>**Der Anschlag auf PA-Führungspersonal in Gaza&#xA;**&#xA;Yoni Ben Menachem&#xA;Im Gazastreifen wächst die Einsicht, dass der Anschlag auf den Konvoi des palästinensischen Premierministers Hamdallah den Versöhnungsprozess zwischen Fatah und Hamas torpedieren sollte, und nicht einfach nur einen persönlichen Angriff ihn oder General Majid Faraj darstellte.&#xA;Dem aktuellen Versöhnungsprozess wurde damit ein fataler Schlag verpasst. Ägypten, das den Prozess in Gang gesetzt hat, ist jedoch nicht willens, ihn abzubrechen. Aus politischer Perspektive brauchen ihn sowohl Hamas als Fatah nach wie vor dringlich.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neue Herzlichkeit zwischen Iran und Hamas</title>
      <link>http://localhost:1313/neue-herzlichkeit-zwischen-iran-und-hamas/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 06:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/neue-herzlichkeit-zwischen-iran-und-hamas/</guid>
      <description>**Neue Herzlichkeit zwischen Iran und Hamas&#xA;**&#xA;Michael Segall&#xA;Am 15. Juni 2007 ergriff die Hamas Macht und Kontrolle im Gazastreifen und vertrieb in Folge Fatah und Palästinensische Autonomiebehörde. Heute, inmitten von Dauerkrise, Führungswechsel in und außerhalb Gazas und schwindenden finanziellen und politischen Rückhalt, auch in der Bevölkerung, ist die Gruppe bestrebt, die Beziehung zum Iran wieder aufzuwärmen.&#xA;Die zentrale Rolle des Iran bei der &amp;ldquo;Befreiung Palästinas&amp;rdquo;&#xA;Ende August 2017 verkündete Yahya al-Sinwar, der erst im Februar zum Chef des Politbüros der Hamas in Gaza gewählt worden war, dass die seit Beginn der syrischen Bürgerkrieges angespannten Beziehungen der Gruppe zum Iran nun wieder vollständig hergestellt und &amp;ldquo;exzellent&amp;rdquo; seien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das neue  Programm der Hamas</title>
      <link>http://localhost:1313/das-neue-programm-der-hamas/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 08:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-neue-programm-der-hamas/</guid>
      <description>Das neue Programm der Hamas&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Am 1. Mai 2017 präsentierte Khaled Mashal, Führer der Hamas, das neue politische Programm der Gruppe, mit dem allerdings die Hamas-Charter nicht aufgehoben wird, sondern auf die aktuelle politische Situation zugeschnittene Strategien vorgestellt werden.(1)&#xA;Zu den wichtigsten Punkten des Dokuments gehören:&#xA;– Die Vollständige Anerkennung des Islam als einzige Autorität für Strategien und Ziele.&#xA;– Die Leugnung des Rechts des jüdischen Volkes auf Selbstbestimmung auf dem Gebiet Israels bei gleichzeitiger Behauptung, dass die Gründung Israels unrechtmäßig gewesen sei und Zionismus ein Feind der Menschheit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das neue Bündnis zwischen Hisbollah und der libanesischen Armee</title>
      <link>http://localhost:1313/das-neue-bundnis-zwischen-hisbollah-und-der-libanesischen-armee/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 06:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-neue-bundnis-zwischen-hisbollah-und-der-libanesischen-armee/</guid>
      <description>Das neue Bündnis zwischen Hisbollah und der libanesischen Armee&#xA;BrigGen a.D. Dr. Shimon Shapira&#xA;Der Hisbollah ist es gelungen, den libanesischen Staat und seine Institutionen an sich zu reißen. Die durch eine erzwungene Einigung mit der Hisbollah zu Stande gekommene Wahl Michel Aouns zum Präsidenten hat die iranische Vision verwirklicht, den Libanon zu kontrollieren, ohne dessen Kräfteverhältnis zu verändern, das seit dem &amp;ldquo;Nationalen Pakt&amp;rdquo; seit 1943 vorherrscht. Diesem historischen, wenn auch nicht verschriftlichten Abkommen zufolge muss die politische Macht unter den wesentlichen ethnischen Gruppen im Libanon aufgeteilt werden – wozu gehört, dass der Präsident maronitischer Christ, der Premier Sunnit und der Sprecher des Parlaments Schiit sein müssen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teilung Jerusalems bleibt Illusion</title>
      <link>http://localhost:1313/teilung-jerusalems-bleibt-illusion/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 16:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/teilung-jerusalems-bleibt-illusion/</guid>
      <description>Teilung Jerusalems bleibt Illusion&#xA;Nadav Sharagai&#xA;Einleitung&#xA;Diese Studie hat die Zukunft Jerusalems zum Gegenstand. Die vor sieben Jahren erschienene Erstausgabe trug den Titel: &amp;ldquo;Die Gefahr einer Teilung der Stadt&amp;rdquo;. Im Zuge einer neuen Welle extremistischer Gewalt von Seiten der Palästinenser, die sich auf Jerusalem konzentrierte, wurde die Studie 2015 umfassend erweitert und die Daten, Fakten, Analysen und Schlussfolgerungen auf den neuesten Stand gebracht. Die von manchen als &amp;ldquo;Jerusalem Intifada&amp;rdquo; bezeichnete Gewaltwelle ereignete sich vorwiegend an den Nahtstellen zwischen jüdischen und arabischen Vierteln, in gemischten Wohngebieten und auf dem Gelände des Tempelbergs, der zum wiederholten Mal zum Brennpunkt von Aufstachelung und Verleumdung wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konflikt mit den Juden für Palästinenserführung von existenzieller Natur</title>
      <link>http://localhost:1313/konflikt-mit-den-juden-fur-palastinenserfuhrung-von-existenzieller-natur/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 14:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/konflikt-mit-den-juden-fur-palastinenserfuhrung-von-existenzieller-natur/</guid>
      <description>Konflikt mit den Juden für Palästinenserführung von existenzieller Natur&#xA;Yossi Kuperwasser&#xA;Die aktuelle Terrorwelle macht erneut deutlich, dass die palästinensische Seite den Konflikt mit den Juden als einen seinem Wesen nach religiösen, nationalistischen und existenziellen versteht. Der Terror brach aus, nachdem die Palästinenser gefordert hatten, dass Juden der Zugang zum Tempelberg untersagt, Moslems aber unbeschränkt gewährt werde.&#xA;Dafür wurde eine Reihe von Gründen aufgeführt. Zunächst wurde behauptet, die Palästinenser seien die tatsächlichen Herren über den von Moslems Haram al-Sharif genannten Tempelberg, den sie als besetztes Gebiet bezeichnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die israelische Sicherheitspolitik in Syrien</title>
      <link>http://localhost:1313/die-israelische-sicherheitspolitik-in-syrien/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 16:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-israelische-sicherheitspolitik-in-syrien/</guid>
      <description>Die israelische Sicherheitspolitik in Syrien&#xA;Brig.-Gen. (Res.) Yossi Kuperwasser&#xA;Der am 26. April 2015 auf dem Golan verhinderte Angriff der Hisbollah sowie die laut arabischen Medien am 21. und 24. April gegen syrische Ziele geflogenen Luftschläge der israelischen Luftwaffe stehen in einer Reihe mit ganz ähnlichen Zwischenfällen der letzten drei Jahre. Die israelischen Angriffe richteten sich mutmaßlich gegen hochentwickelte Waffen, die für die Hisbollah im Libanon bestimmt waren. Verschiedene Ziele auf dem Golan wurden ebenfalls angegriffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die saudische Intervention in Yemen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-saudische-intervention-in-yemen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 17:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-saudische-intervention-in-yemen/</guid>
      <description>Die saudische Intervention in Yemen&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;Es fällt schwer zu glauben, dass die saudische Intervention im Jemen die amerikanischen Geheimdienste überrascht haben soll.&#xA;Eine derart entscheidende Aktion, die unter dem Code-Namen &amp;ldquo;Operation Sturm der Entschlossenheit&amp;rdquo; (Arabisch: Asifat al-Hazm) läuft, verlangte die Koordination mit neun weiteren arabischen Partnern, Kontakten nach Pakistan sowie den Einsatz der arabischen Luftwaffen von Saudi Arabien aus. Selbst der unaufmerksamste Geheimdienstmitarbeiter jener amerikanischen Behörden, für die die Überwachung der Region zu den obersten Prioritäten gehört, könnte dies nicht übersehen haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein schlechtes Iran-Abkommen führt zu Instabilität in Nahost</title>
      <link>http://localhost:1313/ein-schlechtes-iran-abkommen-fuhrt-zu-instabilitat-in-nahost/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 22:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ein-schlechtes-iran-abkommen-fuhrt-zu-instabilitat-in-nahost/</guid>
      <description>Ein schlechtes Iran-Abkommen führt zu Instabilität in Nahost&#xA;Michael Segall&#xA;Die wesentlichen Akteure im Nahen Osten beobachten genau den Fortschritt der Atomverhanldungen zwischen dem Iran und den Weltmächten, allen voran den USA. Das Ergebnis der Gespräche, v.a. aber ein schlechtes Abkommen zwischen den Vereinigten Staaten und dem Iran, das Letzteren zum Staat an der Schwelle zur Atommacht macht, dürfte einen entscheidenden Einfluss auf die dramatischen und richtungsentscheidenden Prozesse haben, die gegenwärtig den Nahen Osten durchziehen und schließlich sowohl die amerikanische wie auch die europäische Sicherheit gefährden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Gaza-Krieg 2014: Einleitung</title>
      <link>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-2014-einleitung/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-2014-einleitung/</guid>
      <description>Der Gaza-Krieg 2014: Einleitung&#xA;Bei dieser Studie handelt es sich um umfassend recherchierte und dokumentierte Darstellung des Gaza-Krieges von 2014. Zwar liegt ihr die israelische Perspektive zu Grunde, doch es gehört dezidiert nicht zu ihrer Absicht, Israels Verhalten während des Krieges von Kritik frei zu sprechen oder das Bild Israels in der Welt aufzuwerten.&#xA;Sie verfolgt hingegen ein Ziel: das der Wahrheitsfindung. Die Wahrheit ging im Lärm der Waffen unter und verloren im Zwang, Nachrichten unmittelbar vom Schlachtfeld zu liefern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Tunnelnetzwerk der Hamas: Geplanter Massenmord</title>
      <link>http://localhost:1313/das-tunnelnetzwerk-der-hamas-geplanter-massenmord/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-tunnelnetzwerk-der-hamas-geplanter-massenmord/</guid>
      <description>Das Tunnelnetzwerk der Hamas: Geplanter Massenmord&#xA;Daniel P. Rubenstein&#xA;In den vergangenen zehn Jahren hat die Hamas methodisch ein komplexes Netzwerk an Tunneln angelegt, das es ihren Kämpfern gestattet hätte, in Israel einzudringen und Terroranschläge sowie Entführungen im präzedenzlosen Ausmaß durchzuführen. Die Operation „Schutzrand“ legte dieses Netz frei und machte es zum Ziel. Auf diese Weise wurde einer der strategischen Vorteile der Hamas ausgeschaltet und die Möglichkeit eines mörderischen Überraschungsangriffes hinter der israelischen Frontlinie zunichte gemacht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Wahrheit über den Gaza-Krieg von 2014</title>
      <link>http://localhost:1313/die-wahrheit-uber-den-gaza-krieg-von-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-wahrheit-uber-den-gaza-krieg-von-2014/</guid>
      <description>Die Wahrheit über den Gaza-Krieg von 2014&#xA;Dore Gold&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 begann mit den fortgesetzten Aggressionen der Hamas, die ihre Raketenangriffe auf israelische Städte eskalierte. Im Laufe der Zeit tauchte jedoch eine dezidiert andere Version der Geschichte auf, die nicht auf dieser faktischen Wahrheit gründete, sondern auf dem palästinensischen Narrativ, das von vielen Beobachtern im Westen willentlich aufgegriffen wurde. Der Premierminister der Hamas Ismail Haniyeh zeigte sich regelrecht erfreut über diese Entwicklung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Gaza-Krieg von 2014 aus israelischer Perspektive: Ein Überblick</title>
      <link>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-von-2014-aus-israelischer-perspektive-ein-uberblick/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-gaza-krieg-von-2014-aus-israelischer-perspektive-ein-uberblick/</guid>
      <description>Raketenbeschuss durch die Hamas aus dem dicht bevölkerten Gaza-City, 15. Juli 2014. Das israelische Kraftwerk in Ashkelon ist im Hintergrund sichtbar. (AFP/Thomas Coex)&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 aus israelischer Perspektive: Ein Überblick&#xA;Hirsh Goodman&#xA;Die abgewendete Katastrophe&#xA;Der Gaza-Krieg von 2014 erwies sich als grundlegendes Ereignis in Israel, einen Moment, in dem eine potentielle Katastrophe abgewendet wurde als indirektes Resultat eines Krieges, den Israel nicht wünschte und zu beschränken suchte, nachdem die Feindseligkeiten ausgebrochen waren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Islamische Staat als heimliches Vorbild</title>
      <link>http://localhost:1313/der-islamische-staat-als-heimliches-vorbild/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 18:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-islamische-staat-als-heimliches-vorbild/</guid>
      <description>Der Islamische Staat als heimliches Vorbild&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Der von seinem selbst ernannten Kalifen Abu Bakr al-Baghdadi ausgerufene &amp;ldquo;Staat des Islamischen Kalifats&amp;rdquo; (auch bekannt als Islamischer Staat, IS, ISIS, ISIL oder Daesh) hat die Realität des Nahen Ostens fundamental verändert und droht nun, die geopolitischen Karten neu zu mischen, die existierenden Staatsgrenzen zu verwischen sowie alle islamischen Nationalstaaten zu unterwandern.&#xA;Der selbst ernannte &amp;ldquo;Kalif&amp;rdquo; Abu Bakr al-Baghdadi&#xA;Das Ziel einer Wiedererrichtung des Kalifats hatte im Ägypten der 1920ern zur Entstehung der globalen Bewegung der Muslimbrüder geführt sowie in den fünfziger Jahren zur Gründung der Hisb ut-Tahrir und anderer islamistischer Organisationen, deren Programmatik eine solche Vision beinhaltet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Status Quo und die Hintergründe der jüngsten Gewaltwelle in Jerusalem</title>
      <link>http://localhost:1313/der-status-quo-und-die-hintergrunde-der-jungsten-gewaltwelle-in-jerusalem/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 17:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-status-quo-und-die-hintergrunde-der-jungsten-gewaltwelle-in-jerusalem/</guid>
      <description>Der Status Quo und die Hintergründe der jüngsten Gewaltwelle in Jerusalem&#xA;Nadav Shragai&#xA;Die Frage des Tempelbergs und seines aktuellen Status Quo ist in den vergangenen Monaten in den Mittelpunkt des religiös-politischen Diskurses in Israel gerückt. Dieser findet weder diplomatisch noch öffentlich im luftleerem Raum statt: seit dem 2. Juli 2014 kam es zu einem rapiden Anstieg an Gewalt in Jerusalem und die Zusammenstöße zwischen gewalttätigen palästinensischen Demonstranten und der israelischen Polizei haben sich verschärft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der erste Angriff der Hisbollah seit 2006 – Hintergründe und Einschätzung</title>
      <link>http://localhost:1313/der-erste-angriff-der-hisbollah-seit-2006-hintergrunde-und-einschatzung/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-erste-angriff-der-hisbollah-seit-2006-hintergrunde-und-einschatzung/</guid>
      <description>Der erste Angriff der Hisbollah seit 2006 – Hintergründe und Einschätzung&#xA;Dr. Shimon Shapira&#xA;Zum ersten Mal seit dem Zweiten Libanonkrieg 2006 hat sich die Hisbollah zu einem Angriff auf israelische Streitkräfte in der Nähe der Shabaa-Farmen im israelisch-syrischen-libanesischen Grenzgebiet bekannt, bei dem am 7. Oktober zwei IDF-Soldaten verwundet wurden.&#xA;In der Stellungnahme der Hisbollah hieß es, dass die Aktion von einer nach dem Märtyrer Hassan Ali Haydar benannten Militäreinheit durchgeführt worden sei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die psychologische Kriegsstrategie der Hamas</title>
      <link>http://localhost:1313/die-psychologische-kriegsstrategie-der-hamas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2014 12:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-psychologische-kriegsstrategie-der-hamas/</guid>
      <description>Die psychologische Kriegsstrategie der Hamas&#xA;Irwin J. Mansdorf&#xA;Jedes Verhalten erweist sich im Wesentlichen als funktionell konsistent, d.h. dass es sich zu einem guten Teil vom projezierten Ziel bestimmen lässt. (1) Das Verhalten der Hamas zeigt sich in der Konfrontation mit Israel entsprechend stimmig, auch wenn es für all jene irrational erscheinen muss, die ihre islamistische Ideologie nicht teilen.&#xA;Obwohl sich die Hamas als islamistische Widerstandsbewegung versteht und die Zerstörung Israels offen anstrebt (2), ist ihr bewusst, dass sie nicht über die militärische Kapazität verfügt, dieses Ziel zu erreichen, das sich in ihrer Charta findet und immer wieder von ihren Führern, Predigern und Anhängern beschworen wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Doktrin der Verhältnismäßigkeit</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-doktrin-der-verhaltnismasigkeit/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 17:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-doktrin-der-verhaltnismasigkeit/</guid>
      <description>Israels Doktrin der Verhältnismäßigkeit&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;Auf die Bilder der Zerstörung, die nach den Kämpfen zwischen der israelischen Armee und der Hamas im Gaza-Viertel Shajaiya, folgte erneut das oft beschworene Mantra, Israel reagiere „unverhältnismäßig“. Während manche Kommentatoren – um mehr Feinsinnigkeit bemüht – ihren Glauben, dass Israel exzessiv vorgehe, zum Ausdruck bringen, sind anderen deutlich in ihrer Anklage, Israel verletze das Kriegsrecht, v.a. die Doktrin der Verhältnismäßigkeit. Diesen substanzlosen Vorwurf gilt es zurückzuweisen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Rolle im jüngsten Hamas-Krieg gegen Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-rolle-im-jungsten-hamas-krieg-gegen-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 11:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-rolle-im-jungsten-hamas-krieg-gegen-israel/</guid>
      <description>Die iranische Rolle im jüngsten Hamas-Krieg gegen Israel&#xA;Michael Segall&#xA;Seitdem es im Anschluss an die Operation Wolkensäule Ende 2012 weitgehend ruhig im Gazastreifen geblieben ist, hat der Iran alles daran gesetzt, das Raketenarsenal der Hamas und des Palästinensischen Islamischen Dschihads quantitativ wie qualitativ aufzustocken. Die Öffnung der Landgrenze zwischen Gaza und dem Sinai während der einjährigen Herrschaft Mohammed Mursis in Ägypten (2012-2013) machte es dem Iran relativ einfach, die Terrororganisationen in Gaza über den Sudan und Sinai und mit Hilfe des weit verzweigten Tunnelsystems mit hochentwickelten Waffen zu versorgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISIS im Irak: Werden durch den Fall von Mossul die Karten neu gemischt?</title>
      <link>http://localhost:1313/isis-im-irak-werden-durch-den-fall-von-mossul-die-karten-neu-gemischt/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 16:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/isis-im-irak-werden-durch-den-fall-von-mossul-die-karten-neu-gemischt/</guid>
      <description>ISIS im Irak: Werden durch den Fall von Mossul die Karten neu gemischt?&#xA;Jaques Neriah&#xA;Mit der Eroberung Mossuls konnte die radikalislamistische Gruppe „Islamischer Staat im Irak und in Syrien“ (ISIS) ein wesentlichen Erfolg verbuchen. 1,5 Mio. Menschen leben in der zweitgrößten Stadt des Landes. Auf diese Weise ist es ISIS gelungen, ein zusammenhängendes Herrschaftsgebiet zu schaffen, das sich von Ramadi und Falludscha nördlich von Bagdad bis zu den irakisch-kurdischen Gebieten westlich von Arbil, die Kurdengebiete Syriens und vorbei an den Städten al-Raqqa und Aleppo bis zur türkischen Grenze nahe Qamishli erstreckt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mahmoud Abbas: Israel kein jüdischer Staat</title>
      <link>http://localhost:1313/mahmoud-abbas-israel-kein-judischer-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 16:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mahmoud-abbas-israel-kein-judischer-staat/</guid>
      <description>Mahmoud Abbas: Israel kein jüdischer Staat&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Seit seiner Rückkehr aus Washington, wo er mit Präsident Barack Obama zusammentraf, hat Mahmoud Abbas nichts unversucht gelassen, eine immer härtere Haltung gegenüber Israel zu demonstrieren. Am 22. März 2014 sprach Abbas vor dem Zentralkomitee der Fatah. Dem Sprecher des Palästinenserpräsidenten zufolge unterstützte dieses dabei die „Nichtanerkennung Israels als jüdischer Staat.“ Der vollständige Redetext von Abbas wurde nicht veröffentlicht.&#xA;Auf dem Gipfel der Arabischen Liga in Kuwait vom 25.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konflikt der Erwartungen: Die iranische und die P5&#43;1-Lesart des Genfer Abkommens</title>
      <link>http://localhost:1313/konflikt-der-erwartungen-die-iranische-und-die-p51-lesart-des-genfer-abkommens/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 15:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/konflikt-der-erwartungen-die-iranische-und-die-p51-lesart-des-genfer-abkommens/</guid>
      <description>Konflikt der Erwartungen: Die iranische und die P5+1-Lesart des Genfer Abkommens&#xA;Dore Gold&#xA;Das Genfer Abkommen&#xA;Das am 24. November 2013 in Genf zwischen dem Iran und den P5+1-Staaten (USA, Russland, China, Großbritannien, Frankreich und Deutschland) unterzeichnete Abkommen hat viele Fragen darüber aufgeworfen, ob es von allen beteiligten Seiten gleichermaßen interpretiert wird. Tatsächlich hat es den Anschein, als würden sich die verschiedenen Parteien nicht auf dasselbe Schriftstück beziehen. Diese Art Verwirrung ist genuiner Teil des iranischen Modus Operandi in seinen Verhandlungen mit dem Westen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum besseren Verständnis: Israels Sicherheitsinteressen, Jerusalem und das E1-Gebiet</title>
      <link>http://localhost:1313/zum-besseren-verstandnis-israels-sicherheitsinteressen-jerusalem-und-das-e1-gebiet/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 13:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zum-besseren-verstandnis-israels-sicherheitsinteressen-jerusalem-und-das-e1-gebiet/</guid>
      <description>Zum besseren Verständnis: Israels Sicherheitsinteressen, Jerusalem und das E1-Gebiet&#xA;Nadav Shragai&#xA;Die als E1 (East-1) bekannten israelischen Bebauungspläne für das Gebiet zwischen Jerusalem und Ma’ale Adumim stehen seit zwanzig Jahren auf der Agenda und treffen als Gegenstand eines massiven Streits zwischen Israel und den Palästinensern auf eine breite internationale Opposition. Entsprechend wurden sie noch nicht umgesetzt.&#xA;Nachdem die Pläne viele Jahre auf Eis lagen setzten sich am 30. November 2012 neun Minister des israelischen Kabinetts zusammen und beschlossen, die Planungs-, Ratifizierungs- und Konstruktionsprozesse für E1 zu erneuern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abbas: Zurück zur politischen Radikalität</title>
      <link>http://localhost:1313/abbas-zuruck-zur-politischen-radikalitat/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 16:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/abbas-zuruck-zur-politischen-radikalitat/</guid>
      <description>Abbas: Zurück zur politischen Radikalität&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· In seiner Rede zum Jahrestag der Gründung der Fatah vom 4. Januar präsentierte ihr Führer Mahmoud Abbas, Vorsitzender von Palästinensischer Autonomiebehörde und PLO, eine radikale politische Doktrin. Die von Abbas vorgetragene Botschaft bringt seine politischen wie nationalen Visionen zum Ausdruck, die er dem palästinensischen Volk hinterlassen möchte.&#xA;· In seiner Rede vermeidet es Abbas, einen Kompromiss mit Israel zu erwähnen, der ein Ende des Konfliktes bedeuten könnte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels lebensnotwendige Sicherheitsbedürfnisse für einen dauerhaften Frieden</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-lebensnotwendige-sicherheitsbedurfnisse-fur-einen-dauerhaften-frieden/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 15:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-lebensnotwendige-sicherheitsbedurfnisse-fur-einen-dauerhaften-frieden/</guid>
      <description>Welche Sicherheitsbedürfnisse Israels müssen erfüllt werden, bevor ein Friedensvertrag mit den Palästinensern unterzeichnet werden kann? Wie lassen sich Stabilität und Nachhaltigkeit des Friedensprozesses zum gegenwärtigen Zeitpunkt noch gewährleisten, wenn Israel nach wie vor bedroht ist und die arabischen Regime in ihren Grundfesten erschüttert werden? Wie können dem jüdischen Staat Sicherheiten und eine Garantie seiner verteidigungsfähigen Grenzen geboten werden?&#xA;Diese grundlegenden Fragen stehen im Zentrum der politischen Debatte, wie sie sowohl in Staatskanzleien als auch in der Weltöffentlichkeit geführt wird.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Verteidigungslinie: Der Jordangraben und die steilen Osthänge der Hügelkette des Westjordanlands</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-verteidigungslinie-der-jordangraben-und-die-steilen-osthange-der-hugelkette-des-westjordanlands/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-verteidigungslinie-der-jordangraben-und-die-steilen-osthange-der-hugelkette-des-westjordanlands/</guid>
      <description>Israels Verteidigungslinie: Der Jordangraben und die steilen Osthänge der Hügelkette des Westjordanlands&#xA;** **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels geografische und topografische Verwundbarkeit gegen Angriffe aus einem zukünftigen palästinensischen Staat</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-geografische-und-topografische-verwundbarkeit-gegen-angriffe-aus-einem-zukunftigen-palastinensischen-staat/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-geografische-und-topografische-verwundbarkeit-gegen-angriffe-aus-einem-zukunftigen-palastinensischen-staat/</guid>
      <description>Israels geografische und topografische Verwundbarkeit gegen Angriffe aus einem zukünftigen palästinensischen Staat&#xA;** **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels strategische Verletzbarkeit gegen Angriffe aus dem Westjordanland</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-strategische-verletzbarkeit-gegen-angriffe-aus-dem-westjordanland/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 14:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-strategische-verletzbarkeit-gegen-angriffe-aus-dem-westjordanland/</guid>
      <description>Israels strategische Verletzbarkeit gegen Angriffe aus dem Westjordanland&#xA;****</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Kämpfe zwischen Israel und Hamas – langfristige Implikationen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-kampfe-zwischen-israel-und-hamas-langfristige-implikationen/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 20:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-kampfe-zwischen-israel-und-hamas-langfristige-implikationen/</guid>
      <description>Die Kämpfe zwischen Israel und Hamas – langfristige Implikationen&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die aktuelle Konfrontation zwischen Israel und der Hamas begann nicht mit dem Raketenhagel, sondern mit den verstärkten Terroraktivitäten entlang der Grenze zwischen Israel und dem Gazastreifen. Die Strategie der Hamas hat sich in den vergangenen zwei Jahren gewandelt – sie geht davon aus, dass der „Islamische Frühling“ das Kräfteverhältnis zwischen der arabischen Welt und Israel verschoben hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bei Angriff auf iranische Atomanlagen: Hisbollah droht mit Raketenbeschuss Israels</title>
      <link>http://localhost:1313/bei-angriff-auf-iranische-atomanlagen-hisbollah-droht-mit-raketenbeschuss-israels/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 12:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bei-angriff-auf-iranische-atomanlagen-hisbollah-droht-mit-raketenbeschuss-israels/</guid>
      <description>Bei Angriff auf iranische Atomanlagen: Hisbollah droht mit Raketenbeschuss Israels&#xA;Brigadegeneral a.D. Dr. Shimon Shapira&#xA;· Die in Israel intensiv geführte öffentliche Debatte über einen möglichen Angriff auf die iranischen Nuklearanlagen hat den Iran wie auch die Hisbollah dazu gebracht, ihre Vergeltungsdrohungen zu verschärfen. Der militärische Berater des Obersten Führers Ali Khamenei General Yahya Rahim Safavi hat am 8. September angekündigt, dass die Hisbollah im Falle eines israelischen Angriffs zurückschlagen würde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Sicherheitspolitik – Ein Update</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-sicherheitspolitik-ein-update/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 11:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-sicherheitspolitik-ein-update/</guid>
      <description>Israels Sicherheitspolitik – Ein Update&#xA;Generalmajor (Res.) Amos Gilad&#xA;· Aus sicherheitspolitischer Perspektive erfährt Israel gegenwärtig eine Phase der Ruhe: Die Welle von Selbstmordattentaten liegt hinter uns und gegen die Raketenangriffe ist eine Abschreckungspolitik in Stellung. Zur selben Zeit sieht sich unsere nationale Sicherheit aber auch präzedenzlosen Herausforderungen gegenüber – einschließlich der Möglichkeit eines nuklear bewaffneten Iran oder gar eines ganzen atomaren Nahen Ostens.&#xA;· Dass der Iran an seiner Atomwaffenfähigkeit arbeitet steht nicht mehr zur Debatte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Palästinensische Versöhnung – Übernimmt Hamas die PLO?</title>
      <link>http://localhost:1313/die-palastinensische-versohnung-ubernimmt-hamas-die-plo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 16:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-palastinensische-versohnung-ubernimmt-hamas-die-plo/</guid>
      <description>Die Palästinensische Versöhnung – Übernimmt Hamas die PLO?&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Ende Dezember 2011 wurden in Kairo die Grundlagen für einen historischen Wandel innerhalb der Palästinenserbewegung gelegt. Der Führer von PLO und Fatah und Präsident der Palästinensischen Autonomiebehörde Mahmoud Abbas ebnete den Weg für eine neue Partnerschaft mit der Hamas und dem Islamischen Dschihad für das Verwalten der Belange der Palästinenser im Westjordanland und im Gazastreifen sowie ihre Repräsentation.&#xA;Dieses Abkommen zur Versöhnung und strategischen Partnerschaft kam auf einem Treffen zwischen Abbas und Hamas-Führer Khaled Mashaal am 22.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ägyptens islamistische Parteien: Eine Gefahr für den Frieden mit Israel?</title>
      <link>http://localhost:1313/agyptens-islamistische-parteien-eine-gefahr-fur-den-frieden-mit-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 16:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/agyptens-islamistische-parteien-eine-gefahr-fur-den-frieden-mit-israel/</guid>
      <description>Ägyptens islamistische Parteien: Eine Gefahr für den Frieden mit Israel?&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Der gegenwärtig in den Medienberichten vorherrschende Optimismus darüber, dass die ägyptischen Muslimbrüder wie auch die Salafisten bereit wären, den Friedensvertrag mit Israel unangetastet zu lassen beruht auf allgemeinen Aussagen hochrangiger Vertreter beider Parteien. In jenen heißt es, dass Ägypten sich an die unterzeichneten internationalen Verträge zu halten habe.&#xA;· Bei genauerer Betrachtung der Positionen zeigen sich jedoch dezidiert andere Tendenzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Hamas am Scheideweg – Aufstieg der Muslimbrüder</title>
      <link>http://localhost:1313/die-hamas-am-scheideweg-aufstieg-der-muslimbruder/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 13:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-hamas-am-scheideweg-aufstieg-der-muslimbruder/</guid>
      <description>Die Hamas am Scheideweg – Aufstieg der Muslimbrüder&#xA;Pinhas Inbari&#xA;· Die Hamas beginnt, das sinkende Schiff des Assad-Regimes zu verlassen. Viele ihrer hochrangigen Kader haben sich bereits in Gaza niedergelassen. Gleichzeitig hat der Iran seine Hilfe eingeschränkt.&#xA;· So stellt sich nicht nur die Frage nach einem neuen Unterschlupf für den politischen Führer der Hamas Khaled Mashaal und seine Leute. Der Hamas wird auch ein politischer Preis abverlangt: sie muss den Terror reduzieren und sich von einer pro-iranischen wie pro-syrischen „Muqawama“-(Widerstands)-Bewegung in eine jener Muslimbrüderparteien verwandeln, wie sie gerade überall in der arabischen Welt dabei sind, die Kontrolle zu übernehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung</title>
      <link>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung/</guid>
      <description>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die jüngste offene Konfrontation zwischen Mahmoud al-Zahar, dem Hamas-Außenminister Gazas, und dem Chef des Hamas-Politbüros in Damaskus Khaled Mashaal verdeutlicht die sich unter der Oberfläche verschärfenden Spannungen zwischen den beiden Hamas-Führungen in Gaza und Syrien.&#xA;· Al-Zahar besteht darauf, dass der Gaza-Hamas mehr Einfluss bei der Entscheidungsfindung eingeräumt wird, während die Hamas im Ausland das Machtzentrum außerhalb Palästinas behalten möchte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht/</guid>
      <description>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht&#xA;Alan Baker&#xA;· Ein echter Frieden zwischen Völkern verlangt weit mehr als die Unterzeichnung von Abkommen. Was es braucht sind gegenseitiges Vertrauen, Respekt und einen vorherrschenden Geist des Friedens auf allen Ebenen der Gesellschaft. Zudem muss Frieden von der Führung ausgehen.&#xA;· Tragischerweise hat die extreme antiisraelische und antisemitische Indoktrination, die in allen Teilen der palästinensischen Gesellschaft anzutreffen ist, zwangsläufig zu Gewalt und Terror geführt und untergräbt so jegliche Hoffnung auf friedliche Beziehungen zwischen den beiden Völkern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung</title>
      <link>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 19:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/machtkampfe-in-der-hamas-die-wachsende-rolle-der-gaza-fuhrung-2/</guid>
      <description>Machtkämpfe in der Hamas: Die wachsende Rolle der Gaza-Führung&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die jüngste offene Konfrontation zwischen Mahmoud al-Zahar, dem Hamas-Außenminister Gazas, und dem Chef des Hamas-Politbüros in Damaskus Khaled Mashaal verdeutlicht die sich unter der Oberfläche verschärfenden Spannungen zwischen den beiden Hamas-Führungen in Gaza und Syrien.&#xA;· Al-Zahar besteht darauf, dass der Gaza-Hamas mehr Einfluss bei der Entscheidungsfindung eingeräumt wird, während die Hamas im Ausland das Machtzentrum außerhalb Palästinas behalten möchte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen</title>
      <link>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen-2/</guid>
      <description>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen&#xA;Alan Baker&#xA;· Im Mai 2010 wurde eine vorgeblich „zivile“ wie „humanitäre“ Flottille entsandt, um die israelische Seeblockade der Küste Gazas demonstrativ zu brechen. Organisiert wurde diese Flottille von der türkischen Organisation IHH, die über weitreichende Kontakte zu islamischen Terrororganisationen verfügt. Ihr Hauptziel ist und bleibt, eine Konfrontation mit Israel zu provozieren.&#xA;· Seit Mai 2010 hat die israelische Regierung ihren Ansatz zur Einschränkung des Güterverkehrs nach Gaza verändert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen für einen dauerhaften Frieden</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-fur-einen-dauerhaften-frieden/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 14:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-fur-einen-dauerhaften-frieden/</guid>
      <description>**Israels Sicherheitsbedürfnisse für wahren und dauerhaften Frieden **&#xA;Um die deutschen Untertitel zu sehen, klicken Sie auf Caption﻿ (der kleine graue﻿ Knopf &amp;ldquo;CC&amp;rdquo; am unteren Rand des Videos).&#xA;Jeder Staat hat das Recht zur Selbstverteidigung und Grenzsicherung gegen feindliche Angriffe und Terror. Israel ist ein kleines Land, umgeben von arabischen Staaten, die 650 Mal so groß sind. Einige beherbergen global agierende Terrornetzwerke. Nur 70 km trennen das Jordantal vom Mittelmeer. Was sind verteidigungsfähige Grenzen Israels?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht</title>
      <link>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 22:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bereit-zum-frieden-palastinensische-hetzpropaganda-als-verstos-gegen-das-volkerrecht-2/</guid>
      <description>Bereit zum Frieden? Palästinensische Hetzpropaganda als Verstoß gegen das Völkerrecht&#xA;Alan Baker&#xA;· Ein echter Frieden zwischen Völkern verlangt weit mehr als die Unterzeichnung von Abkommen. Was es braucht sind gegenseitiges Vertrauen, Respekt und einen vorherrschenden Geist des Friedens auf allen Ebenen der Gesellschaft. Zudem muss Frieden von der Führung ausgehen.&#xA;· Tragischerweise hat die extreme antiisraelische und antisemitische Indoktrination, die in allen Teilen der palästinensischen Gesellschaft anzutreffen ist, zwangsläufig zu Gewalt und Terror geführt und untergräbt so jegliche Hoffnung auf friedliche Beziehungen zwischen den beiden Völkern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran als Modell für die arabischen Revolutionen?</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-die-arabischen-revolutionen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 20:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-die-arabischen-revolutionen/</guid>
      <description>Iran als Modell für die arabischen Revolutionen?&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Aus iranischer Perspektive stellen die jüngsten Entwicklungen – v.a. die ägyptischen, galt doch das Land im Westen lange Zeit als Insel der Stabilität, zumal es den Friedensvertrag mit Israel initiierte – eine strategische Verbesserung dar.&#xA;· Im nahöstlichen Schauraum haben die Ereignisse alle Aufmerksamkeit auf diese Länder gezogen und damit vom iranischen Atomprogramm abgelenkt. Der Anstieg des Ölpreises auf über 100 Dollar pro Barrel hat die Wirksamkeit der Sanktionen gegen den Iran, deren Effektivität noch nicht erwiesen war, erodiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 13:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen/</guid>
      <description>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen&#xA;Gen.-Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;· Wie löst man das Dilemma eines Friedensabkommens, in dem die Golanhöhen an Syrien übergeben werden, wenn klar ist, dass Israel ohne den Golan nicht zu verteidigen ist? Als Möglichkeit, dies zu umgehen, galten gesonderte Sicherheitsvorkehrungen, die Teil eines solchen Friedensvertrages hätten sein müssen. Nur beruhte dieser Ansatz auf einer Reihe von Annahmen, die sich alle als fehlgeleitet herausgestellt haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 14:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-sicherheit-neue-bedrohungen-neue-masnahmen-2/</guid>
      <description>Israels Sicherheit: Neue Bedrohungen, neue Maßnahmen&#xA;Gen.-Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;· Wie löst man das Dilemma eines Friedensabkommens, in dem die Golanhöhen an Syrien übergeben werden, wenn klar ist, dass Israel ohne den Golan nicht zu verteidigen ist? Als Möglichkeit, dies zu umgehen, galten gesonderte Sicherheitsvorkehrungen, die Teil eines solchen Friedensvertrages hätten sein müssen. Nur beruhte dieser Ansatz auf einer Reihe von Annahmen, die sich alle als fehlgeleitet herausgestellt haben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?</title>
      <link>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten/</guid>
      <description>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?&#xA;Col. Richard Kemp&#xA;· Um eine realistische Aussicht auf Erfolg zu haben, bedarf jede aufständische Bewegung oder Terrorgruppe eines sicheren Hafens, von dem aus sie operieren kann. Israel hat in der Vergangenheit in Libanon und Gaza zu spüren bekommen, was es bedeutet, wenn man feindlichen Gruppen ein unmittelbar an die eigenen Grenzen anschließendes Territorium überlässt. Entsprechend birgt ein ähnlicher Schritt, den Palästinensern die Kontrolle des Westjordanlandes oder eines Teils Jerusalems zu überlassen, enorme Risiken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?</title>
      <link>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 14:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verwandelt-ein-abzug-der-idf-das-westjordanland-in-einen-sicheren-hafen-fur-extremisten-2/</guid>
      <description>Verwandelt ein Abzug der IDF das Westjordanland in einen sicheren Hafen für Extremisten?&#xA;Col. Richard Kemp&#xA;· Um eine realistische Aussicht auf Erfolg zu haben, bedarf jede aufständische Bewegung oder Terrorgruppe eines sicheren Hafens, von dem aus sie operieren kann. Israel hat in der Vergangenheit in Libanon und Gaza zu spüren bekommen, was es bedeutet, wenn man feindlichen Gruppen ein unmittelbar an die eigenen Grenzen anschließendes Territorium überlässt. Entsprechend birgt ein ähnlicher Schritt, den Palästinensern die Kontrolle des Westjordanlandes oder eines Teils Jerusalems zu überlassen, enorme Risiken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Bedrohung: Was Israel von den irakischen Raketenangriffen 1991 gelernt hat</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-bedrohung-was-israel-von-den-irakischen-raketenangriffen-1991-gelernt-hat/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 10:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-bedrohung-was-israel-von-den-irakischen-raketenangriffen-1991-gelernt-hat/</guid>
      <description>Die iranische Bedrohung: Was Israel von den irakischen Raketenangriffen 1991 gelernt hat&#xA;Moshe Arens&#xA;· Die Iraner konnten eine Menge aus der Zerstörung des irakischen Osirak-Reaktors durch die israelische Luftwaffe 1981 lernen. Osirak war das Kernelement des irakischen Atomprogramms: ein einziges Ziel, durch dessen Zerstörung dieses Programm wesentlich zurückgeworfen wurde. Aus diesem Grund haben die Iraner ihr Atomprogramm verteilt. Ein großer Teil davon befindet sich unter der Erde. Es gibt auch kein einziges Ziel, das vergleichbar zerstört werden könnte, um das iranische Programm zurückzuwerfen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt</title>
      <link>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2009 11:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kein-platz-fur-die-wahrheit-wie-die-goldstone-kommission-die-gefahrdung-palastinensischer-zivilisten-durch-die-hamas-herunterspielt-2/</guid>
      <description>Kein Platz für die Wahrheit: Wie die Goldstone-Kommission die Gefährdung palästinensischer Zivilisten durch die Hamas herunterspielt&#xA;Col. (Res.) Jonathan D. Halevi&#xA;Handelte es sich bei dem Vorgehen der UN-Kommission um ein einseitiges gegen Israel gerichtetes Unterfangen oder war es tatsächlich so unvoreingenommen und objektiv wie der Kommissionsvorsitzende Richard Goldstone behauptet? Die von der Kommission aufgezeichneten und auf der UN-Webseite präsentierten palästinensischen Aussagen bezeugen die von der Kommission verwendeten Methoden und stellen die Absicht, der Wahrheit zu dienen, ernsthaft in Frage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen/</guid>
      <description>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen&#xA;Gen. Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;Das Jerusalem Center for Public Affairs bedankt sich außerordentlich für die Großzügigkeit von Michael und Anita Siegel, Steven Stern, Alvin Dworman und dem anonymem Spender des Jewish Funders‘ Network, deren Unterstützung diese Studie möglich gemacht haben.&#xA;Einführung:&#xA;Für einen Großteil der Zeit seit dem Sechstagekrieg vom Juni 1967, als es die Golanhöhen von Syrien eroberte, hat Israel diese strategische Region als nördliche Verteidigungsfront betrachtet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen-2/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 15:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-auf-den-golanhohen-2/</guid>
      <description>Verteidigungsfähige Grenzen auf den Golanhöhen&#xA;Gen. Maj. (Res.) Giora Eiland&#xA;Das Jerusalem Center for Public Affairs bedankt sich außerordentlich für die Großzügigkeit von Michael und Anita Siegel, Steven Stern, Alvin Dworman und dem anonymem Spender des Jewish Funders‘ Network, deren Unterstützung diese Studie möglich gemacht haben.&#xA;Einführung:&#xA;Für einen Großteil der Zeit seit dem Sechstagekrieg vom Juni 1967, als es die Golanhöhen von Syrien eroberte, hat Israel diese strategische Region als nördliche Verteidigungsfront betrachtet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr</title>
      <link>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 10:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr/</guid>
      <description>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr&#xA;David Perl&#xA;· Deutschland sieht sich zunehmend gezwungen, sich mit dem hausgemachten islamistischen Terrorismus auseinanderzusetzen, der Bedrohung durch radikale Konvertiten zum Islam und nicht integrierte islamische Einwanderer. 2003 wurde festgestellt, dass die vom Iran gestützte Hisbollah israelische, jüdische und amerikanische Einrichtungen in Deutschland zu Terrorzielen erklärt hatte. Welches sind die maßgeblichen in Deutschland operierenden radikal-islamischen Gruppen?&#xA;· Die Islamische Dschihad-Union (IJU) – eine der wesentlichsten Bedrohungen der nationalen Sicherheit Deutschlands – ist eine sunnitische Terrororganisation mit enger Verbindung zu Al-Qaida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr</title>
      <link>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 10:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/radikale-islamische-gruppen-in-deutschland-ein-zunehmende-gefahr-2/</guid>
      <description>Radikale islamische Gruppen in Deutschland – ein zunehmende Gefahr&#xA;David Perl&#xA;· Deutschland sieht sich zunehmend gezwungen, sich mit dem hausgemachten islamistischen Terrorismus auseinanderzusetzen, der Bedrohung durch radikale Konvertiten zum Islam und nicht integrierte islamische Einwanderer. 2003 wurde festgestellt, dass die vom Iran gestützte Hisbollah israelische, jüdische und amerikanische Einrichtungen in Deutschland zu Terrorzielen erklärt hatte. Welches sind die maßgeblichen in Deutschland operierenden radikal-islamischen Gruppen?&#xA;· Die Islamische Dschihad-Union (IJU) – eine der wesentlichsten Bedrohungen der nationalen Sicherheit Deutschlands – ist eine sunnitische Terrororganisation mit enger Verbindung zu Al-Qaida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Initiative zur Anerkennung der Hamas – Eine Analyse ihrer diplomatischen Logik</title>
      <link>http://localhost:1313/die-initiative-zur-anerkennung-der-hamas-eine-analyse-ihrer-diplomatischen-logik/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2009 12:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-initiative-zur-anerkennung-der-hamas-eine-analyse-ihrer-diplomatischen-logik/</guid>
      <description>Die Initiative zur Anerkennung der Hamas – Eine Analyse ihrer diplomatischen Logik&#xA;Jonathan Dahoah-Halevi&#xA;Eine Reihe hochrangiger Diplomaten verschiedener Länder – unter ihnen der ehemalige israelische Außenminister Shlomo Ben Ami – haben am 26. Februar 2009 in der Londoner Times einen Offenen Brief platziert, dessen Hauptbotschaft war, dass Frieden nur im Dialog mit der Hamas erzielt werden könne. Die Logik der in dem Brief präsentierten Argumente verdient eine tiefere Analyse. Ich werde sie im Folgenden in einer Reihe von Punkten präsentieren, analysieren, kommentieren und kritisieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plädoyer für den Golan</title>
      <link>http://localhost:1313/pladoyer-fur-den-golan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 03:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pladoyer-fur-den-golan/</guid>
      <description>Plädoyer für den Golan&#xA;Dore Gold und Shimon Shapira&#xA;Einen echten Frieden zwischen Israel und Syrien zu erreichen ist ein lobenswertes Ziel und wäre Grundstein regionaler Sicherheit. Leider geben Richard Haass und Martin Indyk in ihrem Plädoyer für ein israelisch-syrisches Abkommen („Beyond Iraq“, Foreign Affairs Januar/Februar 2009) die vom israelischen Premierminister Benjamin Netanyahu in seiner ersten Amtszeit 1996-99 gemachten Vorschläge an Syrien falsch wieder. So behaupten sie, dass Netanjahu dem syrischen Präsidenten Hafez al-Assad „einen vollständigen israelischen Rückzug von den Golanhöhen“ angeboten habe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Am &amp;quot;Tag danach&amp;quot;: Sollte Mahmoud Abbas in einem israelischen Panzer nach Gaza zurückkehren?</title>
      <link>http://localhost:1313/am-tag-danach-sollte-mahmoud-abbas-in-einem-israelischen-panzer-nach-gaza-zuruckkehren/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 11:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/am-tag-danach-sollte-mahmoud-abbas-in-einem-israelischen-panzer-nach-gaza-zuruckkehren/</guid>
      <description>Sollte Mahmoud Abbas in einem israelischen Panzer nach Gaza zurückkehren?&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;In den Diskussionen über den „Tag danach“ wurde die Option ins Spiel gebracht, die Hamas zu ersetzen und internationale Truppen in der Philadelphi-Passage zu stationieren. Die Ineffektivität dieser Vorschläge wurde jedoch von der Realität bereits demonstriert. Wenn es um die israelische Sicherheit geht, sind die IDF nicht zu ersetzen.&#xA;Vorkehrungen für den „Tag danach“&#xA;Obwohl wir noch mitten drin in der Bodenoperation der IDF gegen die Hamas in Gaza stecken, ist die öffentliche Debatte über die wünschenswerten politischen Vorkehrungen nach dem Ende der Feindseligkeiten bereits im Gange.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die gegenwärtigen Kampfhandlungen zwischen Israel und Hamas – eine vorläufige Einschätzung</title>
      <link>http://localhost:1313/die-gegenwartigen-kampfhandlungen-zwischen-israel-und-hamas-eine-vorlaufige-einschatzung/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 16:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-gegenwartigen-kampfhandlungen-zwischen-israel-und-hamas-eine-vorlaufige-einschatzung/</guid>
      <description>Die gegenwärtigen Kampfhandlungen zwischen Israel und Hamas – eine vorläufige Einschätzung&#xA;Jonathan Dahoah-Halevi&#xA;Die Operation „Gegossenes Blei“ begann am 27. Dezember 2008 mit einem Luftangriff gegen eine Reihe von Hamas-Ziele im Gazastreifen, verursachte die Zerstörung von Kommandoposten und Regierungsbüros und fügte dem militärischen Arm der Hamas ernste Schäden zu. Dies war eine strategische Überraschung für die Hamas-Führung, welche die israelischen Maßnahmen in Ausmaß und Intensität falsch eingeschätzt hatte. Offensichtlich basierten ihre Annahmen auf den in den vergangenen Jahren gesammelten Erfahrungen, als Israel meistens davon abgesehen hatte, die Führung der Organisation anzugreifen und sich meist mit begrenzten Bodenoperationen und gezielten Tötungen gegen an Angriffen beteiligte Militante zufrieden gab.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels aktuelles strategisches Umfeld</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 11:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld/</guid>
      <description>Israels aktuelles strategisches Umfeld&#xA;Gen. Maj. (Res.) Amos Gilad&#xA;· Hamas hätte vorgeben können, eine politische Lösung zu wollen, und die ganze Welt hätte dies anerkannt. Das Nahost-Quartett stellte Hamas nur drei Bedingungen: die Anerkennung Israels, die Anerkennung der Friedensverträge und ein Abschwören vom Terror. Doch Hamas beharrte darauf, Israel nicht anzuerkennen. Ihr Traum bleibt, mit anderen islamistischen Kräften den Nahen Osten zu revolutionieren.&#xA;· Die Palästinensische Autonomiebehörde ist inzwischen erfolgreicher darin, Recht und Ordnung in ihrem Territorium im Westjordanland aufrechtzuerhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels aktuelles strategisches Umfeld</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 11:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-aktuelles-strategisches-umfeld-2/</guid>
      <description>Israels aktuelles strategisches Umfeld&#xA;Gen. Maj. (Res.) Amos Gilad&#xA;· Hamas hätte vorgeben können, eine politische Lösung zu wollen, und die ganze Welt hätte dies anerkannt. Das Nahost-Quartett stellte Hamas nur drei Bedingungen: die Anerkennung Israels, die Anerkennung der Friedensverträge und ein Abschwören vom Terror. Doch Hamas beharrte darauf, Israel nicht anzuerkennen. Ihr Traum bleibt, mit anderen islamistischen Kräften den Nahen Osten zu revolutionieren.&#xA;· Die Palästinensische Autonomiebehörde ist inzwischen erfolgreicher darin, Recht und Ordnung in ihrem Territorium im Westjordanland aufrechtzuerhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt</title>
      <link>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 12:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt-2/</guid>
      <description>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt&#xA;Gen.Lt. a.D. Moshe Ya‘alon&#xA;Ehemaliger Generalstabschef IDF&#xA;Dieser Text basiert auf einem Vortrag vom 24. Juni 2008, gehalten im Institute for Contemporary Affairs (ICA) des Jerusalem Center for Public Affairs in Jerusalem.&#xA;· Der landläufigen Meinung zufolge müsse man nur den Nahostkonflikt lösen und alle andere Problem würden sich dann von alleine klären. Doch der israelisch-palästinensische Konflikt ist nur eine von zahlreichen Sorgen, welche den Nahen Osten plagen, und keineswegs die dominierende.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden</title>
      <link>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 22:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden/</guid>
      <description>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden&#xA;Nadav Shragai&#xA;· Am 17. August billigte das israelische Kabinett die Freilassung von knapp 200 palästinensischen Sicherheitsgefangenen als Geste „guten Willens“ gegenüber Palästinenserpräsident Mahmoud Abbas. Auf dieser Liste befinden sich einige Gefangene „mit Blut an ihren Händen,“ welche, nach dieser Definition, an der Ermordung von israelischen Bürgern beteiligt waren.&#xA;· Informellen Schätzungen des israelischen Sicherheitsdienstes zufolge wenden sich ungefähr 50 Prozent der aus diversen Gründen freigelassenen Terroristen erneut dem Terrorismus zu, sei es in Ausübung, Planung oder Unterstützung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden</title>
      <link>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 22:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-freilassung-von-terroristen-wird-mit-neuen-opfern-bezahlt-werden-2/</guid>
      <description>Die Freilassung von Terroristen wird mit neuen Opfern bezahlt werden&#xA;Nadav Shragai&#xA;· Am 17. August billigte das israelische Kabinett die Freilassung von knapp 200 palästinensischen Sicherheitsgefangenen als Geste „guten Willens“ gegenüber Palästinenserpräsident Mahmoud Abbas. Auf dieser Liste befinden sich einige Gefangene „mit Blut an ihren Händen,“ welche, nach dieser Definition, an der Ermordung von israelischen Bürgern beteiligt waren.&#xA;· Informellen Schätzungen des israelischen Sicherheitsdienstes zufolge wenden sich ungefähr 50 Prozent der aus diversen Gründen freigelassenen Terroristen erneut dem Terrorismus zu, sei es in Ausübung, Planung oder Unterstützung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza</title>
      <link>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 13:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza/</guid>
      <description>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza&#xA;Oberstlt. (Res) Jonathan Dahoah Halevi&#xA;· Außer Fatah erfreuen sich andere palästinensische Terrororganisationen in Gaza unter Hamas vollständiger Bewegungsfreiheit. Zu den Ablegern von al-Qaida in Gaza gehören Jaish al-Islam (Armee des Islam), die Armee der Umma und Fatah al-Islam. Nach einer Reihe gewalttätiger Zusammenstöße haben Hamas und Jaish al-Islam ein gemeinsames Komitee eingerichtet, welches die Beziehungen zwischen den Gruppen regeln sowie Streitigkeiten lösen soll.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza</title>
      <link>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza-2/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 13:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-qaida-ableger-jaish-al-islam-findet-offiziell-sicheren-hafen-in-gaza-2/</guid>
      <description>Al-Qaida-Ableger Jaish al-Islam findet offiziell sicheren Hafen in Gaza&#xA;Oberstlt. (Res) Jonathan Dahoah Halevi&#xA;· Außer Fatah erfreuen sich andere palästinensische Terrororganisationen in Gaza unter Hamas vollständiger Bewegungsfreiheit. Zu den Ablegern von al-Qaida in Gaza gehören Jaish al-Islam (Armee des Islam), die Armee der Umma und Fatah al-Islam. Nach einer Reihe gewalttätiger Zusammenstöße haben Hamas und Jaish al-Islam ein gemeinsames Komitee eingerichtet, welches die Beziehungen zwischen den Gruppen regeln sowie Streitigkeiten lösen soll.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die globale Reichweite der Hisbollah</title>
      <link>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-der-hisbollah/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 15:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-der-hisbollah/</guid>
      <description>Die globale Reichweite der Hisbollah&#xA;Jonathan D. Halevi und Ashley Perry&#xA;Bei dem Versuch, vor einem Angriff auf seine Nuklearanlagen abzuschrecken, ist das Säbelrasseln des Iran jüngst eskaliert. Der iranische Präsident Mahmoud Ahmadinejad hat im vergangenen Monat damit gedroht, dass die iranische Armee ihren Feinden „die Hände abhacken“ würde, bevor deren Finger den Abzug berühren könnten. Während viele dies als einen Präventiv-Raketenschlag aus dem Iran interpretieren, gibt es eine sogar noch teuflischere Möglichkeit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Hisbollah wird in Deutschland unterschätzt</title>
      <link>http://localhost:1313/die-hisbollah-wird-in-deutschland-unterschatzt/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 14:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-hisbollah-wird-in-deutschland-unterschatzt/</guid>
      <description>Die Hisbollah wird in Deutschland unterschätzt&#xA;Deutschland hat gute Kontakte zur libanesischen Hisbollah. Im Gegenzug verschonen die Kämpfer Deutschland mit Anschlägen. Inzwischen kommen aber Zweifel auf, dass die vom Iran unterstützte Organisation Deutschland tatsächlich nur als Ruheraum nutzt. Neue Erkenntnisse geben Anlass zu Beunruhigung.&#xA;Als jetzt Terrorwarnungen aus vertraulichen Dossiers deutscher Sicherheitsbehörden bekannt wurden, traute manch einer seinen Augen kaum. Denn diesmal ging es nicht wie gewöhnlich um al-Qaida, sondern um die pro-iranische Hisbollah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terroristische Einzelgänger in Israel im Kontext betrachtet</title>
      <link>http://localhost:1313/terroristische-einzelganger-in-israel-im-kontext-betrachtet/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 17:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/terroristische-einzelganger-in-israel-im-kontext-betrachtet/</guid>
      <description>Am Nachmittag des 22. Juli musste Jerusalem einen weiteren Terroranschlag erleben, als ein Einwohner Ostjerusalems einen Bulldozer als Waffe gegen unschuldige Zivilisten einsetzte. Die Medien bezeichneten diesen Angriff anfänglich als Nachahmer-Tat nach dem Vorbild des Anschlags auf der Jaffa-Straße im Jerusalemer Zentrum vom 2. Juli, als ein anderer Fahrer aus Ostjerusalem mutwillig mit einem Bulldozer durch Fahrzeuge mähte, einschließlich eines öffentlichen Busses, dabei drei Leute tötete und dutzende weitere Verletzte. Die Polizei sprach in beiden Fällen von den Taten terroristischer Einzelgänger.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Kampf um regionale Vorherrschaft: Strategische Implikationen für den Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-strategische-implikationen-fur-den-nahen-osten/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-strategische-implikationen-fur-den-nahen-osten/</guid>
      <description>**&#xA;Synopsis und Strategiepunkte&#xA;Einführung&#xA;Der Iran hat sein Streben nach regionaler Vorherrschaft mittels der Mobilisierung sowohl schiitischer wie sunnitischer Terrorhandlanger beschleunigt. Dazu gehören Hisbollah im Libanon, schiitische Milizen im Irak und im Golf, die Taliban in Afghanistan, sowie Hamas, Islamischer Dschihad und die al-Aqsa-Märtyrer-Brigaden in den Palästinensergebieten. Die ausschlaggebende Rolle des Iran wurde bislang leider noch nicht überall erfasst, mitunter jedoch heruntergespielt.&#xA;Als Konsequenz daraus hat die von den Vereinigten Staaten geführte westliche Allianz Teheran nicht dazu gezwungen, einen Preis für seine aggressive Politik der letzten Jahre zu bezahlen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans strategische Verwundbarkeit: Schlussfolgerungen für eine politische Lösung des iranischen Atomprogramms</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-strategische-verwundbarkeit-schlussfolgerungen-fur-eine-politische-losung-des-iranischen-atomprogramms/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-strategische-verwundbarkeit-schlussfolgerungen-fur-eine-politische-losung-des-iranischen-atomprogramms/</guid>
      <description>Mit dem Versuch, Iran zur Regionalmacht auszubauen, sorgen die Erben Ajatollah Khomeinis für frischen Wind in der seit 1979 andauernden Islamischen Revolution. Innerhalb der arabischen Welt kann die iranische Revolution bislang nur auf einen Erfolg verweisen: Hisbollah und ihr Führer Hassan Nasrallah halten im Libanon die revolutionäre Leidenschaft am Leben. Dieser revolutionäre Stützpunkt sowie die langjährige Allianz mit Syrien sind zentraler Teil der politischen und diplomatischen Bemühungen des Iran, innerhalb der Region wie auch global eine dominantere Position einzunehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Interesse der Hamas an einer befristeten Waffenruhe (tahdiya) mit Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/das-interesse-der-hamas-an-einer-befristeten-waffenruhe-tahdiya-mit-israel-2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 18:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/das-interesse-der-hamas-an-einer-befristeten-waffenruhe-tahdiya-mit-israel-2/</guid>
      <description>**&#xA;· Die Hamas betrachtet die befristete Waffenpause als tahdiya, nicht aber als hudna. Die Bezeichnung tahdiya – „Zeit der Ruhe“ – wird von der Hamas für eine schlichte Feuerpause verwendet. Eine hudna impliziert hingegen die Anerkennung der Existenz der Gegenpartei, ohne jedoch deren Legitimität zu bestätigen.&#xA;· In einem Interview mit Al-Jazeera vom April 2008 erläuterte der Hamas-Führer Khaled Mashaal, dass für die Hamas eine *tahdiya „*eine Taktik im Konfliktmanagment“ sei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Kampf um regionale Vorherrschaft – Vorwort</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-vorwort/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 17:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-kampf-um-regionale-vorherrschaft-vorwort/</guid>
      <description>Die Veröffentlichung dieser überarbeiteten sowie neu betitelten Ausgabe der 2007 vom Jerusalem Center for Public Affairs erstmals unter dem Namen Iran, Hizbullah, Hamas and Global Jihad: A New Conflict Paradigm veröffentlichten Studie kommt in einem entscheidenden Moment. Seit der Erstausgabe kurz nach dem Zweiten Libanonkrieg haben regionale Ereignisse die These der Studie bestätigt: Nicht der israelisch-palästinensische Konflikt, sondern der iranische Einsatz terroristischer Handlanger im Kampf um regionale Vorherrschaft ist die primäre Ursache politischer Instabilität im Nahen Osten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die globale Reichweite von Irans ballistischem Raketenprogramm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-von-irans-ballistischem-raketenprogramm/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 17:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-globale-reichweite-von-irans-ballistischem-raketenprogramm/</guid>
      <description>• Iran weiß, dass er einen Krieg gegen die Vereinigten Staaten nicht gewinnen kann. Offenes Ziel der iranischen Politik ist es, den USA und ihren Alliierten mit einem Abschreckungskrieg eines solchen Ausmaßes zu drohen, dass diese Option unakzeptabel wird. Aus dieser Perspektive investiert er geschickt in die Verstärkung von Abschreckung und Multiplikatoren von Kampfkraft, anstatt veraltete Ausrüstung zu ersetzen.&#xA;• Worin investiert Iran? In Präzisionsmunition, Antischiffsraketen, nukleare Waffen, ballistische Raketen und Raumfahrtmöglichkeiten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen – Problemstellung und Empfehlung (Synopsis)</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-problemstellung-und-empfehlung-synopsis/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-problemstellung-und-empfehlung-synopsis/</guid>
      <description>&amp;lt;o:p&amp;gt; Synopsis&#xA;Das Programm der israelischen Regierung, sich aus dem Gazastreifen zurückzuziehen, war in der Annahme verankert, dass Israel für diesen Schritt seitens der palästinensischen Autonomieregierung mit keinerlei Gegenleistung rechnen könne – dennoch beschloss Israel den Rückzug aus dem Gazastreifen, um mit den Vereinigten Staaten zu Übereinkommen über die Zukunft der politischen Verhandlungen zu gelangen. Diese Übereinkommen wurden am 14. April 2004 in einem Schreiben Präsident George Bushs an den israelischen Ministerpräsidenten Ariel Sharon dargelegt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel fordert sichere Grenzen</title>
      <link>http://localhost:1313/israel-fordert-sichere-grenzen/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israel-fordert-sichere-grenzen/</guid>
      <description>Die UN Sicherheitsratsresolution 242: Kein Rückzug auf die Waffenstillstandslinien von 1949&#xA;Der Kampf Israels, „sichere Grenzen” zu erzielen, stellt einen einzigartigen Kampf in der internationalen Diplomatie dar. Dieser Kampf ist auf die juristischen und strategischen Besonderheiten zurückzuführen, die sich im Jahre 1967, nach dem Sechs-Tage-Krieg, für Israel ergeben haben, als die israelische Armee Judäa und Samaria und weitere Gebiete eroberte, nachdem Israel in einen Selbstverteidigungskrieg gezogen worden war. In den Waffenstillstandsabkommen von 1949, gegen die die Jordanier 1967 verstoßen haben, wird festgelegt, das die Waffenstillstandslinien eine militärische Trennungslinie darstellen, – eine Waffenstillstandslinie und keine permanente Grenze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Militärisch-strategische Aspekte der Topographie des Westjordanlandes im Hinblick auf die Sicherheit des Staates Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/militarisch-strategische-aspekte-der-topographie-des-westjordanlandes-im-hinblick-auf-die-sicherheit-des-staates-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/militarisch-strategische-aspekte-der-topographie-des-westjordanlandes-im-hinblick-auf-die-sicherheit-des-staates-israel/</guid>
      <description>Militärisch-strategische Aspekte der Topographie des Westjordanlandes im Hinblick auf die Sicherheit des Staates Israel&#xA;Auf Grund seiner Lage und seiner Topographie hat das Westjordanland eine besonders wichtige Rolle in der nationalen Sicherheit Israels eingenommen, seitdem die israelische Armee es 1967 eroberte. Das Westjordanland stellt mit einer Fläche von 5500 km2 ein relativ kleines Gebiet dar. Es befindet sich jedoch in unmittelbarer Nähe der Küstenebene Israels, in der 70% der israelischen Bevölkerung und 80% der Produktionsstätten des Landes angesiedelt sind.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verteidigungsfähige Grenzen und Regionale Stabilität</title>
      <link>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-und-regionale-stabilitat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verteidigungsfahige-grenzen-und-regionale-stabilitat/</guid>
      <description>Seit Israel im Sechs-Tage-Krieg von 1967 die West Bank vom jordanischen Königreich eroberte, befindet sich die internationale Gemeinschaft in einer paradoxen Situation. Einerseits wurde Israel dazu aufgerufen, seine Streitkräfte gegen einen Friedensvertrag mit seinen Nachbarn abzuziehen; andererseits besteht jedoch die Einsicht, dass eine Friedensregelung regionale Stabiltät in einem so leicht entflammbaren Nahen Osten gewährleisten muss. Diese miteinander konkurrierenden Ziele spiegeln sich in der einstimmigen Entscheidung des UN Sicherheitsrates von November 1967 in Resolution 242 wider, in der Israel aufgerufen wird, sich „von Territorien” zurückzuziehen, jedoch nicht von „allen Territorien”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 18:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen/</guid>
      <description>Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfrage stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleiner stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-5/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-5/</guid>
      <description>Dr. Dore Gold&#xA;· Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfragen stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;· Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1 400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleinere, stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asymmetrische Kriegsführung – Die israelische Perspektive</title>
      <link>http://localhost:1313/asymmetrische-kriegsfuhrung-die-israelische-perspektive/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2008 13:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/asymmetrische-kriegsfuhrung-die-israelische-perspektive/</guid>
      <description>Gen.Maj. (Res.) Yaakov Amidror&#xA;Synopsis:&#xA;Entgegen öffentlicher Meinung sind konventionelle Armeen tatsächlich in der Lage, terroristische Aufstände zu besiegen. Diese Studie analysiert sechs Basisbedingungen, unter denen das Militär den Antiterrorkampf führen und gewinnen kann. Dazu gehören die Kontrolle des Aufstandsgebietes, die Beschaffung signifikanter Geheimdienstinformationen für Anti-Terror-Operationen, sowie die Isolation der Terrorgruppen von grenzüberschreitender Verstärkung an Material und Personal. Zudem werden die Faktoren analysiert, mit denen ein Keil zwischen die lokale Bevölkerung und auf Unterstützung angewiesene aufständische Kräften getrieben werden kann, sowie die Prinzipien der Kriegsführung auf ihre Anwendbarkeit in asymmetrischen Konflikten, um zu zeigen, dass sie auch im Anti-Terrorkampf entscheidende Leitlinien darstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Muslimbruderschaft gehört auf die Terrorliste</title>
      <link>http://localhost:1313/die-muslimbruderschaft-gehort-auf-die-terrorliste/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 23:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-muslimbruderschaft-gehort-auf-die-terrorliste/</guid>
      <description>Die Muslimbruderschaft stellt eine der ernstesten Herausforderungen des Westens dar. Wir haben es dabei nicht mit einer Bewegung des gemäßigten Islam zu tun, sondern mit einem Extrem, dessen Weltbild sich von dem al-Qaidas nicht unterscheidet. Es ist daher höchste Zeit, dass diese Bewegung auf und all ihre Tochterorganisationen auf die Terrorliste gesetzt werden.&#xA;Die ideologische Doktrin der Muslimbruderschaft-Organisationen, zu denen die Hamas zählt, und al-Qaidas sind im Hinblick auf ihre islamischen Quellen und strategischen Ziele identisch.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-2/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 17:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-2/</guid>
      <description>Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfrage stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleiner stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-4/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 17:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-4/</guid>
      <description>Dr. Dore Gold&#xA;· Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfragen stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;· Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1 400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleinere, stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Golan und die syrisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-3/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2008 17:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-golan-und-die-syrisch-israelischen-verhandlungen-3/</guid>
      <description>Die israelischen Unterhändler dürften in ihren Diskussionen mit den Syrern schnell auf drei Kernfrage stoßen, welche nicht so einfach gelöst werden können: die Einigung über den Grenzverlauf, Sicherheitsvereinbarungen und die syrisch-iranische Allianz.&#xA;Unmittelbar vor dem Ausbruch des Yom-Kippur-Krieges brachte Syrien entlang der Grenze 1400 Panzer gegen Israels 177 in Stellung – ein Kräfteverhältnis von 8 zu 1 für Syrien. Sollte Syrien sein beachtliches Raketenarsenal im Kriegsfall einsetzen, um israelische Reserven aufzuhalten, so wächst die Bedeutung des Golan für Israels Verteidigung, denn in dem Fall kann Israels kleiner stehende Armee länger ohne Reserven standhalten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internationale Truppen in Gaza als regionales Sicherheitsrisiko</title>
      <link>http://localhost:1313/internationale-truppen-in-gaza-als-regionales-sicherheitsrisiko/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/internationale-truppen-in-gaza-als-regionales-sicherheitsrisiko/</guid>
      <description>Mit vollständigem Zusammenbruch der Fatah in Gaza und der Machtübernahme durch die Hamas hat der israelische Ministerpräsident Ehud Olmert ernsthaft die Entsendung internationaler Truppen erwogen – allgemein in den Gaza-Streifen und konkret in den kritischen Philadelphia-Korridor zwischen Gaza und Ägypten.&#xA;Näher betrachtet stellt die Idee, internationale Truppen zu entsenden, sich als äußerst gefährlich mit ernsthaften Konsequenzen für Israel heraus. Prof. Yehezkel Dror, Mitglied der Winograd Kommission, welche den Zweiten Libanonkrieg untersucht, stellte die “hypothetische” Frage an Außenministerin Tzipi Livi, was zukünftige Historiker sagen würden, hätten internationale Truppen Israel daran gehindert gegen Hizbollah vorzugehen und einen Präzedenzfall für eine internationale Truppen in den Palästinensergebieten geschaffen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Palästinensische Autonomiebehörde und die Heiligen Stätten des Judentums im Westjordanland: Testfall Rachels Grab</title>
      <link>http://localhost:1313/die-palastinensische-autonomiebehorde-und-die-heiligen-statten-des-judentums-im-westjordanland-testfall-rachels-grab/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-palastinensische-autonomiebehorde-und-die-heiligen-statten-des-judentums-im-westjordanland-testfall-rachels-grab/</guid>
      <description>Rachels Grab liegt am nördlichen Stadtrand von Bethlehem, ca. 460 Meter südlich der Jerusalemer Stadtgrenze. Seit mehr als 1700 Jahren gilt es als das Grabmal der Stammmutter Rachel. Das Bauwerk mit Kuppel und Olivenbaum ist ein jüdisches Symbol und erscheint auf tausenden Zeichnungen, Fotografien, Kunstwerken und den Einbänden heiliger Bücher des Judentums. Heute ist der kleine Kuppelbau eingefasst von verstärktem Beton mit Schießscharten, Schützengräben und Tarnnetzen.&#xA;Im Waffenstillstandsabkommen vom 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategische Implikationen der Grenzöffnung zwischen Gaza und Ägypten für Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/strategische-implikationen-der-grenzoffnung-zwischen-gaza-und-agypten-fur-israel/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/strategische-implikationen-der-grenzoffnung-zwischen-gaza-und-agypten-fur-israel/</guid>
      <description>* Es bestand Hoffnung, dass der Sanktionsdruck auf die Hamas in Gaza bei gleichzeitiger Mithilfe beim Aufbau einer stabilen und erfolgreichen palästinensischen Gesellschaft im Westjordanland auch im Gaza-Streifen Unterstützung für die Abbas-Führung auslösen würde. Allerdings kann Hamas nun durch den von ihr geschaffenen neuen Zugang zu ägyptischen Gütern, Waren und Dienstleistungen die kritische Situation Gazas entspannen und das Gefälle zum wohlhabenderen Westjordanland verringern.&#xA;* Damit kontrolliert zum ersten Mal in der modernen Geschichte des Nahen Osten Hamas – der palästinensische Arm der Muslimbruderschaft und ideologische Cousin Al-Qaidas – ein zusammenhängendes Gebiet samt Bevölkerung de facto als Regierung ohne wirkliche Opposition.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israels Krieg gegen die Raketen</title>
      <link>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-raketen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 02:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/israels-krieg-gegen-die-raketen/</guid>
      <description>· Die Bedrohung durch Kassam-Raketen begann 2001 und wuchs während der Fatah-Herrschaft in der Palästinensischen Autonomiebehörde beständig an. Sogar nach dem Tode Yasser Arafats im November 2004 und dem Beginn von Mahmoud Abbas‘ Regentschaft wurde der Raketenbeschuss von Gaza aus fortgesetzt. Zwar trifft es zu, dass Abbas die Palästinenser 2006 dazu aufrief, den Beschuss Israels einzustellen, doch vor Ort waren er und die Fatah-Führung entweder nicht willens oder nicht in der Lage, die wachsenden Angriffe der Hamas zu stoppen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
