<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nahost on Jerusalem Zentrum</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/nahost/</link>
    <description>Recent content in Nahost on Jerusalem Zentrum</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 07:49:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/nahost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die Erklärung der israelischen Soveränität in Teilen von Judäa und Samaria- Auswirkungen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-erklarung-der-israelischen-soveranitat-in-teilen-von-judaa-und-samaria-auswirkungen/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 07:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-erklarung-der-israelischen-soveranitat-in-teilen-von-judaa-und-samaria-auswirkungen/</guid>
      <description>Der US- Friedensplan bietet einen realistischen Vorschlag an. Dem Plan nacht stellt die falsche palästinensische Narrative das Haupthindernis zum Frieden dar. Laut dieser Narrative gibt es kein jüdisches Volk und keine Geschichte, welche die Juden mit dem Land Israel verbindet.&#xA;Die palästinensische Perspektive besagt, dass Zionisten unerträgliche Wesen und der Zionismus ein Produkt des Kolonialismus sei. Dieser Narrative nach, müssen die Palästinenser den Zionismus bekämpfen und den jüdischen Staat nicht akzeptieren, bis der jüdische Staat vollständig beseitigt ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wie überraschend kam die amerikanische Entscheidung zum Truppenabzug für die Kurden?</title>
      <link>http://localhost:1313/wie-uberraschend-kam-die-amerikanische-entscheidung-zum-truppenabzug-fur-die-kurden/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wie-uberraschend-kam-die-amerikanische-entscheidung-zum-truppenabzug-fur-die-kurden/</guid>
      <description>Wie überraschend kam die amerikanische Entscheidung zum Truppenabzug für die Kurden?&#xA;Col. (ret.) Dr. Jacques Neriah&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;US-Truppen-Munition beim Verladen in eine C-130 in Kobani, Syrien. 21. Oktober 2019 ((U.S. Army Reserve, Foto: Staff Sgt. Joshua Hammock)(1)&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Situationsbericht, 23. Oktober 2019, Islamic World News(2)&#xA;Der von US-Präsident Donald Trump angeordnete Abzug der amerikanischen Truppen aus den von Kurden gehaltenen Gebieten im Nordosten Syriens kam für die Kurden nicht überraschend. Die kurdischen Kräfte hatten seit Mitte Sommer 2019 damit gerechnet und ihre Optionen für den Fall vorbereitet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran, Türkei und die Wasserkrise des Irak</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-turkei-und-die-wasserkrise-des-irak/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-turkei-und-die-wasserkrise-des-irak/</guid>
      <description>**Iran, Türkei und die Wasserkrise des Irak&#xA;**&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;![&amp;quot;&amp;quot;](&amp;quot;&#xA;Der katastrophal niedrige Wasserstand des Tigris&#xA;Global haben die Spannungen zwischen Äthiopien und Ägypten einiges an Aufmerksamkeit bekommen, da der Bau des äthiopischen Renaissance-Damms am Blauen Nil nach Stauung des Wassers, den Nil in Ägypten um ein bis zwei Meter absenken dürfte – mit ernst zu nehmenden Konsequenzen für das ägyptische Leben am Fluss. Weit weniger Beachtung wird dagegen dem schwelenden Konflikt an den historisch nicht minder bedeutsamen Flüssen Euphrat (Arabisch: Furat) und Tigris (Arabisch: Dajla) gewidmet, von denen die Existenz der Region Irak im Altertum wie in der Gegenwart abhing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die türkische Expansionspolitik im Nahen Osten</title>
      <link>http://localhost:1313/die-turkische-expansionspolitik-im-nahen-osten/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 05:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-turkische-expansionspolitik-im-nahen-osten/</guid>
      <description>Die türkische Expansionspolitik im Nahen Osten&#xA;**&#xA;**Dr. Jacques Neriah&#xA;Während die iranischen Hegemonialbestrebungen im Nahen Osten seit geraumer Zeit im Fokus der Weltöffentlichkeit stehen, ist es der Türkei gelungen, ihre militärische Präsenz in der Region soweit zu projizieren, dass sie zur ernst zu nehmenden Sorge für die &amp;ldquo;gemäßigten&amp;rdquo; arabischen Staaten – v.a. für Ägypten und Saudi Arabien – herangewachsen ist.&#xA;Tatsächlich hat die Türkei seit ihrem Einmarsch in Nordzypern 1974 ihre bedeutende militärische Macht im Nahen Osten eher heruntergespielt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach der Vertreibung des IS aus Mossul: Iran auf dem Weg zur regionalen Vormacht</title>
      <link>http://localhost:1313/nach-der-vertreibung-des-is-aus-mossul-iran-auf-dem-weg-zur-regionalen-vormacht/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 09:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nach-der-vertreibung-des-is-aus-mossul-iran-auf-dem-weg-zur-regionalen-vormacht/</guid>
      <description>Nach der Vertreibung des IS aus Mossul: Iran auf dem Weg zur regionalen Vormacht&#xA;BrigGen a.D. Dr. Shimon Shapira&#xA;Als die irakische Armee in der vergangenen Woche Mossul aus den Händen des IS befreite, wurde sie von einer schiitischen Miliz, den PMF (Volksmobilisierungskräfte, arabisch: Al-Hashd Al-Sha’abi) unterstützt. Geführt werden die PMF von Jamal al-Ibrahim, bekannt unter seinem Kampfnamen Abu Mahdi al-Muhandis.&#xA;Der 1954 geborene Abu Mahdi – Sohn eines Irakers und einer Iranerin – erwarb seinen Ruf als terroristischer Drahtzieher 1983 für die Planung der Bombenanschläge auf die amerikanische und französische Botschaft in Kuwait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>US-Angriff auf Syrien – Droht ein Regionalkrieg?</title>
      <link>http://localhost:1313/us-angriff-auf-syrien-droht-ein-regionalkrieg/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 06:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/us-angriff-auf-syrien-droht-ein-regionalkrieg/</guid>
      <description>**US-Angriff auf Syrien – Droht ein Regionalkrieg?&#xA;** Yoni Ben Menachem&#xA;Arabische Kommentatoren fällt es schwer, eine logische Erklärung für das Verhalten des syrischen Präsidenten Bashar Assad zu finden und dessen Entschluss, chemische Waffen gegen die Rebellen der Idlib-Region einzusetzen.&#xA;Folgt man ihnen, dann war es eine massive Fehleinschätzung: Assads Truppen stehen in der Region nicht unter Druck und das Gebiet von Khan Sheikhoun ist strategisch unbedeutend. Es scheint, als habe es sich um ein unnötiges militärisches Abenteuer gehandelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Schlacht um Mossul</title>
      <link>http://localhost:1313/die-schlacht-um-mossul/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-schlacht-um-mossul/</guid>
      <description>Die Schlacht um Mossul&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;Am 17. Oktober 2016 um 1 Uhr Ortszeit begann der Beschuss von IS-Zielen in Mossul durch irakische, kurdische, amerikanische und französische Artillerieeinheiten, unterstützt von Luftschlägen der US-geführten Allianz. Nach Monaten der Vorbereitung begann so der langerwartete Angriff auf die zweitgrößte Stadt des Irak – Mossul. Im Sommer 2014 war die Stadt an IS-Einheiten gefallen. Damals genügte eine geschätzte Zahl von allerhöchstens 1,500 IS-Kämpfern, um die fünf Mal größeren irakischen Truppen (drei vollständige Divisionen zum Schutz der Stadt) aus Mossul zu vertreiben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Islamische Staat auf dem Rückzug</title>
      <link>http://localhost:1313/der-islamische-staat-auf-dem-ruckzug/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 18:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-islamische-staat-auf-dem-ruckzug/</guid>
      <description>Der Islamische Staat auf dem Rückzug&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;Vor zwei Jahren gelang es dem Islamischen Staat mittels eines Blitzkrieges ein umfangreiches Territorium von der Größe Großbritanniens zu erobern und sein selbst ernanntes Kalifat zu errichten, das Teile Syrien und des Irak in Stücke riss. Die jüngsten Verluste der radikalen Islamisten haben jedoch zu einer beträchtlichen Verringerung des IS-Gebiets in beiden Ländern geführt.&#xA;Tatsächlich hat der IS einerseits von Seiten der Koalition aus Syrien, Iran, Russland und der Hisbollah wie andererseits der gemäßigt amerikanisch-westlich-irakisch-arabischen Koalition enorme Verluste an Kämpfern und noch mehr an Territorium (ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die iranische Unterwanderung Kurdistans</title>
      <link>http://localhost:1313/die-iranische-unterwanderung-kurdistans/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 14:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-iranische-unterwanderung-kurdistans/</guid>
      <description>Die iranische Unterwanderung Kurdistans&#xA;Lazar Berman&#xA;Der iranische Einfluss im ganzen Nahen Osten weitet sich aus. Die bewaffneten Stellvertreter des Iran wie auch seine Soldaten sind in Syrien, im Irak, dem Libanon und in Jemen höchstpersönlich im Einsatz, um die Interessen des Iran durchzusetzen. Die iranischen Umtriebe in diesen Staaten sind nicht unbemerkt geblieben. Die sunnitischen Staaten mit Saudi Arabien an der Spitze verschärfen ihre diplomatischen und rhetorischen Kampagnen, um dem Iran die Stirn zu bieten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iranisch-Saudische Beziehungen vor dem Abgrund</title>
      <link>http://localhost:1313/iranisch-saudische-beziehungen-vor-dem-abgrund/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 18:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iranisch-saudische-beziehungen-vor-dem-abgrund/</guid>
      <description>Iranisch-Saudische Beziehungen vor dem Abgrund&#xA;GenLt. Michael Segall&#xA;Die Hinrichtung eines der wichtigsten Schiitenführer Saudi Arabiens Scheich Nimr Baqir al-Nimr, der die schiitische Protestwelle während des Arabischen Frühlings anführte, treibt die historischen Spannungen zwischen Teheran und Riad auf einen neuen Höhepunkt. In seinen Predigten hatte er das saudische Königshaus scharf kritisiert (&amp;ldquo;Befreit Palästina und nicht Bahrain&amp;rdquo;) und seine Unterstützung für den Iran bekundet.(1) Diese Reden wurden zur Grundlage für das 2014 ausgesprochene Todesurteil, das zusammen mit 46 anderen, auf Terrorismusanschuldigungen beruhenden (vier davon galten Schiiten) Anfang Januar vollstreckt wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wer sind die gemäßigten Rebellen in Syrien?</title>
      <link>http://localhost:1313/wer-sind-die-gemasigten-rebellen-in-syrien/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 16:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wer-sind-die-gemasigten-rebellen-in-syrien/</guid>
      <description>Wer sind die gemäßigten Rebellen in Syrien?&#xA;Jacques Neriah&#xA;USA und NATO haben Russland vorgeworfen, gemäßigte Rebellengruppen in Syrien anzugreifen, anstatt sich auf den Islamischen Staat zu konzentrieren. Die gemäßigte Opposition – umsorgt, bewaffnet und finanziert von den Vereinigten Staaten, der Türkei, Jordanien, Saudi Arabien und Katar – kämpfe angeblich gegen das Assad-Regime und sei dessen Alternative. Die New York Times berichtete, dass die Russen Bombenangriffe gegen die syrische Opposition fliegen würden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Struktur des Islamischen Staates (IS/ISIS)</title>
      <link>http://localhost:1313/die-struktur-des-islamischen-staates-is-isis/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-struktur-des-islamischen-staates-is-isis/</guid>
      <description>**Die Struktur des Islamischen Staates (IS/ISIS)**Jacques Neriah&#xA;Es wurde schon viel über ISIS – den Islamischen Staat im Irak und Syrien – geschrieben. Die meisten Kommentatoren sehen dabei in ISIS eine weitere Terrororganisation im Stile al-Qaidas, die mit Hilfe von Kohorten unorganisierter Gewalttäter einen Guerillakrieg führt. Ihre Ausrüstung im Stil der Taliban, ihre Geländewagen, die schwarzen Uniformen der Mehrzahl ihrer Kämpfer, ihre unrasierten Bärte, Turbane, Kapuzen und Stirnbänder mit arabischen Parolen tragen zur Verwirrung bei.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die syrischen Kräfteverhältnisse vor den Genfer Friedensgesprächen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-syrischen-krafteverhaltnisse-vor-den-genfer-friedensgesprachen/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 16:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-syrischen-krafteverhaltnisse-vor-den-genfer-friedensgesprachen/</guid>
      <description>Die syrischen Kräfteverhältnisse vor den Genfer Friedensgesprächen&#xA;Pinhas Inbari&#xA;* Dieser Bericht stützt sich auf Telefongespräche mit Mitgliedern der syrischen Opposition.&#xA;• Die zweiter Genfer Friedenskonferenz zu Syrien wurde anberaumt, da die Vereinigten Staaten und Russland sich darüber einig waren, dass die größte Gefahr, die vom syrischen Schlachtfeld ausgeht, Al-Qaida ist, und die Situation daher unter Kontrolle gebracht werden muss.&#xA;• Aus Perspektive der syrischen Opposition besteht die Gefahr, dass beide Mächte Assad an der Macht halten, wenn sie vor die Wahl zwischen ihm und Al-Qaida gestellt werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die syrischen Kräfteverhältnisse vor den Genfer Friedensgesprächen</title>
      <link>http://localhost:1313/die-syrischen-krafteverhaltnisse-vor-den-genfer-friedensgesprachen-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 15:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-syrischen-krafteverhaltnisse-vor-den-genfer-friedensgesprachen-2/</guid>
      <description>Die syrischen Kräfteverhältnisse vor den Genfer Friedensgesprächen&#xA;Pinhas Inbari&#xA;* Dieser Bericht stützt sich auf Telefongespräche mit Mitgliedern der syrischen Opposition.&#xA;· Die zweiter Genfer Friedenskonferenz zu Syrien wurde anberaumt, da die Vereinigten Staaten und Russland sich darüber einig waren, dass die größte Gefahr, die vom syrischen Schlachtfeld ausgeht, Al-Qaida ist, und die Situation daher unter Kontrolle gebracht werden muss.&#xA;· Aus Perspektive der syrischen Opposition besteht die Gefahr, dass beide Mächte Assad an der Macht halten, wenn sie vor die Wahl zwischen ihm und Al-Qaida gestellt werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ägypten im Sisi-Fieber – Vom General zum Präsidenten?</title>
      <link>http://localhost:1313/agypten-im-sisi-fieber-vom-general-zum-prasidenten/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 13:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/agypten-im-sisi-fieber-vom-general-zum-prasidenten/</guid>
      <description>**Ägypten im Sisi-Fieber – Vom General zum Präsidenten?**Dr. Jacques Neriah&#xA;• General Abd el-Fattah el-Sisi, maßgeblich verantwortlich für den Sturz des ägyptischen Präsidenten Mursi am 3. Juli 2013, ist gegenwärtig sowohl Oberkommandierender der Streitkräfte, erster Vize des Premierministers und Minister für Verteidigung und militärische Produktion. Im Unterschied zu seinen Vorgängern geht er entschieden gegen die dschihadistischen Kämpfer auf dem Sinai vor, um vor Ort die ägyptische Souveränität wiederherzustellen und die Macht der Hamas im Gazastreifen zu reduzieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obamas Richtungswechsel und die westliche Strategie in der Syrienfrage</title>
      <link>http://localhost:1313/obamas-richtungswechsel-und-die-westliche-strategie-in-der-syrienfrage/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 16:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/obamas-richtungswechsel-und-die-westliche-strategie-in-der-syrienfrage/</guid>
      <description>Obamas Richtungswechsel und die westliche Strategie in der SyrienfrageJonathan D. Halevi&#xA;• Das syrische Regime ist weit schwächer als den meisten Beobachtern bewusst ist. In allen Regionen gelingt es den Rebellen, das Moment für sich zu gewinnen. Die desperate Situation des Regimes zeigt sich in seiner zunehmenden Abhängigkeit von irregulären und Freiwilligenverbänden aus dem Iran, dem Irak und dem Libanon.&#xA;• Sollten die Amerikaner eingreifen, dann wäre von den islamistischen Rebellen keine Dankbarkeit zu erwarten, die es als Versuch einer imperialen Macht wahrnehmen werden, ihre Eigeninteressen in der Region und als Beistand für Israel durchzusetzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ägypten nach Mursi: Ist der politische Islam am Ende?</title>
      <link>http://localhost:1313/agypten-nach-mursi-ist-der-politische-islam-am-ende/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 17:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/agypten-nach-mursi-ist-der-politische-islam-am-ende/</guid>
      <description>**Ägypten nach Mursi: Ist der politische Islam am Ende?**Col. (ret.) Dr. Jacques Neriah&#xA;• Knapp ein Jahr nachdem einer der ihren demokratisch zum ägyptischen Präsidenten gewählt wurde, endete für die Muslimbrüder der 80-jährige Traum von der Macht in einem Fiasko.&#xA;• Die Muslimbruderschaft wurde gestürzt, da sie die Opposition falsch eingeschätzt hatte, zu sehr darauf versessen war, alle Schlüsselpositionen des Staates zu besetzen und eine mögliche Allianz zwischen liberalen Kräften und der Armee nicht vorhersehen konnte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irans Übernahmeplan für Syrien</title>
      <link>http://localhost:1313/irans-ubernahmeplan-fur-syrien/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 15:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/irans-ubernahmeplan-fur-syrien/</guid>
      <description>Irans Übernahmeplan für Syrien&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Mitte April stattete Hisbollah-Chef Hassan Nasrallah Teheran einen geheimen Besuch ab. Auf diesem traf er sich mit führenden iranischen Politikern unter Leitung des Obersten Führers Ali Khamenei und General Qasem Suleimanis, Kommandeur der Quds-Truppen der Revolutionsgarden. Suleimani hat einen Plan vorbereitet, der, nach ihm benannt, die Stationierung einer 150 000 Mann starken Streitmacht in Syrien vorsieht, von denen eine Mehrzahl aus dem Iran und dem Irak kommen wird sowie ein kleineres Kontingent von der Hisbollah und den Golf-Staaten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran und die Atomfrage im aktuellen Kontext</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-und-die-atomfrage-im-aktuellen-kontext/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 12:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-und-die-atomfrage-im-aktuellen-kontext/</guid>
      <description>Iran und die Atomfrage im aktuellen Kontext&#xA;Dore Gold&#xA;In den letzten zehn Jahren hat sich international der Verdacht durchgesetzt, dass der Iran nicht nur ein ziviles Atomprogramm betreibt, sondern versucht, Nuklearwaffen zu erwerben. Während der Atomwaffensperrvertrag den Unterzeichnerstaaten, zu denen der Iran gehört, das Recht zubilligt, Atomenergie friedlich zu nutzen, gestattet er nicht das Recht auf Anreicherung von Uran zur Produktion spaltbaren Materials, das für Kernwaffen genutzt werden könnte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Syrien „am Tag danach“</title>
      <link>http://localhost:1313/syrien-am-tag-danach/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 14:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/syrien-am-tag-danach/</guid>
      <description>Syrien „am Tag danach“&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Für Syrien schlägt bald die Stunde der Wahrheit. Das Regime Bashar Assads steht in Rückzugsgefechten und hat über weite Teile des Landes die Kontrolle verloren. Der syrische Vizepräsident Farouq al-Shara gab am 17. Dezember in einem Interview mit der libanesischen Zeitung al-Akhbar zu, dass er nicht daran glaube, dass die syrische Armee diesen Kampf noch gewinnen könne.&#xA;· Es ist eher unwahrscheinlich, dass das Assad-Regime darauf hofft, den Status Quo Ante mit Hilfe chemischer Waffen wiederherzustellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der geheime Syrien-Krieg der Hisbollah</title>
      <link>http://localhost:1313/der-geheime-syrien-krieg-der-hisbollah/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 12:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-geheime-syrien-krieg-der-hisbollah/</guid>
      <description>Der geheime Syrien-Krieg der Hisbollah&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;· Der syrische Bürgerkrieg hat den Libanon erreicht und bedroht das brüchige religiöse Gleichgewicht des kleinen Landes. Grenzgefechte sind zur Regel geworden. Die syrische Armee beschießt libanesische Dörfer, von denen sie behauptet, dass sie syrischen Rebellen Zuflucht bieten würden.&#xA;· Gegenüber dem nordlibanesischen El Hermel liegt auf syrischer Seite eine Reihe von schiitischen Dörfern, die sich Gefechte mit den mehrheitlich sunnitischen Dörfern liefern, welche in der Gegend von Qusayr um Homs die syrischen Oppositionskräfte unterstützen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinai, das neue Ägypten und der ägyptisch-israelische Friedensvertrag</title>
      <link>http://localhost:1313/sinai-das-neue-agypten-und-der-agyptisch-israelische-friedensvertrag/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 19:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sinai-das-neue-agypten-und-der-agyptisch-israelische-friedensvertrag/</guid>
      <description>Sinai, das neue Ägypten und der ägyptisch-israelische Friedensvertrag&#xA;Alan Baker&#xA;· Die Aufnahme von Friedensbeziehungen zwischen Israel und Ägypten stellte 1978-79 eine grundlegende Veränderung dar im Denken der internationalen Gemeinschaft im Allgemeinen und in dem des Nahen Ostens im Besonderen. Es bedeutete nichts Geringeres als einen revolutionären Wandel im gesamten Verständnis der politischen, militärischen, ökonomischen und sozialen Beziehungen der Region und legte damit das Fundament für den folgenden Friedensprozess zwischen Israel und seinen Nachbarn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kurdistan – Brennpunkt zwischen Türkei, Irak und syrischer Revolte</title>
      <link>http://localhost:1313/kurdistan-brennpunkt-zwischen-turkei-irak-und-syrischer-revolte/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 12:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kurdistan-brennpunkt-zwischen-turkei-irak-und-syrischer-revolte/</guid>
      <description>Kurdistan – Brennpunkt zwischen Türkei, Irak und syrischer Revolte&#xA;Dr. Jacques Neriah&#xA;Das Assad-Regime ist am Zerfallen. Berichten syrischer Rebellen zufolge hat sich eine Reihe von Städten wie Amouda und Qabani im kurdischen Nordosten Syriens Mitte Juli kampflos auf die Seite einer lokalen Gruppe – der Freien Kurdischen Armee – geschlagen. Nach langem Abwarten haben sich somit politische Gruppierungen syrischer Kurden in die Revolution eingebracht, um die kurdischen Städte des Nordostens unter ihre Kontrolle zu bringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Rolle der iranischen Sicherheitskräfte im syrischen Massaker</title>
      <link>http://localhost:1313/die-rolle-der-iranischen-sicherheitskrafte-im-syrischen-massaker/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 10:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-rolle-der-iranischen-sicherheitskrafte-im-syrischen-massaker/</guid>
      <description>Die Rolle der iranischen Sicherheitskräfte im syrischen Massaker&#xA;Michael Segall&#xA;Während sich in den vergangenen Wochen die syrische Krise verschärft hat und es in verschiedenen Teilen des Landes zu Massakern an der Zivilbevölkerung gekommen ist, sind iranische Militär-, Propaganda- und Wirtschaftshilfe ungebrochen mit dem Ziel nach Syrien geflossen, Präsident Bashar al-Assad das Überleben zu ermöglichen. Der Iran hat Assad vom Ausbruch der Protestwelle an geholfen, dieser zu trotzen, und unterstützt ihn nun darin mit Rat und Tat, diese existenzielle Krise zu überwinden, welche die strategische Allianz beider Länder auf die Probe stellt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Libanon: Partner des Iran gegen die Sanktionen?</title>
      <link>http://localhost:1313/der-libanon-partner-des-iran-gegen-die-sanktionen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 15:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-libanon-partner-des-iran-gegen-die-sanktionen/</guid>
      <description>Der Libanon: Partner des Iran gegen die Sanktionen?&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Um den Würgegriff der westlichen Sanktionen zu brechen, arbeitet der Iran intensiv daran, seine ökonomischen Beziehungen mit dem Libanon auszubauen. Der iranische Vizepräsident Mohammed Reza Rahimi stattete kürzlich dem Land einen Besuch ab, wo er der ersten Konferenz des Obersten Iranisch-Libanesischen Gemeinschaftskomitees vorsitzen durfte.&#xA;· Teheran glaubt, durch fortgesetzte Geheimgeschäfte einer seiner größten Banken – Saderat – mit über fünf libanesische Zweigstellen die ihm vom internationalen Bankentransfersystem (SWIFT) auferlegte Blockade finanzieller Transaktionen umgehen zu können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Libanon: Partner des Iran gegen die Sanktionen?</title>
      <link>http://localhost:1313/der-libanon-partner-des-iran-gegen-die-sanktionen-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 18:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-libanon-partner-des-iran-gegen-die-sanktionen-2/</guid>
      <description>Der Libanon: Partner des Iran gegen die Sanktionen?&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Um den Würgegriff der westlichen Sanktionen zu brechen, arbeitet der Iran intensiv daran, seine ökonomischen Beziehungen mit dem Libanon auszubauen. Der iranische Vizepräsident Mohammed Reza Rahimi stattete kürzlich dem Land einen Besuch ab, wo er der ersten Konferenz des Obersten Iranisch-Libanesischen Gemeinschaftskomitees vorsitzen durfte.&#xA;· Teheran glaubt, durch fortgesetzte Geheimgeschäfte einer seiner größten Banken – Saderat – mit über fünf libanesische Zweigstellen die ihm vom internationalen Bankentransfersystem (SWIFT) auferlegte Blockade finanzieller Transaktionen umgehen zu können.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Syrien: Irans Schnellstrecke im Kampf gegen Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/syrien-irans-schnellstrecke-im-kampf-gegen-israel/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 14:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/syrien-irans-schnellstrecke-im-kampf-gegen-israel/</guid>
      <description>Syrien: Irans Schnellstrecke im Kampf gegen Israel&#xA;Michael Segall&#xA;Irans Unterstützung Syriens&#xA;Seit Beginn der syrischen Protestwelle als Teil der Umwälzung im Nahen Osten – die allmählich die Region nach islamistischem Bild formt – ist die strategische Allianz zwischen dem Iran (und der Hisbollah) und dem Regime Bashar Assads einer deutlichen Belastungsprobe ausgesetzt. Sowohl die internationale Gemeinschaft als auch das regionale arabische System (einschließlich der Türkei) bemühen sich um einen Wechsel, zu dem eine Absetzung Assads sowie die Förderung des demokratischen politischen Prozesses in Syrien gehören, während der Iran (und die Hisbollah) mit ihrer Unterstützung Syriens allein da stehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Arabische Frühling als Chance und Herausforderung für den Iran</title>
      <link>http://localhost:1313/der-arabische-fruhling-als-chance-und-herausforderung-fur-den-iran/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 14:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-arabische-fruhling-als-chance-und-herausforderung-fur-den-iran/</guid>
      <description>Der Arabische Frühling als Chance und Herausforderung für den Iran&#xA;Michael Segall&#xA;Die Umwälzungen im Nahen Osten bieten dem Iran die Möglichkeit, die politisch-religiöse Landschaft der Region von Grund auf zu verändern. Gleichzeitig stellen diese Unruhen – v.a. in Syrien – aber auch ein strategisches Risiko dar. Schon jetzt sind z.B. die iranischen Beziehungen zur Türkei nach einer kurzen Hochphase nachhaltig belastet.&#xA;Seine Führung – sowohl der Präsident wie auch die religiöse und ein Großteil der militärischen Elite – behauptet, dass die Protestbewegungen der arabischen Welt sich von der iranischen Islamischen Revolution von 1979 inspirieren ließen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen</title>
      <link>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zum-umgang-mit-zukunftigen-gaza-flottillen/</guid>
      <description>Zum Umgang mit zukünftigen Gaza-Flottillen&#xA;Alan Baker&#xA;· Im Mai 2010 wurde eine vorgeblich „zivile“ wie „humanitäre“ Flottille entsandt, um die israelische Seeblockade der Küste Gazas demonstrativ zu brechen. Organisiert wurde diese Flottille von der türkischen Organisation IHH, die über weitreichende Kontakte zu islamischen Terrororganisationen verfügt. Ihr Hauptziel ist und bleibt, eine Konfrontation mit Israel zu provozieren.&#xA;· Seit Mai 2010 hat die israelische Regierung ihren Ansatz zur Einschränkung des Güterverkehrs nach Gaza verändert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens</title>
      <link>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens/</guid>
      <description>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Die globale Muslimbruderschaft veröffentlichte am 2. Mai 2011 eine offizielle Stellungnahme zur Tötung des al-Qaida-Führers Osama Bin Laden durch die Vereinigten Staaten. Das Schreiben gab sich Mühe, eine Identifikation der Bewegung mit Bin Laden und seiner Strategie (im Unterschied zur Taktik) der Konfrontation zu verwischen, die er gegen den Westen, die demokratische Welt, das Christentum und Ungläubige propagierte.[1]</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran als Modell für den arabischen Frühling?</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-den-arabischen-fruhling/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-als-modell-fur-den-arabischen-fruhling/</guid>
      <description>Iran als Modell für den arabischen Frühling?&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Aus iranischer Perspektive stellen die jüngsten Entwicklungen – v.a. die ägyptischen, galt doch das Land im Westen lange Zeit als Insel der Stabilität, zumal es den Friedensvertrag mit Israel initiierte – eine strategische Verbesserung dar.&#xA;· Im nahöstlichen Schauraum haben die Ereignisse alle Aufmerksamkeit auf diese Länder gezogen und damit vom iranischen Atomprogramm abgelenkt. Der Anstieg des Ölpreises auf über 100 Dollar pro Barrel hat die Wirksamkeit der Sanktionen gegen den Iran, deren Effektivität noch nicht erwiesen war, erodiert.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm/</guid>
      <description>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die Muslimbruderschaft hat eine aktivere Rolle in den Protesten gegen das ägyptische Regime eingenommen, während sie gleichzeitig ihre eigene unabhängige politische Agenda verfolgt. Der Zweite im Kommando der Muslimbrüder Rashad al-Bayumi gab dem japanischen Fernsehen ein Interview, in dem er sagte, dass seine Organisation einer Übergangsregierung beitreten würde, um den Friedensvertrag zwischen Ägypten und Israel zu kündigen. Jener „beleidige die arabische Würde und zerstöre die Interessen Ägyptens und der anderen arabischen Staaten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Krise des Assad-Regimes bedroht die Hisbollah</title>
      <link>http://localhost:1313/die-krise-des-assad-regimes-bedroht-die-hisbollah/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 12:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-krise-des-assad-regimes-bedroht-die-hisbollah/</guid>
      <description>Die Krise des Assad-Regimes bedroht die Hisbollah&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Fünf Jahre nach dem Zweiten Libanonkrieg, dessen Ausgang von ihrem Führer Hassan Nasrallah zum „göttlichen Sieg“ erklärt wurde, sieht sich die Hisbollah an einem Tiefpunkt angelangt. Grund sind die Unsicherheit über das Überleben des Assad-Regimes in Syrien wie auch die Forderung des Sondertribunals für den Libanon, die vier zur Hisbollah gehörenden, mutmaßlichen Mörder des ehemaligen libanesischen Premiers Rafiq Hariri auszuliefern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens</title>
      <link>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 12:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-zorn-der-muslimbruder-uber-die-totung-bin-ladens-2/</guid>
      <description>Der Zorn der Muslimbrüder über die Tötung Bin Ladens&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;Es existiert eine enge ideologische Nähe zwischen der Muslimbruderschaft und al-Qaida. Beide Organisationen streben ein ähnliches Ziel an: die Errichtung eines islamischen Kalifats und die Islamisierung der Welt durch den Dschihad. Aus diesem Grund kommt es wenig überraschend, dass die Muslimbruderschaft und ihre Verbündeten in Jordanien und den Palästinensergebieten den „Meuchelmord“ an Bin Laden entschieden verurteilt haben. Diese Haltung zeugt einmal mehr davon, dass die Wunschvorstellung diverser Leute im Westen, es handele sich bei den Muslimbrüdern um eine pragmatische Bewegung, falsch ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran kippt Machtgefüge im Libanon</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 12:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon/</guid>
      <description>Iran kippt Machtgefüge im Libanon&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Bei der gegenwärtigen Krise im Libanon ist auffällig, dass in Abwesenheit westlicher Initiativen die Schlichtungsversuche der Länder in der Region dem Iran und Syrien ermöglichen, weiter ungestört mitzumischen.&#xA;· Der Iran erklärt inzwischen ganz öffentlich, dass seine vordersten Verteidigungslinien durch den „Libanon und Palästina“ verlaufen. Damit wird de facto die libanesisch-israelische Grenze zur Grenze Israels mit dem Iran.&#xA;· Die Hisbollah ist für den Iran ein erfolgreiches Modell für den Export seiner Revolution, an dem sich andere Organisationen wie die Hamas, der Islamische Dschihad und andere palästinensische Terrororganisationen ebenso ein Beispiel nehmen wie die schiitischen Extremistengruppen im Irak, die von der Hisbollah trainiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown zur nächsten Libanonkrise:Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkriseiran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 12:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkriseiran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</guid>
      <description>Countdown zur nächsten Libanonkrise:&#xA;**Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama **&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Am 12. Januar 2011 verursachte die proiranische Hisbollah-Miliz den Kollaps der libanesischen Regierung, just zu dem Zeitpunkt, als sich der libanesische Premier Saad Hariri zu einem Besuch im Weißen Haus bei US-Präsident Obama befand. Die zehn der Hisbollah nahe stehenden Minister machten ihre Entscheidung auf einer Pressekonferenz öffentlich, die während des Obama-Hariri-Treffens live im libanesischen Fernsehen ausgestrahlt wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm</title>
      <link>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm-2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 12:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-agyptischen-muslimbruder-und-ihr-programm-2/</guid>
      <description>Die ägyptischen Muslimbrüder und ihr Programm&#xA;Jonathan D. Halevi&#xA;· Die Muslimbruderschaft hat eine aktivere Rolle in den Protesten gegen das ägyptische Regime eingenommen, während sie gleichzeitig ihre eigene unabhängige politische Agenda verfolgt. Der Zweite im Kommando der Muslimbrüder Rashad al-Bayumi gab dem japanischen Fernsehen ein Interview, in dem er sagte, dass seine Organisation einer Übergangsregierung beitreten würde, um den Friedensvertrag zwischen Ägypten und Israel zu kündigen. Jener „beleidige die arabische Würde und zerstöre die Interessen Ägyptens und der anderen arabischen Staaten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iran kippt Machtgefüge im Libanon</title>
      <link>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 11:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iran-kippt-machtgefuge-im-libanon-2/</guid>
      <description>Iran kippt Machtgefüge im Libanon&#xA;Oberstlt. a.D Michael Segall&#xA;· Bei der gegenwärtigen Krise im Libanon ist auffällig, dass in Abwesenheit westlicher Initiativen die Schlichtungsversuche der Länder in der Region dem Iran und Syrien ermöglichen, weiter ungestört mitzumischen.&#xA;· Der Iran erklärt inzwischen ganz öffentlich, dass seine vordersten Verteidigungslinien durch den „Libanon und Palästina“ verlaufen. Damit wird de facto die libanesisch-israelische Grenze zur Grenze Israels mit dem Iran.&#xA;· Die Hisbollah ist für den Iran ein erfolgreiches Modell für den Export seiner Revolution, an dem sich andere Organisationen wie die Hamas, der Islamische Dschihad und andere palästinensische Terrororganisationen ebenso ein Beispiel nehmen wie die schiitischen Extremistengruppen im Irak, die von der Hisbollah trainiert werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Countdown zur nächsten Libanonkrise: Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama</title>
      <link>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkrise-iran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 12:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/countdown-zur-nachsten-libanonkrise-iran-schickt-uber-beirut-botschaft-an-obama/</guid>
      <description>Countdown zur nächsten Libanonkrise:&#xA;**Iran schickt über Beirut Botschaft an Obama **&#xA;Shimon Shapira&#xA;· Am 12. Januar 2011 verursachte die proiranische Hisbollah-Miliz den Kollaps der libanesischen Regierung, just zu dem Zeitpunkt, als sich der libanesische Premier Saad Hariri zu einem Besuch im Weißen Haus bei US-Präsident Obama befand. Die zehn der Hisbollah nahe stehenden Minister machten ihre Entscheidung auf einer Pressekonferenz öffentlich, die während des Obama-Hariri-Treffens live im libanesischen Fernsehen ausgestrahlt wurde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Konstruktive Klarheit in den palästinensisch-israelischen Verhandlungen</title>
      <link>http://localhost:1313/konstruktive-klarheit-in-den-palastinensisch-israelischen-verhandlungen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 10:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/konstruktive-klarheit-in-den-palastinensisch-israelischen-verhandlungen/</guid>
      <description>Konstruktive Klarheit in den palästinensisch-israelischen Verhandlungen&#xA;Beni Begin&#xA;· PLO-Programm, das im August 2009 vom Kongress der Fatah bestätigt wurde, sieht vor, dass der Kampf solange weitergehen wird, bis das „zionistische Gebilde“ ausgemerzt und Palästina befreit wurde. In logischer Konsequenz weigert sich die Fatah, Israel als einen jüdischen Nationalstaat zu akzeptieren.&#xA;· Dies erklärt auch, wie Mahmoud Abbas im Mai 2009 der Washington Post auf die Frage, wieso er das weitreichende Angebot des damaligen israelischen Premiers Ehud Olmert ausgeschlagen habe, antwortete, dass „die Gräben tief“ gewesen wären.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steht Israel ein Krieg mit Syrien und der Hisbollah kurz bevor?</title>
      <link>http://localhost:1313/steht-israel-ein-krieg-mit-syrien-und-der-hisbollah-kurz-bevor/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 18:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/steht-israel-ein-krieg-mit-syrien-und-der-hisbollah-kurz-bevor/</guid>
      <description>Steht Israel ein Krieg mit Syrien und der Hisbollah kurz bevor?&#xA;David Schenker&#xA;· Die Sorge über einen Konflikt Israels mit der Hisbollah ist nichts neues, doch wenn man die jüngsten Äußerungen Syriens ernst nimmt, dann könnte es bei Verschlechterung der Situation zu Kämpfen von regionalem Ausmaß wie zuletzt 1973 kommen.&#xA;· Am 26. Februar empfing der syrische Präsident Bashar Assad den iranischen Präsidenten Mahmoud Ahmadinedschad und den Hisbollah-Führer Hassan Nasrallah in Damaskus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salam Fayyads Zweijahresplan zur Palästinensischen Staatlichkeit</title>
      <link>http://localhost:1313/salam-fayyads-zweijahresplan-zur-palastinensischen-staatlichkeit/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 01:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/salam-fayyads-zweijahresplan-zur-palastinensischen-staatlichkeit/</guid>
      <description>Salam Fayyads Zweijahresplan zur Palästinensischen Staatlichkeit&#xA;Dan Diker und Pinhas Inbari&#xA;· Im August 2009 kündigte der palästinensische Premierminister Salam Fayyad einen unilateralen Plan zur Schaffung eines Palästinenserstaates im Westjordanland und Ostjerusalem nach einem zweijährigen Staatsbildungsprozess an. Fayyads Plan ist der erste ernsthafte Entwurf zur Schaffung eines Palästinenserstaates seit der Gründung der PLO 1964. Er löst die traditionelle PLO-Position des bewaffneten Kampfes zur „Befreiung Palästinas“ ab.&#xA;· Der Plan Fayyads vertritt eine kühne Anti-Fatah-Position und wird als eine direkte Herausforderung der Fatah und ihres Führers Mahmoud Abbas gesehen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nach den Wahlen im Libanon: Syrien und die Hisbollah</title>
      <link>http://localhost:1313/nach-den-wahlen-im-libanon-syrien-und-die-hisbollah/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 12:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nach-den-wahlen-im-libanon-syrien-und-die-hisbollah/</guid>
      <description>Nach den Wahlen im Libanon: Syrien und die Hisbollah&#xA;David Schenker&#xA;· Die Hisbollah konnte sich einer beneidenswerten Reihe politischer und militärischer „Erfolge“ erfreuen, unter ihnen der „göttliche Sieg“ über Israel von 2006, der „glorreiche Tag“ vom Mai 2008, als sie Beirut besetzte, und die diplomatische Anerkennung durch Großbritannien im April 2009.&#xA;· In jüngster Zeit wurde der libanesischen Schiitenmiliz jedoch eine Serie von Rückschlägen zuteil, so die Niederlage in den libanesischen Wahlen, die Verhaftung einer ägyptischen Hisbollah-Zelle, Berichte über die Verwicklung der Gruppe in der Ermordung des ehemaligen libanesischen Premiers Rafiq Hariri 2009, die Ergreifung einer Hisbollah-Zelle, die einen Bombenanschlag gegen die israelische Botschaft in Aserbaidschan plante, sowie die Proteste nach den Wahlen im Iran, durch welche die Legitimität der wichtigsten Schutzmacht der Hisbollah irreparable Schäden nahm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wird die Fatah dem bewaffneten Kampf abschwören?</title>
      <link>http://localhost:1313/wird-die-fatah-dem-bewaffneten-kampf-abschworen/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2009 21:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wird-die-fatah-dem-bewaffneten-kampf-abschworen/</guid>
      <description>Wird die Fatah dem bewaffneten Kampf abschwören?&#xA;Pinhas Inbari&#xA;Der sechste Kongress der Fatah, der nach zwanzig Jahren erstmalig wieder zusammentritt, dürfte v.a. nach zwei Gesichtspunkten beurteilt werden: seinen Beschlüssen und die Zusammensetzung der neuen Fatah-Führung. An dieser Stelle sollen die zu erwartenden Entscheidungen untersucht werden, während eine Einschätzung der neuen Führung zukünftigen Analysen vorbehalten bleibt.&#xA;Das internationale Interesse an dem Fatah-Kongress ist hoch, da ein Großteil der internationalen Gemeinschaft das Palästinenserproblem als Schlüssel für die ganze Breite der nahöstlichen Konflikte betrachtet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?</title>
      <link>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 20:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder/</guid>
      <description>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?&#xA;Zvi Mazel&#xA;· Seit der zweiten Hälfte des 20. Jahrhunderts gibt es eine deutliche Präsenz der Muslimbrüder (auch bekannt als Muslimbruderschaft) in Katar. Die erste Welle kam 1954 aus Ägypten, nachdem Nasser die Organisation zerschlagen hatte. Die zweite Welle kam aus Syrien, nachdem Hafez al-Assad 1982 ihre Hochburg in Hama bombardiert hatte. Die letzte Gruppe kam schließlich nach dem 11. September aus Saudi Arabien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?</title>
      <link>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 20:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/al-dschasira-und-katar-das-geheime-reich-der-muslimbruder-2/</guid>
      <description>Al-Dschasira und Katar: Das geheime Reich der Muslimbrüder?&#xA;Zvi Mazel&#xA;· Seit der zweiten Hälfte des 20. Jahrhunderts gibt es eine deutliche Präsenz der Muslimbrüder (auch bekannt als Muslimbruderschaft) in Katar. Die erste Welle kam 1954 aus Ägypten, nachdem Nasser die Organisation zerschlagen hatte. Die zweite Welle kam aus Syrien, nachdem Hafez al-Assad 1982 ihre Hochburg in Hama bombardiert hatte. Die letzte Gruppe kam schließlich nach dem 11. September aus Saudi Arabien.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verfügt Ägypten über ein geheimes Atomprogramm?</title>
      <link>http://localhost:1313/verfugt-agypten-uber-ein-geheimes-atomprogramm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 15:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/verfugt-agypten-uber-ein-geheimes-atomprogramm/</guid>
      <description>Verfügt Ägypten über ein geheimes Atomprogramm?&#xA;Zvi Mazel&#xA;Die internationale Debatte über das iranische Atomprogramm und den Beginn eines regionalen Wettlaufs in der Atomenergiefrage im Nahen Osten hat sich jüngst verschärft, als die Nachricht durchsickerte, dass Ägypten vermutlich über ein geheimes Atomprogramm verfügt. Amerikanischen Berichten zufolge, die sich auf Quellen innerhalb der Atomenergiekontrollbehörde (IAEA) berufen, wurden Uranpartikel jenseits des für zivile Zwecke angereicherten Maßes in Ägypten entdeckt. Der Sprecher des ägyptischen Außenministeriums wies diese Anschuldigungen vehement zurück und erklärte, sie würden sich auf die Ergebnisse eines alten IAEA-Berichts von 2007 beziehen, für die Ägypten der IAEA bereits akzeptable Erklärungen geliefert habe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Umsturzversuche der Hisbollah im Libanon</title>
      <link>http://localhost:1313/die-umsturzversuche-der-hisbollah-im-libanon/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 17:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-umsturzversuche-der-hisbollah-im-libanon/</guid>
      <description>Die Umsturzversuche der Hisbollah im Libanon&#xA;Shimon Shapira und Yair Minzili&#xA;· Die Bekanntmachung des Umsturzplans der Hisbollah in Ägypten und die Bloßstellung einer schiitischen Gruppe unter Führung eines Hisbollah-Aktivisten, die Anschläge gegen ägyptische Ziele beabsichtigte, hat die Aufmerksamkeit von der fundamentalen Herausforderung abgelenkt, die die Hisbollah für die Grundlagen des libanesischen Staates darstellt.&#xA;· Am 3. April veröffentlichte die Hisbollah im Vorfeld der am 7. Juni 2009 stattfindenden libanesischen Parlamentswahlen ihr politisches Programm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kann die Palästinensische Autonomiebehörde Gaza zurückerobern? Hindernisse und Möglichkeiten</title>
      <link>http://localhost:1313/kann-die-palastinensische-autonomiebehorde-gaza-zuruckerobern-hindernisse-und-moglichkeiten/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 13:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kann-die-palastinensische-autonomiebehorde-gaza-zuruckerobern-hindernisse-und-moglichkeiten/</guid>
      <description>Kann die Palästinensische Autonomiebehörde Gaza zurückerobern? Hindernisse und Möglichkeiten&#xA;Dan Diker und Khaled Abu Toameh&#xA;· Die jüngste israelische Militäroperation in Gaza hat die Frage nach einer möglichen Rückkehr der Fatah nach Gaza aufgeworfen. Ein früherer Versuch, ein mit amerikanischen Geldern und Waffen ausgestattetes Sicherheitsregime zu errichten, war jedoch vollständig gescheitert. Tatsächlich hat die Palästinensische Autonomiebehörde anderen palästinensischen Terrorgruppen einen sicheren Hafen geboten. Ihr Innenministerium bezahlt monatliche Gehälter an den Palästinensischen Islamischen Dschihad und die Terroristen der Al-Aqsa-Brigaden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Quadratur des Kreises – Das diplomatische Scheitern der Zweistaatenlösung</title>
      <link>http://localhost:1313/die-quadratur-des-kreises-das-diplomatische-scheitern-der-zweistaatenlosung/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 11:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-quadratur-des-kreises-das-diplomatische-scheitern-der-zweistaatenlosung/</guid>
      <description>Die Quadratur des Kreises – Das diplomatische Scheitern der Zweistaatenlösung&#xA;Dr. Dore Gold&#xA;Innerhalb amerikanischer und europäischer Politikerkreise ist es eine geradezu axiomatische Lehrmeinung geworden, dass Israel und die Palästinenser am Ende der Amtszeit Clintons kurz davor standen, ein endgültiges Friedensabkommen im Rahmen einer Zweistaatenlösung zu beschließen, dass dieses jedoch aufgrund der politischen Umstände in den Vereinigten Staaten, Israel und der Palästinensischen Autonomiebehörde nicht abgeschlossen wurde: Präsident Bill Clintons zweite Amtszeit stand vor dem Ende, der israelische Premier Ehud Barak hatte seine parlamentarische Mehrheit verloren und PLO-Führer Yassir Arafat bevorzugte mit der Zweiten Intifada den Weg der Gewalt gegen Israel anstatt das ihm durch Hintertüren gereichte Angebot anzunehmen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Informationsapparat der Hamas und seine internationalen Helfer</title>
      <link>http://localhost:1313/der-informationsapparat-der-hamas-und-seine-internationalen-helfer/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 17:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/der-informationsapparat-der-hamas-und-seine-internationalen-helfer/</guid>
      <description>Der Informationsapparat der Hamas und seine internationalen Helfer&#xA;Zvi Mazel&#xA;Der Annapolis-Prozess hat die Verurteilungen Israels durch UN-Institutionen zu einem guten Teil abgeschwächt. Dennoch veröffentlichte letzte Woche die UN-Menschenrechtskommissarin Navi Pillay eine energische Erklärung, in der sie forderte, dass Israel unverzüglich seine Blockade des Gazastreifens aufheben solle, da, so ihre Behauptung, diese völkerrechtswidrig sei. Pillay macht deutlich, dass Israel die Einwohner des Gazastreifens ihrer grundlegendsten Menschenrechte beraube und dass die Lieferung von Wasser, Elektrizität, Lebensmittel, Medizin und Benzin wieder aufgenommen werden müssten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die palästinensische Spaltung und ihre Folgen für Verhandlungen mit Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/die-palastinensische-spaltung-und-ihre-folgen-fur-verhandlungen-mit-israel/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 09:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/die-palastinensische-spaltung-und-ihre-folgen-fur-verhandlungen-mit-israel/</guid>
      <description>Die palästinensische Spaltung und ihre Folgen für Verhandlungen mit Israel&#xA;Zvi Mazel&#xA;Noch nie war die palästinensische Gesellschaft derart gespalten und hilflos wie heute. Das vorzeitige Scheitern des Dialogs in Kairo verdeutlicht den traurigen Zustand der Palästinenser. Es ist für jeden, der diesen Konflikt verfolgt, offensichtlich, dass die Palästinensische Autonomiebehörde massiv unter Druck steht und darin machtlos ist, ein Übereinkommen mit Israel zu erzielen, solange die Hamas Gaza regiert und die Fatah gespalten ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt</title>
      <link>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/eine-neue-strategie-fur-den-israelisch-palastinensischen-konflikt/</guid>
      <description>Eine neue Strategie für den israelisch-palästinensischen Konflikt&#xA;Gen.Lt. a.D. Moshe Ya‘alon&#xA;Ehemaliger Generalstabschef IDF&#xA;Dieser Text basiert auf einem Vortrag vom 24. Juni 2008, gehalten im Institute for Contemporary Affairs (ICA) des Jerusalem Center for Public Affairs in Jerusalem.&#xA;· Der landläufigen Meinung zufolge müsse man nur den Nahostkonflikt lösen und alle andere Problem würden sich dann von alleine klären. Doch der israelisch-palästinensische Konflikt ist nur eine von zahlreichen Sorgen, welche den Nahen Osten plagen, und keineswegs die dominierende.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
